<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">¿Qué es cierto acerca de DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duración de actividad de insulina (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Debe establecer el valor para DIA en su perfil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">El valor mínimo permitido es 5 horas.</string>
    <string name="dia_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Config-Builder.html?#insulin</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Si está satisfecho con el valor para DIA que utilizó en su bomba antes de usar AndroidAPS y le funcionó bien, no hay necesidad de cambiar esto cuando empieces a cerrar el bucle.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Deberías determinar por ti mismo el valor apropiado para DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Objetivo temporal ante Hipoglucemia</string>
    <string name="hypott_whenhypott">¿Cuál es la razón principal para establecer un objetivo temporal por hipoglucemia?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Para corregir hipos causados por ajustes incorrectos de la tasa basal.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Para evitar que AndroidAPS corriga excesivamente un aumento de la glucosa en la sangre causado por los glúcidos de acción rápida que se utilizaron para tratar una hípo.</string>
    <string name="hypott_exercise">Para corregir una hipo resultando de ejercicio.</string>
    <string name="hypott_0basal">Para evitar que la glucosa sanguínea se quede baja si ya hay una tasa basal temporal 0% en funcionamiento.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/temptarget.html</string>
    <string name="offlineprofile_whatprofile">¿Qué perfil puede ser usado y configurado estando desconectado?</string>
    <string name="offlineprofile_label">Tema: Perfil fuera de línea</string>
    <string name="offlineprofile_nsprofile">El perfil NS puede ser usado pero no configurado.</string>
    <string name="offlineprofile_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Config-Builder.html#profile</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Razones para aplicar \"Desconectar bomba\" en AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_whattodo">¿Qué se debe hacer al desconectar la bomba?</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Esto es innecesario, ya que no se entregará insulina si la bomba está físicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Evita que AndroidAPS tenga en cuenta la insulina que no se entregó mientras la bomba se desconecta físicamente. </string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Si la bomba permanece conectada, no se detendrá la entrega de insulina.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Enviará AndroidAPS a modo bucle abierto.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#other-settings</string>
    <string name="objectives_label">Ajustes AndroidAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Ajustes AndroidAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">¿Cuáles son las mejores prácticas para hacer copias de seguridad de su configuración?</string>
    <string name="objectives_notesettings">No necesita exportar sus ajustes siempre que haga una nota de ellos.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporta tu configuración después de completar un objetivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportar la configuración después de cambiar cualquiera de sus ajustes.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportar la configuración una vez finalizada la configuración inicial y haber establecido sus preferencias.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportar la configuración localmente usando el menú de mantenimiento.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">El archivo de configuración se encuentra en la carpeta Almacenamiento/AAPS/preferencias en el teléfono.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copie el archivo de preferencias a una ubicación segura fuera de su teléfono (p.e. mediante el uso de una nube, conectando un cable a una computadora, correo electrónico, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Si su teléfono está dañado o perdido, hay formas fáciles de recuperar remotamente su configuración sin hacer una copia de seguridad.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Lecturas CGM ruidosas</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">¿Qué se debe hacer si los datos de CGM tienen ruido?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">No hacer nada - AndroidAPS se encargará de ello.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deshabilita el bucle cerrado para evitar posibles sobredosis o subdosis.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Sustituya los sensores constantemente ruidosos o inexactos.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Comprueba que tu aplicación CGM proporciona datos suavizados.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Smoothing-Blood-Glucose-Data-in-xDrip.html#smoothing-blood-glucose-data</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Ejercicio y perfiles</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">¿Cómo puede usar perfiles para ayudar mejor al sistema a hacer frente al ejercicio aeróbico?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Haga un cambio de perfil a menos de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Haga un cambio de perfil a más de 100%. </string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Deja el perfil fijado a 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspender el bucle.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/temptarget.html#activity-temp-target</string>
    <string name="exercise_label">Ejercicios y objetivos temporales</string>
    <string name="exercise_whattodo">¿Cómo se puede usar objetivos temporales para ayudar mejor al sistema a hacer frente al ejercicio aeróbico?</string>
    <string name="exercise_settt">Establece un objetivo de glucosa en la sangre actividad que comienza un tiempo adecuado antes de comenzar el ejercicio.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Establece un objetivo de glucosa en la sangre actividad después de finalizar el ejercicio.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Deja tu objetivo de glucosa sanguíneo sin cambios.</string>
    <string name="exercise_15g">Espere hasta que la glucosa en sangre caiga por debajo de su objetivo de hipo temp y luego coma 15 g de hidratos de carbono de actividad rápida.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/temptarget.html#activity-temp-target</string>
    <string name="suspendloop_label">Desactiva /suspende el bucle</string>
    <string name="suspendloop_doigetinsulin">¿Recibo insulina cuando el lazo está desactivado/suspendido?</string>
    <string name="suspendloop_yes">Sí, la insulina basal sigue siendo entregada.</string>
    <string name="suspendloop_no">No, la administración de la insulina está detenida.</string>
    <string name="basaltest_label">Pruebas basales, ISF, e I:C</string>
    <string name="basaltest_when">¿Cuándo se deben validar estos valores?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Antes de empezar el bucle.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Cuando se tienen valores de glucosa altos o bajos frecuentemente.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Al menos una vez a la semana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Una vez fijados y validados, estos valores no debrían cambiar a lo largo del tiempo.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#androidaps-settings</string>
    <string name="prerequisites_label">Requisitos previos</string>
    <string name="prerequisites_what">¿Qué es imprescindible instalar para usar AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_determinedcorrectprofile">Información de perfil validada (Basal, IC, ISF, DIA).</string>
    <string name="prerequisites_computer">Un ordenador con Android Studio instalado y configurado.</string>
    <string name="prerequisites_phone">Un teléfono compatible.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Una bomba de insulina compatible si pretendes usar el sistema en modo \"lazo cerrado\".</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, para tener un registro de los datos y revisar los parámetros de cnfiguración.</string>
    <string name="prerequisites_tidepoolaccount">Una cuenta de Tidepool.</string>
    <string name="prerequisites_googleaccount">Una cuenta de Google.</string>
    <string name="prerequisites_githubaccount">Una cuenta de Github.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiencia programando o editando código.</string>
    <string name="prerequisites_own670g">Una bomba MiniMed 670G.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Module/module.html</string>
    <string name="prerequisites_smartwatch">Un Smartwatch.</string>
    <string name="prerequisites_supportedcgm">Un CGM soportado.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Requisitos previos</string>
    <string name="prerequisites2_what">¿Qué es necesario para poder instalar y usar AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Parámetros validados para poder configurar un perfil (ISF, I:C ratio, perfil basal, DIA etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un dispositivo Android compatible (e.j. un móvil, un smartwatch Android compatible o una tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AndroidAPS necesita una conexión a internet para funcionar en modo \"lazo cerrado\".</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Un medidor continuo de glucosa (MCG) y una aplicación capaz de recibir los valores proporcionados por el medidor en el móvil o tablet.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Module/module.html</string>
    <string name="update_label">Actualizando AndroidAPS</string>
    <string name="whatistrue">Compruebe todas las respuestas correctas.</string>
    <string name="update_git">Es necesario tener Git instalado y configurado en el ordenador.</string>
    <string name="update_asap">Cuando esté disponible una versión más actualizada de AndroidAPS, las funciones de las versiones anteriores podrán ser limitadas de manera remota después de una fecha determinada.</string>
    <string name="update_keys">Se debe guardar en un lugar seguro la \"keystore\" que se ha empleado y usar la misma\"key\" para futuras actulizaciones.</string>
    <string name="update_neverupdate">Nunca actualice si el sistema está funcionando bien.</string>
    <string name="update_askfriend">Si tienes problemas construyendo la aplicación (. apk), puedes instalar el mismo archivo. apk compilado por un amigo.</string>
    <string name="update_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Installing-AndroidAPS/Update-to-new-version.html#update-to-a-new-version-or-branch</string>
    <string name="troubleshooting_label">Solución de problemas</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">¿Dónde se puede pedir ayuda relacionada con AndroidAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Puedes pedir ayuda en el grupo de Facebook AndroidAPS Users.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Debes leer (y después releer) la documentación oficial de AndroidAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_gitter">Puedes pedir ayuda y registrar problemas técnicos en la llamada AndroidAPS Gitter room.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Debes preguntar a tu endocrino o educador diabetológico.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Installing-AndroidAPS/Update-to-new-version.html#troubleshooting</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://gitter.im/MilosKozak/AndroidAPS</string>
    <string name="insulin_label">Plugins de insulina</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">¿Qué insulina debes usar con el plugin Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humalin R®/\"insulina humana estándar\".</string>
    <string name="insulin_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Config-Builder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugins de sensibilidad</string>
    <string name="sensitivity_which">Compruebe todas las respuestas correctas.</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Los plugins de sensibilidad permiten a AndroidAPS ajustarse para cambios temporales o de corta duración en la sensibilidad a la insulina (por ejemplo, cambios hormonales o problemas con la absorción en el sitio de infusión).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Los plugins de sensibilidad sugieren al usuario cambios en la cantidad de insulina basal a suministrar, en el factor de sensibiliad a la insulina (ISF) y en el ratio I:C y pueden ser incorporados al perfil definido.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Registrar el cámbio de cánula reseteará Autosens, dejándolo de nuevo al 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Algunas de las opciones del plugin tienen rangos de tiempo configurables que pueden ser definidos por el usuario.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Sensitivity-detection-and-COB.html</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Error de entrada de Carbohidratos</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">¿Qué deberías hacer si has hecho una entrada incorrecta de carbohidratos?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Elimina la entrada incorrecta en los tratamientos e introduce el valor correcto de carbohidratos.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolo con insulina usando el menú de llenado de la infusión.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">No haga nada – AndroidAPS hará los ajustes apropiados.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolo con insulina usando el botón de Insulina (bolus) en página general.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Errores de entrega/entrada de insulina</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">¿Qué debes hacer si recibiste menos insulina de la que sugiere la historia de la bomba p.ej. debido a una oclusión, una cánula fallida o olvidarse de reponer la bomba después de una ducha?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Elimina los datos de insulina del portal de Nightscout Careportal para eliminarlos del historial de la bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Comparar valores en AndroidAPS e historial de la bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bolo una proporción de la insulina calculada “perdida” por jeringa/pluma o usando menú de llenado.</string>
    <string name="wronginsulin_donothing">No haga nada y permite que AndroidAPS corrija cualquier nivel alto de glucosa en la sangre resultante.</string>
    <string name="iob_label">Insulina a bordo (IOB)</string>
    <string name="iob_which">Marca todas las respuestas correctas.</string>
    <string name="iob_value">El valor del IOB se ve afectado por las bases temporales ejecutadas.</string>
    <string name="iob_hightemp">No se dará alta tasa basal temporal cuando su nivel de azúcar en sangre esté por debajo del objetivo.</string>
    <string name="iob_negiob">El IOB negativo durante un período sustancial en ausencia de ejercicio sugiere que tu perfil es demasiado fuerte y que se necesita menos insulina en tus ajustes.</string>
    <string name="iob_posiob">El IOB positivo durante un período sustancial sugiere resistencia a la insulina o comidas no anunciadas.</string>
    <string name="breadgrams_label">Entrada y bolos de carbohidratos</string>
    <string name="breadgrams_grams">Sólo se deben utilizar gramos para estimar y registrar los carbohidratos consumidos.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Los carbohidratos consumidos se pueden registrar utilizando un sistema de intercambio apropiado (por ejemplo, los intercambios DAFNE \"CHO\" o \"Unidades de Pan\" europeas).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AndroidAPS utiliza un modelo dinámico para estimar la \"reducción\" y calcular el COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Si los niveles de glucosa en sangre están fuera de los valores aceptables (demasiado bajos o demasiado altos), la calculadora del bolo se puede utilizar para proporcionar sugerencias para las correcciones de carbohidratos o de insulina.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#insulin-to-carb-ratio-ic-g-u</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">¿Para qué podría utilizar los e-carbs (carbohidratos extendidos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Para programar los carbohidratos en el futuro, posiblemente distribuidos a través de un período (similar a un bolo extendido que distribuye insulina sobre un período).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Para el registro de los carbohidratos \'libres\' para ejercicios que desea ocultar de AndroidAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">los e-carbohidratos (distribuidos en el futuro) pueden ayudar a AndroidAPS en el tratamiento de comidas de alta grasa/proteína.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Para registrar carbohidratos de rescate que se utilizan para tratar glucosa baja.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Extended-Carbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Monitoreo remoto</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">¿Cómo puede monitorear a AndroidAPS (por ejemplo para su hijo) de forma remota?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">La aplicación NS Client, la aplicación Nightscout y la página web Nightscout le permiten seguir a AndroidAPS de forma remota.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Otras aplicaciones (por ejemplo, Dexcom follow, xDrip running en el modo de seguimiento) le permiten seguir algunos parámetros (por ejemplo, los valores de glucosa/sensor) de forma remota, pero utilizan diferentes algoritmos por lo que puede tener valores de IOB o COB inexactos.</string>
    <string name="nsclient_data">Para seguir a AndroidAPS de forma remota, ambos dispositivos deben tener acceso a Internet (por ejemplo, a través de Wi-Fi o datos de red móvil/celular).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">El Cliente NS utilizado como seguidor remoto supervisará y proporcionará el control total de AndroidAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Children/Children.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Factor Sensibilidad a la Insulina (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">El aumento de los valores de ISF conducirá a un mayor suministro de insulina para cubrir una cantidad específica de carbonos.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reducir los valores de ISF conduce a una mayor cantidad de insulina para corregir una glucosa sanguínea a un objetivo superior.</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentar o reducir el ISF no tiene ningún efecto en la administración de insulina cuando los niveles de glucosa en la sangre están por debajo del objetivo.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF debe introducirse en sus preferencias de AndroidAPS.</string>
    <string name="isf_profile">El cambio del valor de ISF en el perfil es suficiente para aplicar el cambio.</string>
    <string name="isf_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#insulin-sensitivity-factor-isf-mmol-l-u-or-mg-dl-u</string>
    <string name="isf_hint2">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html</string>
    <string name="ic_multiple">Puede utilizar más de un valor para la relación I:C en su perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Si cambias tu ISF en tu perfil, siempre deberías cambiar tu relación I:C también.</string>
    <string name="ic_label_exam">Proporción de insulina a carbohidrato (relación I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Las relaciones I:C más altas conducen a menos insulina entregada por una cantidad dada de carbohidratos.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Las relaciones I:C más bajas conducen a menos insulina entregada por una cantidad dada de carbohidratos.</string>
    <string name="ic_noeffect">Si tiene 0 COB, cambiar la ratio IC conducirá a una cantidad distinta de insulina para corregir un valor de glucemia determinado.</string>
    <string name="ic_different">El IC será diferente si cuenta una unidad de carbohidratos como 10g o 12g.</string>
    <string name="ic_meaning">IC significa: Cuántas unidades de carbohidratos están cubiertas por 1U de insulina.</string>
    <string name="ic_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#carbohydrate-to-insulin-ratio-cr-g-u</string>
    <string name="profileswitch_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange"> Al especificar un cambio de perfil del 90%, ¿qué respuestas son correctas?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Las basales serán 10% más bajas.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">El ISF será un 10% más alto.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">El valor del ratio I:C será un 10% más bajo.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Las relaciones ISF e I:C no se modificarán.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html?highlight=profilewitch#profile-switch</string>
    <string name="profileswitch2_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange"> Al especificar un cambio de perfil del 120%, ¿qué respuestas son correctas?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">El objetivo de la glucosa en sangre será 20% más alto.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Las tasas basales serán un 20% más altas.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">El objetivo de la glucosa sanguínea no cambiará.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">El ISF será un 20% más alto.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Si te levantas 2 horas antes de lo habitual, ¿cómo debes notificar a AndroidAPS del cambio en tu horario?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Iniciar un cambio de perfil con un intervalo de tiempo de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Iniciar un cambio de perfil con un intervalo de tiempo de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Establece un objetivo temporal comida pronta.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Haga un cambio de perfil a más de 100%. </string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html?highlight=profile%20switch#timeshift</string>
    <string name="profileswitch4_label">Cambios en perfiles</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Las tasas basales, ISF, I:C, etc., deben establecerse en los perfiles.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Activar cambios en su perfil de Nightscout requiere que su móvil con AndroidAPS tenga conexión a Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Editar perfiles para cambiar valores es suficiente para implementar cualquier cambio realizado.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Se pueden configurar múltiples perfiles y seleccionarlos para adaptarse a las circunstancias cambiantes (por ejemplo, cambios hormonales, turnos de trabajo, días de semana/fin de semana).</string>
    <string name="basalhelp_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Module/module.html#good-individual-dosage-algorithm-for-your-diabetes-therapy</string>
    <string name="basalhelp_label">Ayuda con tasas basales</string>
    <string name="basalhelp_where">A donde ir para obtener ayuda con tasa basal y demás.</string>
    <string name="basalhelp_diabetesteam">Tu equipo de diabetes</string>
    <string name="basalhelp_google">Google</string>
    <string name="basalhelp_facebook">Facebook</string>
    <string name="other_medication_label">Otros Medicamentos. Por favor, lea la siguiente declaración y luego marque la casilla para aceptar la declaración.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS reduce tasas basales o para la administración de insulina para aumentar la glucosa en la sangre. Los inhibidores del grupo de las SGLT2 (gliflozinas) pueden prevenir el aumento esperado de glucosa en sangre y, por lo tanto, pueden producir una deficiencia de insulina peligrosa (DKA).
\nLos nombres comunes de marca son: Invokana ®, Forxiga ®, Steglatro ®, Suglat ®, Apleway ®, Synjardy ®, Vokanamet ®, Xigduo ®.\n\nI prometo que no tomaré este tipo de medicamentos usando AAPS o desactivaré el bucle cerrado antes de usar esas drogas.</string>
</resources>
