<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sensitivity_shortname">Độ nhạy (SENS)</string>
    <string name="sensitivity_oref1">Sensitivity Oref1</string>
    <string name="sensitivity_aaps">Sensitivity AAPS</string>
    <string name="sensitivity_weighted_average">Sensitivity WeightedAverage</string>
    <string name="description_sensitivity_aaps">Độ nhạy được tính theo cùng cách như Oref0, nhưng bạn có thể chỉ định khoảng thời gian trong quá khứ. Hấp thu carb tối thiểu được tính từ thời gian hấp thu carb tối đa trong phần Tùy chọn(preferences).</string>
    <string name="description_sensitivity_oref1">Độ nhạy được tính từ dữ liệu 8 giờ hoặc 24 giờ trước đó (sử dụng giá trị nào nhạy hơn). Carbs (nếu chưa được hấp thu) sẽ bị cắt sau khoảng thời gian được chỉ định trong phần Tùy chọn. Plugin cũng tính cả UAM.</string>
    <string name="description_sensitivity_weighted_average">Độ nhạy được tính như một giá trị trung bình có trọng số từ các sai lệch, trong đó các sai lệch mới hơn có trọng số cao hơn. Hấp thu carb tối thiểu được tính từ thời gian hấp thu carb tối đa trong phần Tùy chọn. Thuật toán này là nhanh nhất trong việc theo dõi các thay đổi về độ nhạy.</string>
    <string name="uam_disabled_oref1_not_selected">UAM bị tắt vì nó phụ thuộc vào plugin độ nhạy Oref1</string>
    <string name="absorption_settings_title">Cài đặt hấp thụ</string>
    <string name="absorption_max_time_title">Thời gian hấp thụ tối đa của bữa ăn [giờ]</string>
    <string name="absorption_max_time_summary">Thời gian (giờ) mà dự kiến toàn bộ carb từ bữa ăn sẽ được hấp thụ</string>
    <string name="openapsama_autosens_period">Khoảng thời gian cho autosens [giờ]</string>
    <string name="openapsama_autosens_period_summary">Số giờ trong quá khứ được dùng để phát hiện độ nhạy (không tính thời gian hấp thụ carb)</string>
    <string name="openapsama_autosens_max_summary">Giá trị mặc định: 1,2\nĐây là giới hạn hệ số nhân cho autosens (và sắp tới là autotune) để đặt mức giới hạn tối đa 20%% đối với tỷ lệ autosens. Điều này sẽ quyết định autosens có thể điều chỉnh liều nền tối đa bao nhiêu, điều chỉnh ISF xuống thấp nhất bao nhiêu, và đặt mục tiêu BG thấp đến mức nào.</string>
    <string name="openapsama_autosens_min_summary">Giá trị mặc định: 0,7\nĐây là giới hạn an toàn phía ngược lại của autosens, đặt mức trần cho việc autosens có thể điều chỉnh liều nền xuống thấp nhất bao nhiêu, cũng như điều chỉnh ISF và mục tiêu BG lên cao nhất bao nhiêu.</string>
    <string name="openapsama_autosens_max">Tỷ lệ autosens tối đa</string>
    <string name="openapsama_autosens_min">Tỷ lệ autosens tối thiểu</string>
    <string name="openapsama_min_5m_carb_impact_summary">Giá trị mặc định: 3,0 (AMA) hoặc 8,0 (SMB). Đây là cài đặt cho mức ảnh hưởng hấp thụ carb mặc định trong mỗi 5 phút. Giá trị mặc định là 3mg/dl/5 phút. Thông số này ảnh hưởng đến tốc độ giảm của COB, và lượng hấp thụ carb được giả định khi tính toán dự đoán đường huyết trong dự kiến, trong trường hợp đường huyết giảm nhiều hơn dự kiến hoặc không tăng như mong đợi.</string>
    <string name="absorption_cutoff_title">Thời gian tối đa hấp thụ của bữa ăn [giờ]</string>
    <string name="absorption_cutoff_summary">Thời điểm mà mọi bữa ăn được coi là đã hấp thụ xong. Lượng carb còn lại sẽ bị cắt bỏ.</string>
</resources>
