<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Integracja z pompą Accu-Chek Combo, wymaga zainstalowania sterownika ruffy</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programowanie pompy do podawania bolusa</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Stan</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Aktywność</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Brak połączenia przez %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min pozostało)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Rozpoczynanie</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Wstrzymane z powodu błędu</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Wstrzymane przez użytkownika</string>
    <string name="combo_pump_state_running">W działaniu</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Anulowanie TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Ustawianie TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Podawanie bolusa (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Odświeżanie</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Żądana operacja nie jest obsługiwana przez pompę</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Niebezpieczne użycie: aktywne są bolusy przedłużone lub wielofalowe. Tryb pętli został ustawiony tylko na 6 godzinne zawieszenie z uwagi na niski poziom (BG). W trybie pętli obsługiwane są tylko normalne bolusy</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Niebezpieczne użytkowanie: pompa używa innego profilu dawki bazowej niż pierwszy. Pętla została wyłączona. Wybierz pierwszy profil na pompie i odśwież.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">W ciągu ostatnich dwóch minut zażądano bolusa o tej samej wielkości. Z uwagi na zapobieganie przypadkowym podwójnym bolusom i ochronę przed błędami jest to zabronione.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Teraz</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Wczytuje profil bazowy</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Poziom zasobnika pompy jest niski</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Poziom baterii pompy jest niski</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Pompa wskazuje błąd E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Niski</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Pusty</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Właściwy</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Potrzebna aktualizacja zegara pompy</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">TBR ANULOWANY ostrzeżenie zostało potwierdzone</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Pompa nie została odnaleziona. Nie podano bolusa</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Podanie bolusa nie powiodło się. Wygląda na to, że bolus nie został dostarczony. Aby upewnić się, sprawdź pompę, aby uniknąć podwójnego bolusa, a następnie ponownie podaj bolus. Aby uniknąć błędów, bolusy nie są automatycznie ponawiane.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Only %1$.2f U z zamierzonego bolusa %2$.2f U zostało dostarczone z powodu błędu. Sprawdź pompę, aby sięupewnić i podejmij odpowiednie działania.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Dostarczanie bolusa i sprawdzenia historii pompy nie powiodło się, Sprawdź pompę. Jeśli dostarczono bolusa, dane zostaną uzupełnione podczas następnego połączenia z pompą.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Za mało insuliny na bolus pozostało w zbiorniku</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Nieprawidłowa konfiguracja pompy, sprawdź dokumentację i zweryfikuj, czy menu Quick Info nazwano QUICK INFO za pomocą oprogramowania konfiguracyjnego 360.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Wczytuje profil bazowy</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Historia pompy zmieniła się po wykonaniu obliczenia bolusa. Bolus nie został dostarczony. Proszę, przelicz ponownie, jeśli wciąż potrzebujesz bolusa.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus został pomyślnie dostarczony, ale dodanie wpisu leczenia nie powiodło się. Może się to zdarzyć, jeśli w ciągu ostatnich dwóch minut podano dwa małe bolusy o tej samej wielkości. Sprawdź historię pompy i leczenie i użyj PortaluOpieki, aby dodać brakujące wpisy. Make sure not to add any entries for the exact same minute and same amount.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Odrzucenie wysokiej dawki tymczasowej ponieważ w obliczeniach nie uwzględniono ostatnio zmienionej historii pompy</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Odświeżanie stanu pompy</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Dawka podstawowa na pompie uległa zmianie i wkrótce zostanie zaktualizowana</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Dawka podstawowa zmieniła się na pompie, ale jej odczyt nie powiódł się</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Sprawdzanie zmian w historii</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Wielokrotne bolusy o tej samej wielkości w tej samej minucie zostały właśnie zaimportowane. Do leczenia można dodać tylko jeden taki rekord. Sprawdź pompę i ręcznie dodaj zapis bolusa za pomocą zakładki PortalOpieki. Upewnij się, że tworzysz bolus z czasem, którego nie używa żaden inny bolus.</string>
    <string name="combo_check_date">Ostatni bolus jest starszy niż 24 godziny lub jest w przyszłości. Sprawdź, czy data na pompie jest ustawiona prawidłowo.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Czas/data dostarczonego bolusa na pompie wydaje się błędna, IOB jest prawdopodobnie niepoprawny. Sprawdź czas/datę pompy.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Obliczenia Bolusa</string>
    <string name="combo_tbr_count">Obliczenia TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus zatrzymany</string>
    <string name="bolusstopping">Zatrzymuję bolus</string>
    <string name="pump_commerror_label">Liczba błędów komunikacji</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Pokaż liczbę błędów komunikacji</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Pokazuje liczbę błędów podczas komunikowania się z Ruffy. W większości przypadków liczba większa niż 0 oznacza problemy z komunikacją z Ruffy (może być potrzebny restart).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nigdy</string>
    <string name="combo_error_display_error">Gdy wystąpił błąd</string>
    <string name="combo_error_display_always">Zawsze</string>
    <string name="unsafeusage">niebezpieczne użycie</string>
</resources>
