<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Integração para bombas Accu-Chek Combo, requer ter o ruffy instalado</string>
    <string name="combo_programming_bolus">A programar bomba para administrar bólus</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Estado</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Actividade</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Sem conexão há %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min restantes)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">A iniciar</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Suspenso devido ao erro</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Suspenso pelo utilizador</string>
    <string name="combo_pump_state_running">A correr</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">A Cancelar DBT</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">A definir DBT (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Injectando (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">A actualizar</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Operação solicitada não suportada pela bomba</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Utilização não segura: bólus prolongados ou multi-onda estão activos. Modo do loop foi alterado para apenas suspender em limite inferior por 6h. Apenas são suportados bólus normais em modo loop</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Utilização insegura: A bomba utiliza uma perfil de basal diferente do primeiro. O loop foi desactivado. Seleccionar o primeiro perfil da bomba e reinicie.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Um bolus com o mesmo valor foi introduzido nos 2 últimos minutos. Para evitar introduções acidentais e segurança contra bugs existentes o bolus foi cancelado.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Agora</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">A definir perfil basal</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Nível cartucho da bomba está baixo</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Bateria da bomba está fraca</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">A bomba está a dar o erro E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Baixo</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Vazio</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Necesário actualizar relógio da bomba</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">Basal Temporária CANCELADA. O aviso foi confirmado</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Não foi possível estabelecer comunicação com a bomba. Nenhum bólus foi administrado</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Administração de bólus falhou. Nenhum bólus parece ter sido administrado. Para confirmar, por favor verifique a bomba de forma a evitar uma dupla administração de bólus e programe novamente o bólus. De forma a evitar qualquer problema, os bólus não são reprogramados de forma automática.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Apenas %1$.2f U do bólus de %2$.2f U foi administrado devido a um erro. Por favor verifique a bomba e tome as medidas necessárias.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">A administrar o bólus e a verificação do histórico da bomba falharam, por favor verifique a bomba. Se o bólus foi administrado será adicionado ao histórico de tratamentos durante a próxima ligação com a bomba.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Não há insulina suficiente no reservatório para bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Configuração da bomba inválida, verifique a documentação e se o menu de informações rápidas está nomeado de QUICK INFO utilizando o programa de configuração 360.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">A ler perfil basal</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">O histórico da bomba foi alterado após o cálculo do bolo ter sido realizado. O bólus não foi administrado. Por favor, verifique se bólus ainda é necessário.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">O bólus foi administrado, mas não foi possível adicionar ao histórico. Isto é possível se dois bólus do mesmo valor baixo foram administrados nos últimos dois minutos. Por favor verifique o histórico da bomba e use o Careportal para adicionar os dados em falta caso necessário. Cuidado para não adicionar dados com o mesmo valor no mesmo minuto.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">A rejeitar a temporal alta uma vez que o cálculo não considerou as mudanças do histórico da bomba</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">A actualizar estado bomba</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">O rácio da basal foi alterado na bomba e vai ser actualizado em breve</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Rácio da basal foi alterado na bomba, mas a leitura falhou</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">A verificar se há alterações de histórico</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Bólus múltiplos, com a mesma quantidade e no mesmo minuto acabaram de ser importados. Apenas um registo pode ser adicionado aos tratamentos. Por favor confirme na bomba e adicione o registo de bólus manualmente, utilizando o separador do Careportal. Tenha em atenção que deve criar um bólus com um tempo em que não existem outros registos de bólus.</string>
    <string name="combo_check_date">O último bólus tem mais de 24 horas ou está no futuro. Por favor verifique se a data está definida correctamente na bomba.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Hora/data da administração do bólus na bomba parece errado, IA aparentemente está incorrecta. Verifique hora/data na bomba.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Contagem Bólus</string>
    <string name="combo_tbr_count">Contagem DBT</string>
    <string name="bolusstopped">O bolus parou</string>
    <string name="bolusstopping">A parar o bolus</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nunca</string>
    <string name="unsafeusage">uso não seguro</string>
</resources>
