<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Что верно о длительности работы инсулина DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Время действия инсулина (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Следует задать значение DIA в вашем профиле.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Минимально допустимое значение-5 часов.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Если вы удовлетворены значением длительности действия инсулина DIA, заданным в помпе до AAPS, то при запуске цикла изменять это значение не требуется.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Следует самостоятельно определить DIA подходящее для вас.</string>
    <string name="hypott_label">Временная цель Гипо </string>
    <string name="hypott_whenhypott">Какова основная причина для установки временной цели Гипо?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Для коррекции гипо, вызванных неверными настройками базальной скорости.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Чтобы не допустить чрезмерной коррекции подъема ГК, вызванного быстрыми углеводами, принятыми для устранения гипо.</string>
    <string name="hypott_exercise">Чтобы исправить гипо вызванное нагрузкой.</string>
    <string name="hypott_0basal">Чтобы предотвратить снижение уровня глюкозы в крови, если временная базальная скорость уже 0%.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Причины применения опции «Отсоединить помпу» в AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Этого не требуется, т.к. инсулин не будет подаваться, когда помпа физически отсоединена от тела.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">В этом случае AAPS не будет учитывать инсулин, поданный во время физического отключения помпы от тела.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Это не прекратит подачу инсулина, если помпа остается подключенной к телу.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Это переведет AAPS в режим открытого цикла.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Настройки AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Настройки AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Как эффективнее сохранять свои настройки?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Экспорт настроек не нужен, если они у вас где-то записаны.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Экспортируйте настройки после прохождения цели.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Экспортируйте настройки после изменения любого параметра.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Экспортируйте настройки после окончания начальной настройки и установки параметров.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Экспортируйте настройки локально используя меню Обслуживание.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Файл с вашими настройками сохраняется на телефоне во Внутреннем хранилище/AAPS/preferences.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Скопируйте файл с настройками в надежное место вне телефона (например, закинув в облако или на компьютер. либо отправив по E-mail и т.д.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Если ваш телефон поврежден или утерян, существует легкий способ удаленно восстановить настройки без резервной копии.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Зашумленные данные мониторинга</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Что следует делать, если данные мониторинга зашумлены?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Ничего не делать - алгоритм AAPS сам справится с этим.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Отключить замкнутый цикл, чтобы избежать возможной передозировки или уменьшения дозы.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Заменить постоянно шумящий или неточный сенсор.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Убедитесь, что приложение мониторинга сглаживает данные ГК.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Нагрузка и Профили</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Как использовать профили, чтоб помочь системе справиться с аэробными упражнениями?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Задать профиль ниже 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Задать профиль выше 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Оставить профиль на 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Приостановить цикл.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Физическая нагрузка и временные цели</string>
    <string name="exercise_whattodo">Как использовать временные цели, чтобы помочь системе справиться с аэробными упражнениями?</string>
    <string name="exercise_settt">Установить временную цель \"Нагрузка\" заблаговременно перед началом упражнения.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Установить временную цель \"Нагрузка\" после окончания упражнения.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Оставить временную цель без изменений.</string>
    <string name="exercise_15g">Подождать пока глюкоза крови упадет ниже уровня цели \"Гипо\", а затем съесть 15г быстрых углеводов.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Проверка базы, чувствительности ISF и I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Когда следует проверять эти значения?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Перед началом использования петли.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">При частом высоком или низком уровне глюкозы в крови.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Хотя бы один раз в неделю.</string>
    <string name="basaltest_fixed">После установки и проверки, эти значения не должны меняться со временем.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Предварительные требования</string>
    <string name="prerequisites_what">Что необходимо для настройки и использования AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_computer">Компьютер с установленной и настроенной Android Studio.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Совместимая инсулиновая помпа, если вы планируете использовать замкнутый цикл.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, для записи всех данных и обзора настроек.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Опыт программирования или редактирования кода.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Предварительные требования</string>
    <string name="prerequisites2_what">Что необходимо для настройки и использования AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Проверенные настройки профиля (чувствительность ISF, I:C, скорость базала, продолжительность действия инсулина и т.д.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Совместимое устройство на Android (мобильный телефон, планшет или часы на полноценном Android).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS требует подключения к интернету, чтобы работать в режиме замкнутого цикла.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Поддерживаемая система мониторинга и подходящее приложение для получения данных ГК на устройстве.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Обновление AAPS</string>
    <string name="update_git">На компьютере должен быть установлен и настроен Git.</string>
    <string name="update_asap">При выходе новой версии AAPS, функционал старых версий может быть удаленно ограничен после указанного периода времени.</string>
    <string name="update_keys">Необходимо сохранить и запомнить расположение хранилища ключей и использовать тот же ключ подписи для обновлений, что и для предыдущей установки.</string>
    <string name="update_askfriend">Если у вас не получается самостоятельно собрать АПК - вы можете установить приложение, собранное другом.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Устранение неполадок</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Где искать помощь по AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Можно попросить совета в группе AAPS Users на Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Следует прочитать (и перечитать) документацию AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Вы можете советоваться, обсуждать технические проблемы, запрашивать новую функциональность в чате AAPS в Discord.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Вы можете оставлять запросы на исправление ошибок или создание нового функционала в Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Вы должны спросить в диабетической клинике / у вашего врача-эндокринолога.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues
 
Context | Edit Context</string>
    <string name="insulin_plugins">Модули для инсулинов</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Какой инсулин следует использовать с модулем Сверхбыстрый Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">Novoapid ® /Novolog ®</string>
    <string name="insulin_humalog">Хумалог®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid ® /Humalin R ®/\"обычный\" человеческий инсулин.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Модули чувствительности</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Модули чувствительности позволяют AAPS подстраиваться под временные или кратковременные изменения в чувствительности к инсулину (например, гормональные изменения или проблемы с поглощением в месте установки катетера).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Модули чувствительности предлагают пользователю изменения скорости базала, коэффициентов I:C и ISF, которые можно внести в профиль.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Внесение записи о замене катетера вернет коэффициент Autosens к 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">У некоторых опций модуля есть настраиваемые диапазоны времени, которые может задать пользователь.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Ошибки записи углеводов</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Что нужно делать, если сделан неправильный ввод углеводов?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Удалить неверную запись в Журнале терапии и заново ввести правильное значение углеводов.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Ввести инсулин через меню для заполнения канюли.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Ничего не делать – AAPS сам внесет необходимые изменения.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Ввести инсулин через кнопку Инсулин (болюс) на вкладке Начало.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Ошибки подачи/поступления инсулина</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Что делать, если вы получили меньше инсулина, чем указано в истории помпы, например, из-за окклюзии, проблем с канюлей или из-за того, что вы забыли подключить помпу обратно после душа?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Удалить данные об инсулине в Портале терапии Nightscout, чтобы удалить их из истории помпы.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Сравнить значения в истории AAPS и помпы (если помпа это поддерживает).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Рассчитать и ввести «пропущенный» вами инсулин шприцем/ручкой или через кнопку заполнения канюли.</string>
    <string name="cob_label">Активные углеводы COB - углеводы в процессе компенсации</string>
    <string name="cob_question">Как в AAPS изменение значения коэффициента чувствительности к инсулину ISF влияет на подсчет активных углеводов COB?</string>
    <string name="cob_longer">Увеличение коэффициента чувствительности к инсулину ISF увеличит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob_shorter">Увеличение коэффициента чувствительности к инсулину ISF уменьшит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob_no_effect">Увеличение фактора чувствительности ISF не повлияет на расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob2_question">Как изменение значения IC влияет на расчет COB?</string>
    <string name="cob2_longer">Увеличение соотношения инсулин-углеводы IC увеличит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob2_shorter">Увеличение соотношения инсулин-углеводы IC уменьшит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob2_no_effect">Увеличение IC не повлияет на расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob3_question">Как изменение процента профиля влияет на расчет активных углеводов COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Установка профиля на 150% увеличит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob3_shorter">Установка профиля на 150% уменьшит расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob3_no_effect">Установка профиля на 150% не повлияет на расчетное время усвоения углеводов</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">На величину IOB влияют устанавливаемые ВБС.</string>
    <string name="iob_hightemp">Высокая ВБС не будет применяться, если уровень сахара в крови ниже целевого.</string>
    <string name="iob_negiob">Отрицательный IOB в течение длительного периода при отсутствии физнагрузки указывает на то, что ваш профиль завышен и требуется снизить кол-во инсулина в настройках.</string>
    <string name="iob_posiob">Положительный IOB в течение длительного периода предполагает инсулинорезистентность или не отмеченный прием пищи.</string>
    <string name="breadgrams_label">Запись углеводов и болюсов</string>
    <string name="breadgrams_grams">Для оценки и записи потребляемых углеводов следует использовать только граммы.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Употребленные углеводы можно записывать с помощью соответствующей системы обмена (например, DAFNE «CHO» или европейские «хлебные единицы»).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS использует динамическую модель для оценки усвоения углеводов и подсчета активных углеводов COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Если уровень глюкозы в крови находится вне допустимых значений (слишком низкое или слишком высокое), то калькулятор болюса может быть использован для внесения предложений по коррекции углеводного коэффициента IC.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#id28</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">Растянутые углеводы</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Для чего можно использовать e-carbs (растянутые углеводы)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Запланировать углеводы в будущем, возможно, распределить в течение определенного времени (по аналогии с растянутым болюсом на определенный интервал времени).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Для внесения «свободных» углеводов при физнагрузке, чтобы скрыть их от AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">Растянутые углеводы e-carbs (распределяемые в будущем) могут помочь AAPS в работе с пищей с высоким содержанием жиров/белков.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Для записи «компенсаторных» углеводов на подъем низкой ГК.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Удаленный мониторинг</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Как можно удаленно следить за работой AAPS (например, вашего ребенка)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Приложение AAPSClient, приложение Nightscout и сайт Nightscout позволяют удаленно отслеживать AAPS.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Прочие приложения (например, Dexcom follow, xDrip в режиме фолловера) позволяют удаленно отслеживать некоторые параметры (например, уровень ГК/значения сенсоров), но используют другие алгоритмы, поэтому могут отображать неточные значения IOB или COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Для удаленного отслеживания AAPS оба устройства должны иметь доступ в Интернет (напр.,Wi-Fi или мобильной/сотовой сети).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient в режиме удаленного мониторинга предоставляет как отслеживание, так и полное управление AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Фактор Чувствительности к Инсулину (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Увеличения фактора чувствительности к инсулину ISF приведет к увеличению дозы инсулина на покрытие определенного числа углеводов.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Уменьшение фактора чувствительности к инсулину ISF приведет к увеличению дозы инсулина для корректировки ГК выше целевого уровня.</string>
    <string name="isf_noeffect">Увеличение или уменьшение фактора чувствительности к инсулину ISF не влияет на дозировку инсулина когда уровень ГК ниже целевого.</string>
    <string name="isf_preferences">Фактор чувствительности к инсулину ISF задается в параметрах AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Вы можете использовать больше одного значения для коэффициента I:C в своем профиле.</string>
    <string name="ic_isf">Если вы изменяете ISF в своем профиле, вам всегда следует изменять соотношение I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Углеводный коэффициент IC (ГУ/ед.инс)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Более высокий I:C приводит к уменьшению количества инсулина, вводимого на данное число углеводов.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Более низкий I:C приводит к уменьшению количества инсулина, вводимого на данное число углеводов.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Cмена профиля</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">При установке 90% профиля, какие утверждения верны?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Базальная скорость снизится на 10%.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF повысится на 10%.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Значение I:C снизится на 10%.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Коэффициенты ISF и I:C останутся без изменений.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Переключение профиля</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">При установке 120% профиля, какие утверждения верны?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Целевой уровень ГК будет на 20% выше.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Базальная скорость будет на 20% выше.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Целевой уровень ГК не изменится.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF будет на 20% выше.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Переключение профиля</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Если вы проснулись на 2 часа раньше обычного, как следует уведомить AAPS об изменении режима?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Выполнить переключение профиля со сдвигом времени 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Выполнить переключение профиля со сдвигом времени -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Установить временную цель \"Eating Soon\" (Ожидаемый прием пищи).</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Переключить на профиль выше 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Изменения в профилях</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Базальные скорости, ISF, соотношение I:C и т.д. должны быть установлены в профилях.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Для активации изменений в профиле Nightscout требуется, чтобы телефон с AAPS был подключен к Интернету.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Сохранения новых значений в профиле достаточно, чтобы все сделанные изменения вступили в силу.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Можно настроить несколько профилей и выбирать их в связи с меняющимися обстоятельствами (например, гормональные изменения, посменная работа, образ жизни в будние/выходные дни).</string>
    <string name="other_medication_label">Прочие препараты. Прочтите заявление ниже, а затем отметьте галочку, чтобы принять условия.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS понижает базальную скорость или приостанавливает ввод инсулина для повышения уровня ГК. Препараты из класса ингибиторов SGLT2 (глифлозины) могут предотвращать повышение уровня ГК и, следовательно, вызывать опасную нехватку инсулина, приводящую к диабетическому кетоацидозу DKA.
\nРаспространенными торговыми наименованиями являются: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nЯ подтверждаю, что не буду принимать такие препараты, при использовании AAPS или отключу цикл перед их применением.</string>
</resources>
