<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="objectives_button_start">Начать</string>
    <string name="objectives_button_verify">Проверить</string>
    <string name="nth_objective">Цель %1$d</string>
    <string name="objectivenotstarted">Цель %1$d не начата</string>
    <string name="objectivenotfinished">Цель %1$d не завершена</string>
    <string name="objectives_0_objective">Настройка интеграции с Nightscout, анализ базала и коэффициентов</string>
    <string name="objectives_0_gate">Убедитесь, что значения ГК и данные об инсулине передаются в Nightscout и соответствуют данным в помпе</string>
    <string name="objectives_0_learned">Вы сделали базовую настройку экосистемы AAPS. Nightscout не нужен для работы AAPS, но может быть полезен для отчетов и мониторинга других пациентов. Необходимости в постоянном подключении к NS нет, если вы используете NS только для себя. Вы можете установить загрузку в NS только через домашний wifi, чтобы сэкономить заряд батареи.</string>
    <string name="objectives_openloop_objective">Начните с открытого цикла</string>
    <string name="objectives_openloop_gate">Используйте режим Открытого цикла на протяжении нескольких дней и вручную выставляйте временные цели. Настройте ВЦ по умолчанию  (ВЦ для Нагрузки, Гипо, Ожидания приема пищи) и используйте их.</string>
    <string name="objectives_openloop_learned">Открытый цикл может быть использован для получения рекомендаций по терапии, если у вас нет совместимой помпы или если вы не готовы закрыть цикл.</string>
    <string name="objectives_maxbasal_objective">Глубже понимаем работу открытого цикла, включая рекомендации по ВБС</string>
    <string name="objectives_maxbasal_gate">На основе накопленного опыта, определяем максимальную величину базала и задаем ее в помпе и в настройках AAPS</string>
    <string name="objectives_maxbasal">Выполните рекомендуемое действие</string>
    <string name="objectives_maxbasal_learned">Примите меры предосторожности и корректируйте, если необходимо, параметры безопасности.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_objective">Начинаем замыкать цикл с прекращением подачи инсулина при низких значениях ГК (режим Low Glucose Suspend)</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_gate">Запускать в замкнутом цикле в режиме приостановки на низкой ГК (макс. IOB = 0 устанавливается автоматически) на несколько дней при отсутствии множества таких событий.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_learned">Установка MaxIOB на нуль предотвращает гипо и не добавит инсулина выше базальной скорости (за исключением отрицательных значений IOB)</string>
    <string name="objectives_maxiob_objective">Настройка замкнутого цикла с поднятием величины maxIOB выше 0 и постепенным понижением целевой ГК</string>
    <string name="objectives_maxiob_gate">Использовать систему на протяжении нескольких дней и по крайней мере 1 ночь без срабатывания оповещений о низкой ГК</string>
    <string name="objectives_maxiob_learned">Обновляйте MaxIOB по мере роста ребенка. Не позволяйте системе давать больше инсулина, чем можно покрывать едой = слишком высокое значение - не лучшее решение. MaxIOB рассчитывается автоматически в простом режиме</string>
    <string name="maxiobset">MaxIOB задан корректно (Не требуется в простом режиме)</string>
    <string name="objectives_autosens_objective">Настраиваем базал и коэффициенты с последующей активацией auto-sens</string>
    <string name="objectives_autosens_gate">1 неделя успешной дневной работы с регулярным введением углеводов</string>
    <string name="objectives_autosens_learned">Если результаты расчетов auto-sense не колеблются около 100%, то, возможно, ваш профиль неверный.</string>
    <string name="objectives_smb_objective">Активация в дневное время дополнительных функций, таких как микроболюсы SMB</string>
    <string name="objectives_smb_gate">Прочтите статью wiki и увеличьте maxIOB, чтобы SMB заработал как положено! Для начала рассчитайте maxIOB = средний болюс на еду + макс. суточная базальная скорость*3</string>
    <string name="objectives_smb_learned">Ваша цель - пользоваться микроболюсами SMB. Алгоритм Oref1 также помогает с болюсами. Следует вводить не полный болюс на еду, а только часть его, позволив AAPS при необходимости ввести остальную часть болюса. Таким образом нивелируются ошибки при подсчете углеводов. Знаете ли вы, что можно установить процент от результата калькулятора болюса, чтобы уменьшить размер болюса?</string>
    <string name="objectives_auto_objective">Включение автоматизации</string>
    <string name="objectives_auto_gate">Прочитайте документацию по принципу работы автоматизаций. Настройте свои первые простые правила. Вместо действия, позвольте AAPS лишь показывать уведомление. Когда вы будете уверены, что автоматизация сработает в нужное время, замените уведомление на реальное действие.
(https://wiki.aaps.app/ru/latest/DailyLifeWithAaps/Automations.html)</string>
    <string name="objectives_auto_learned">Автоматизация может быть хорошим слугой, но плохим хозяином. Не полагайтесь на нее сверх меры. Не пытайтесь заменить лежащий в основе алгоритм. Проверяйте перед использованием.</string>
    <string name="objectives_bgavailableinns">ГК доступна в NS или Tidepool</string>
    <string name="objectives_pumpstatusavailableinns">Статус помпы доступен в NS или Tidepool</string>
    <string name="objectives_manualenacts">Ввод вручную</string>
    <string name="accomplished">Выполнено: %1$s</string>
    <string name="objectives_usage_objective">Научитесь контролировать AAPS</string>
    <string name="objectives_usage_gate">Выполняйте различные действия в AAPS</string>
    <string name="objectives_usage_learned">Вы узнали основы работы с AAPS. Главные элементы управления системой расположены на экране Начало и доступны по короткому или длинному нажатию на них, еще больше элементов управления расположены на вкладке Действия. Следует научится, как расположить экран расширения (плагина) в верхнее прокручиваемое меню вкладок или оставить его в левом списке включённых расширений.</string>
    <string name="objectives_useprofileswitch">Установите профиль 90% на 10 мин (Долгое нажатие на имя профиля на главном экране)</string>
    <string name="objectives_usedisconnectpump">Имитация душа. Отключите помпу на 1 час (Долгое нажатие на Открытый цикл Open Loop)</string>
    <string name="objectives_usereconnectpump">... и обратное подключение таким же способом</string>
    <string name="objectives_usetemptarget">Создайте настраиваемую временную цель длительностью 10 мин. (Долгое нажатие на текущую цель)</string>
    <string name="objectives_useactions">В Конфигураторе активируйте модуль Действия Actions, сделав его видимым и показав содержимое через верхнее меню</string>
    <string name="objectives_useloop">Просмотр содержимого модуля Замкнутый цикл</string>
    <string name="objectives_usescale">Применить функцию масштабирования по долгому нажатию на диаграмму ГК</string>
    <string name="objectives_exam_objective">Подтвердите ваши знания</string>
    <string name="objectives_exam_gate">Изучите вопросы. Вам дано четыре возможных варианта ответа на каждый вопрос. Правильных ответов может быть более одного. Отметьте все, которые считаете правильными, и нажмите ПОДТВЕРДИТЬ.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites">Вам не нужно быть программистом, но вам понадобится свой сайт Nightscout для прохождения целей, совместимая помпа и компьютер для сборки AAPS и обновлений.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites2">AAPS может работать в автономном режиме.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_basaltest">Следует пересмотреть и обновить профиль. Лучший профиль = лучшие результаты.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_dia">DIA в AAPS имеет иное значение (время до полного поглощения инсулина), чем в классической помповой терапии (время до поглощения основной массы инсулина).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_isf">Вы изучили понятие чувствительность к инсулину ISF и то, как она влияет на коррекцию ГК.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ic">Вы изучили понятие углеводный коэффициент IC и то, как он влияет на количество инсулина, необходимого для покрытия углеводов.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_hypott">Временная цель Гипо используется только для предотвращения чрезмерной коррекции после гипо, когда накапливается отрицательный IOB. Необходимо принять дополнительные меры, чтобы предотвратить ситуацию в будущем.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch">Использование процентов не повлияет на целевую ГК, а только на базу, ISF и IC таким образом, чтобы дать больше инсулина (выше 100%%) или меньше инсулина (ниже 100%%).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitchtime">Используя сдвиг по времени, можно адаптировать профиль к нерегулярным событиям типа позднего пробуждения.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch4">Редактирование профиля не является достаточным для внесения изменений. Все еще нужно переключиться на этот профиль и активировать изменения.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise">Следует уменьшить количество инсулина в организме не менее чем за 1 час до начала физ нагрузок, выбрав профиль ниже 100%.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise2">Установка более высокой врем цели по крайней мере за 1 час до физ нагрузки помогает уменьшить количество инсулина в организме.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_noisycgm">Когда нет возможности целиком довериться данным мониторинга, цикл ИПЖ не следует оставлять без внимания.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_pumpdisconnect">Для правильного подсчета активного инсулина AAPS должен знать, что помпа отключена от системы.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_insulin">Необходимо указывать, какой инсулин находится в помпе, поскольку это влияет на расчет IOB.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_sensitivity">Обнаружение чувствительности является частью алгоритма, который позволяет адаптировать дозировку инсулина к различным ситуациям.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives">Ваш прогресс в продвижении к Целям хранится вместе с другими настройками и должен периодически сохраняться.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives2">Всегда храните экспортированные настройки и самостоятельно собранные APK вне вашего телефона. Телефон может быть утерян, поврежден и т.д. Хорошим местом может быть любое облачное хранилище, доступное с телефона. В этом случае можно восстановить AAPS на другом устройстве в течение нескольких минут. Хорошая практика также хранить мастер-пароль в безопасном месте. Без него ваша резервная копия бесполезна. То же самое верно для ключа подписи (файл с расширением.jks) и паролей к сборке AAPS. Остальное не важно - его можно загрузить снова из интернета.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_wrongcarbs">Если введены неверные данные в AAPS или данные не соответствуют реальности, решайте этот вопрос безотлагательно. Игнорирование может привести к передозировке. AAPS всегда должен иметь точную информацию об углеводах, инсулине и т. д.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_iob">Наблюдение за графиком активного инсулина IOB позволяет определить, хорошо ли работает AAPS и дает много полезной информации.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_cob">Расчёт активных углеводов COB зависит от соотношения между чувствительностью к инсулину ISF и углеводным коэффициентом IC. Повышение ISF или уменьшение IC приводит к увеличению времени усваивания. Но переключение процента профиля изменяет обе величины одновременно, и время поглощения не затрагивается.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_breadgrams">Ввод углеводов допускается только в граммах.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ecarbs">E-carbs - это эквивалент пролонгированного болюса на помпах.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_nsclient">Удаленный мониторинг и управление возможны, но не все функции должны быть доступны удаленно.</string>
    <string name="answerdisabledto">Ответы отключены до: %1$s</string>
    <string name="wronganswer">Неверный ответ!</string>
    <string name="unfinshed_button">Следующий незавершенный</string>
    <string name="requestcode">Код запроса: %1$s</string>
    <string name="objectives_hint">(отметьте все правильные ответы)</string>
    <string name="disconnectpump_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-to-do-when-taking-a-shower-or-bath</string>
    <string name="usetemptarget_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="useaction_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/ru/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html</string>
    <string name="usescale_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="notconnected">Нет подключения к Интернету</string>
    <string name="failedretrievetime">Не удалось загрузить время</string>
    <string name="requirementnotmet">Требования к цели не выполнены</string>
    <string name="what_i_ve_learned">Мной усвоено:</string>
    <string name="verify_master_password">Убедитесь, что вы знаете мастер-пароль</string>
</resources>
