<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">O que é verdade sobre o DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duração da Atividade da Insulina (DIA)</string>
    <string name="dia_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Config-Builder.html?#insulin</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Se você estiver satisfeito com um valor da DIA que funcionava bem na sua bomba antes do AndroidAPS, não há necessidade de modificar esse valor quando você começa o loop.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Você deve determinar por si mesmo o valor apropriado para a DIA.</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Corrigir hipoglicemias causadas por configurações incorretas da dose basal.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Evitar que o AndroidAPS corrija excessivamente um aumento de glicose causado pelos carboidratos de ação rápida que trataram a hipoglicemia.</string>
    <string name="hypott_exercise">Corrigir uma hipoglicemia causada por exercícios físicos.</string>
    <string name="hypott_0basal">Prevenir que a glicose fique baixa em uma situação em que já há uma dose basal temporária de 0% ativa.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/temptarget.html</string>
    <string name="offlineprofile_whatprofile">Qual perfil pode ser usado e configurado offline?</string>
    <string name="offlineprofile_label">Tópico: Perfil Offline</string>
    <string name="offlineprofile_nsprofile">Perfil NS pode ser usado, mas não configurado.</string>
    <string name="offlineprofile_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Configuration/Config-Builder.html#profile</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Motivos para ativar o modo \"Desconectar bomba\" no AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_whattodo">O que deve ser feito ao desligar a bomba?</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">É um procedimento desnecessário, pois a insulina não é administrada se a bomba estiver fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Fazer com que o AndroidAPS não contabilize a insulina que não foi administrada enquanto a bomba estava fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Isso não interromperá a administração de insulina se a bomba permanecer conectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Isto colocará o AndroidAPS no modo loop aberto.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#other-settings</string>
    <string name="objectives_label">Configurações do AndroidAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Configurações do AndroidAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quais são as melhores práticas para fazer backup de suas configurações?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Você não precisa exportar suas configurações desde que estejam salvas em algum lugar (e. g. faça uma anotação).</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporte suas configurações após concluir um objetivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporte as suas configurações após altera-las.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exporte suas configurações após concluir sua configuração inicial e após definir suas preferências.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exporte as suas configurações localmente usando o menu de manutenção.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Seu arquivo de configurações foi encontrado no armazenamento interno/AAPS/preferências do seu telefone.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copie seu arquivo de preferências para um local seguro fora de seu telefone (por exemplo, usando uma unidade na nuvem, conectando um cabo a um computador, e-mail, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Se seu telefone ficar danificado ou se você perder-lo, existem maneiras fáceis de recuperar suas configurações remotamente sem um backup local.</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">O que deve ser feito se os dados do CGM são irregulares?</string>
    <string name="breadgrams_calc">Se os níveis de glicose no sangue estiverem fora dos limites aceitáveis (muito baixo ou muito alto) a calculadora de bolus pode ser usada para fornecer sugestões para correções de carboidrato ou insulina.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#insulin-to-carb-ratio-ic-g-u</string>
    <string name="extendedcarbs_label">Tópico: e-Carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Para que você possa usar os e-Carbs (carboidratos estendidos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Para agendar carboidratos no futuro, possivelmente distribuídos num intervalo (semelhante a um bolus estendido que distribui insulina num intervalo).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Para registrar carboidratos de exercício \'gratuitos\' que deseja ocultar do AndroidAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">Os e-carbs (distribuídos no futuro) podem ajudar o AndroidAPS a lidar com comidas ricas em gorduras/proteínas.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Para registrar carboidratos de resgate que você usa para tratar uma glicose baixa</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Extended-Carbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Tópico: Monitoramento Remoto</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Como você poderia monitorar o AndroidAPS (por exemplo, para seu filho) remotamente?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">NS Client app, Nightscout app e a pagina Nightscout todos permitem seguir o AndroidAPS de distância.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Outros aplicativos (por exemplo, Dexcom Follow, xDrip no modo \"follow\") permitem que você siga alguns parâmetros (por exemplo, valores do sensor de glicose) à distância, mas esses aplicativos usem algoritmos diferentes, por isso pode ter valores IOB ou COB imprecisos.</string>
    <string name="nsclient_data">Para seguir o AndroidAPS à distância, ambos os dispositivos devem ter acesso à internet (por exemplo, via Wi-Fi ou dados móveis/redes móveis).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">NS Client usado como seguidor remoto (\"remote follower\") monitorará e fornecerá controle total do AndroidAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Children/Children.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Tópico: Fator de Sensibilidade à Insulina (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Aumentar os valores de ISF levará à administração de mais insulina para cobrir uma quantidade específica de carboidratos.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reduzir os valores do ISF levará à adminstração de quantidades menores de insulina para corrigir uma glicose acima do alvo.</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentar ou reduzir o ISF não tem efeito na administração de insulina quando os níveis de glicose estão abaixo do alvo.</string>
    <string name="isf_preferences">O ISF deve ser configurado nas Preferências do AndroidAPS.</string>
    <string name="isf_profile">Alterar o valor do ISF no seu perfil é o suficiente para aplicar a alteração.</string>
    <string name="isf_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#insulin-sensitivity-factor-isf-mmol-l-u-or-mg-dl-u</string>
    <string name="isf_hint2">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html</string>
    <string name="ic_multiple">Você pode definir mais do que um valor para o rácio I:C no seu perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Se você mudar o ISF no seu perfil, também deveria mudar o I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Tópico: Rácio Insulina:Carboidrato (racio I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Rácios IC mais altos levam a menos insulina administrada por uma dada quantidade de carboidratos.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Rácios IC mais baixos levam a menos insulina administrada por uma dada quantidade de carboidratos.</string>
    <string name="ic_noeffect">Se tiver 0 COB, alterar a proporção IC irá levar a uma quantidade diferente de insulina para corrigir um determinado valor da glicemia.</string>
    <string name="ic_different">O IC será diferente se você contar a unidade (de câmbio) de pão como 10g ou 12g.</string>
    <string name="ic_meaning">O significado do IC é: Quantas unidades (de câmbio) de pão são cobertas por 1U de insulina.</string>
    <string name="ic_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#carbohydrate-to-insulin-ratio-cr-g-u</string>
    <string name="profileswitch_label">Tópico: Alternando Perfil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange"> Ao especificar uma mudança de perfil de 90%, quais respostas são corretas?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Taxas de basal serão 10% menores.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">O valor do ISF será 10% maior.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">O valor da proporção I:C será 10% menor.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">O ISF e a I:C continuem iguas.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html?highlight=profile%20switch#profile-switch</string>
    <string name="profileswitch2_label">Tópico: Troca de Perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Profiles.html?highlight=profile%20switch#timeshift</string>
    <string name="basalhelp_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Module/module.html#good-individual-dosage-algorithm-for-your-diabetes-therapy</string>
    <string name="basalhelp_where">Onde procurar ajuda para taxas basais e etc.</string>
    <string name="basalhelp_diabetesteam">Sua equipe de diabetes</string>
    <string name="basalhelp_google">Google</string>
</resources>
