<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="objectives_button_back">Voltar</string>
    <string name="objectives_button_start">Iniciar</string>
    <string name="objectives_button_verify">Verificar</string>
    <string name="nth_objective">%1$d. Objetivo</string>
    <string name="objectivenotstarted">Objetivo %1$d não iniciado</string>
    <string name="objectivenotfinished">Objetivo %1$d não concluido</string>
    <string name="objectives_0_objective">Configurando a visualização e monitorando e analisando basais e proporções</string>
    <string name="objectives_0_gate">Verificar se a Glicemia está disponível no Nightscout, e se os dados de insulina da bomba estão sendo transferidos</string>
    <string name="objectives_openloop_objective">Iniciando em um loop aberto</string>
    <string name="objectives_openloop_gate">Utilize o modo Open Loop por alguns dias e execute manualmente muitos basais temporários. Configure e use alvos temporários e padrão (por exemplo, para exercício ou tratamento hipos com carboidratos)</string>
    <string name="objectives_maxbasal_objective">Entendendo o seu open loop, incluindo as suas recomendações de basais temporárias</string>
    <string name="objectives_maxbasal_gate">Com base nessa experiência, decidir qual deve ser a basal máximo e configurá-lo na bomba e nas preferências</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_objective">Começar a fechar loop com Suspensão por Glicose Baixa</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_gate">Utilizar em close loop com IOB máx = 0 por alguns dias sem muitas situações de Suspensão por Baixa Glicose</string>
    <string name="objectives_maxiob_objective">Ajustar o close loop, aumentar a IOB máximo acima de 0 e reduzir gradualmente os alvos de valor glicêmico</string>
    <string name="objectives_ama_objective">A ativar recursos adicionais para uso durante o dia, como assistente avançado de refeição</string>
    <string name="objectives_auto_objective">A ativar a automação</string>
    <string name="accomplished">Concluído: %1$s</string>
    <string name="objectives_usage_gate">Executar diferentes ações no AndroidAPS</string>
    <string name="objectives_useactions">No Configurador ative o plugin de Ações, torne-o visível e exiba o seu conteúdo no menu superior</string>
    <string name="enter_code_obtained_from_developers_to_bypass_the_rest_of_objectives">Se tiver pelo menos 3 meses de experiência com Close Loop com outros sistemas, pode-se qualificar para um código para ignorar objetivos. Ver https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Usage/Objectives.html#skip-objectives para mais detalhes.</string>
    <string name="codeaccepted">Código aceito</string>
</resources>
