<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Ποια είναι η αλήθεια για το DIA;</string>
    <string name="dia_label_exam">Διάρκεια Δράσης Ινσουλίνης (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Θα πρέπει να ορίσετε την τιμή για DIA στο προφίλ σας.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Η ελάχιστη επιτρεπόμενη τιμή είναι 5 ώρες.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Configuration/Config-Builder.html#insulin</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Εάν είστε ικανοποιημένοι με την τιμή DIA που χρησιμοποιούσατε στην αντλία σας πριν το AAPS και αυτή λειτουργούσε καλά, δεν υπάρχει ανάγκη να το αλλάξετε αυτό όταν ξεκινάτε το κύκλωμα.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Θα πρέπει να καθορίσετε για τον εαυτό σας την κατάλληλη τιμή για DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Προσωρινός Στόχος Υπογλυκαιμίας </string>
    <string name="hypott_whenhypott">Ποιος είναι ο κύριος λόγος για να ορίσετε έναν προσωρινό στόχο υπογλυκαιμίας;</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Για τη διόρθωση υπογλυκαιμιών που προκαλούνται από εσφαλμένες ρυθμίσεις βασικού ρυθμού.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Για να αποφευχθεί η υπερδιόρθωση από το AAPS σε αύξηση της γλυκόζης αίματος που προκαλείται από ταχέως ενεργούς υδατάνθρακες που χρησιμοποιούνται για την αντιμετώπιση μιας υπογλυκαιμίας.</string>
    <string name="hypott_exercise">Για να διορθώσετε μια υπογλυκαιμία που προκαλείται ως αποτέλεσμα της άσκησης.</string>
    <string name="hypott_0basal">Για να αποφευχθεί η χαμηλή γλυκόζη του αίματος, είναι ήδη ο προσωρινός βασικός ρυθμός στο 0% .</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Usage/temptarget.html</string>
    <string name="offlineprofile_whatprofile">Ποιο προφίλ μπορεί να χρησιμοποιηθεί και να διαμορφωθεί χωρίς σύνδεση;</string>
    <string name="offlineprofile_label">Θέμα: Προφίλ Εκτός Σύνδεσης</string>
    <string name="offlineprofile_nsprofile">Το προφίλ NS μπορεί να χρησιμοποιηθεί, αλλά όχι να ρυθμιστεί.</string>
    <string name="offlineprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Configuration/Config-Builder.html#profile</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Λόγοι εφαρμογής του \"Αποσυνδέστε την αντλία\" στο AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_whattodo">Τι πρέπει να γίνετε όταν αποσυνδέετε την αντλία από το σώμα σας;</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Αυτό δεν είναι απαραίτητο καθώς η ινσουλίνη δεν θα χορηγηθεί εάν η αντλία είναι φυσικά αποσυνδεδεμένη.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Αποτρέπει το AAPS από το να υπολογίσει την ινσουλίνη που δεν χορηγήθηκε ενώ η αντλία είναι φυσικά αποσυνδεδεμένη.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Δεν θα σταματήσει η χορήγηση ινσουλίνης εάν η αντλία παραμένει συνδεδεμένη στο σώμα σας.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Θα γυρίσει το AAPS σε λειτουργία ανοικτού κυκλώματος.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Getting-Started/FAQ.html#other-settings</string>
    <string name="objectives_label">Ρυθμίσεις AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Ρυθμίσεις AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Ποιες είναι οι καλύτερες πρακτικές για τη δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας των ρυθμίσεών σας;</string>
    <string name="objectives_notesettings">Δεν χρειάζεται να εξάγετε τις ρυθμίσεις σας υπό την προϋπόθεση ότι θα τις σημειώσετε.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Εξαγάγετε τις ρυθμίσεις σας μετά την ολοκλήρωση ενός στόχου.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας μετά την αλλαγή οποιασδήποτε από τις ρυθμίσεις σας.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας αφού ολοκληρώσετε την αρχική σας ρύθμιση και έχετε ορίσει τις Προτιμήσεις σας.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας τοπικά χρησιμοποιώντας το μενού συντήρησης.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Το αρχείο ρυθμίσεων βρίσκεται στο φάκελο Internal Storage/AAPS/preferences στο τηλέφωνό σας.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Αντιγράψτε το αρχείο προτιμήσεων σας σε μια ασφαλή τοποθεσία εκτός του τηλεφώνου σας (π.χ. χρησιμοποιώντας ένα cloud drive, συνδέοντας ένα καλώδιο σε έναν υπολογιστή, ηλεκτρονικό ταχυδρομείο, κλπ.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Αν το τηλέφωνό σας έχει υποστεί βλάβη ή χαθεί, υπάρχουν εύκολοι τρόποι για να ανακτήσετε εξ αποστάσεως τις ρυθμίσεις σας χωρίς να δημιουργήσετε αντίγραφα ασφαλείας.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Usage/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/el/latest/Getting-Started/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Θορυβώδεις Αναγνώσεις CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Τι πρέπει να κάνετε αν τα δεδομένα του CGM έχουν θόρυβο;</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Μην κάνετε τίποτα - το AAPS θα το αντιμετωπίσει.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Απενεργοποιήστε το κλειστό κύκλωμα για να αποφύγετε την υπέρ ή υπο-δοσολογία.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Αντικαταστήστε σταθερά θορυβώδεις ή ανακριβείς αισθητήρες.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Βεβαιωθείτε ότι η εφαρμογή CGM σας παρέχει εξομαλυμένα δεδομένα.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Usage/Smoothing-Blood-Glucose-Data-in-xDrip.html#smoothing-blood-glucose-data</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Άσκηση και Προφίλ</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Πώς μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τα προφίλ για να σας βοηθήσει καλύτερα το σύστημα στην αντιμετώπιση της αερόβιας άσκησης;</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Κάντε μια αλλαγή προφίλ σε λιγότερο από 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Κάντε μια αλλαγή προφίλ σε περισσότερο από 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Αφήστε το προφίλ στο 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Κάντε αναστολή του κυκλώματος.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Usage/temptarget.html#activity-temp-target</string>
    <string name="exercise_label">Άσκηση και Προσωρινοί στόχοι</string>
    <string name="exercise_whattodo">Πώς μπορείτε να χρησιμοποιήσετε Προσωρινούς Στόχους για να σας βοηθήσει καλύτερα το σύστημα στην αντιμετώπιση της αερόβιας άσκηση;</string>
    <string name="exercise_settt">Ορίστε έναν στόχο γλυκόζης αίματος για δραστηριότητα ξεκινώντας τον,εύλογο χρόνο πριν την έναρξη της άσκησης.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Ορίστε έναν στόχο γλυκόζης αίματος για δραστηριότητα μετά την ολοκλήρωση της άσκησης.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Αφήστε τον στόχο της γλυκόζης αίματός σας αμετάβλητο.</string>
    <string name="exercise_15g">Περιμένετε μέχρι η γλυκόζη του αίματος να πέσει κάτω από τον στόχο της υπογλυκαιμίας και στη συνέχεια φάτε 15 g υδατανθράκων ταχείας δράσης.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Usage/temptarget.html#activity-temp-target</string>
    <string name="suspendloop_doigetinsulin">Λαμβάνω ινσουλίνη όταν το κύκλωμα είναι απενεργοποιημένο/αναστολή;</string>
    <string name="suspendloop_yes">Ναι, ο βασικός ρυθμός συνεχίζει να χορηγείται.</string>
    <string name="suspendloop_no">Όχι, η χορήγηση ινσουλίνης σταμάτησε.</string>
    <string name="basaltest_label">Δοκιμή Βασικού Ρυθμού, ISF και I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Πότε πρέπει να επικυρωθούν αυτές οι τιμές;</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Πριν από την έναρξη του κυκλώματος.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Όταν βιώνετε συχνά υψηλά ή χαμηλά επίπεδα γλυκόζης στο αίμα.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Τουλάχιστον μία φορά την εβδομάδα.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Μόλις ρυθμιστούν και επικυρωθούν, οι τιμές αυτές δεν θα πρέπει να μεταβάλλονται με την πάροδο του χρόνου.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Getting-Started/FAQ.html#androidaps-settings</string>
    <string name="prerequisites_label">Προϋποθέσεις</string>
    <string name="prerequisites_what">Τι είναι ουσιώδες για τη ρύθμιση και τη χρήση του AAPS;</string>
    <string name="prerequisites_determinedcorrectprofile">Έγκυρες πληροφορίες προφίλ (Βασικός, IC, ISF, DIA).</string>
    <string name="prerequisites_computer">Ένας υπολογιστής με εγκατεστημένο και ρυθμισμένο το Android Studio.</string>
    <string name="prerequisites_phone">Ένα τηλέφωνο που υποστηρίζεται.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Μια συμβατή αντλία ινσουλίνης αν σκοπεύετε να τρέξετε ένα κλειστό κύκλωμα.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, για να κρατήσετε ένα αρχείο καταγραφής όλων των δεδομένων και την αναθεώρηση των ρυθμίσεων.</string>
    <string name="prerequisites_tidepoolaccount">Ένα Tidepool λογαριασμό.</string>
    <string name="prerequisites_googleaccount">Ένα λογαριασμό Google.</string>
    <string name="prerequisites_githubaccount">Ένα λογαριασμό Github.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Εμπειρία στον προγραμματισμό ή την επεξεργασία κώδικα.</string>
    <string name="prerequisites_own670g">Μία αντλία MiniMed 670G.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Module/module.html</string>
    <string name="prerequisites_smartwatch">Ένα Smartwatch.</string>
    <string name="prerequisites_supportedcgm">Ένα Υποστηριζόμενο CGM.</string>
    <string name="update_neverupdate">Ποτέ μην αναβαθμίζετε εάν το σύστημα λειτουργεί καλά.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Τι πρέπει να κάνετε αν γίνει μια λανθασμένη εισαγωγή υδατανθράκων;</string>
    <string name="cob_no_effect">Η αύξηση της ISF δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="cob2_question">Πώς επηρεάζει η αλλαγή της τιμή IC τον υπολογισμό των COB;</string>
    <string name="cob2_longer">Η αύξηση του IC θα αυξήσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων </string>
    <string name="cob2_shorter">Η αύξηση του IC θα ελαττώσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων</string>
    <string name="cob2_no_effect">Η αύξηση του IC δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="cob3_question">Πώς επηρεάζει η αλλαγή του ποσοστού προφίλ τον υπολογισμό COB;</string>
    <string name="cob3_longer">Ο ορισμός του προφίλ στο 150% θα αυξήσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων </string>
    <string name="cob3_shorter">Ο ορισμός του προφίλ στο 150% θα ελαττώσει το υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων</string>
    <string name="cob3_no_effect">Ο ορισμός προφίλ στο 150% δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="iob_value">Η τιμή IOB επηρεάζεται από τους προσωρινούς βασικούς ρυθμούς.</string>
    <string name="iob_hightemp">Υψηλός προσωρινός βασικός ρυθμός δε θα χορηγηθεί όταν το σάκχαρο στο αίμα σας είναι κάτω από το στόχο.</string>
    <string name="iob_negiob">Αρνητικό IOB για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα, ελλείψει άσκησης, υποδηλώνει ότι το προφίλ σας είναι πολύ ισχυρό και απαιτείται λιγότερη ινσουλίνη στις ρυθμίσεις σας.</string>
    <string name="iob_posiob">Θετικό IOB για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα υποδηλώνει αντίσταση στην ινσουλίνη ή απροειδοποίητα γεύματα.</string>
    <string name="breadgrams_label">Καταχώρηση υδατανθράκων και bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Μόνο γραμμάρια πρέπει να χρησιμοποιούνται για την εκτίμηση και την καταγραφή των υδατανθράκων που καταναλώνονται.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Οι υδατάνθρακες που καταναλώνονται μπορούν να καταγράφονται με κατάλληλο σύστημα ανταλλαγής (π.χ. ισοδύναμα DAFNE \"CHO\" ή Ευρωπαϊκές \"Μονάδες Ψωμιού\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">Το AAPS χρησιμοποιεί ένα δυναμικό μοντέλο για την εκτίμηση της απορρόφησης υδατανθράκων και τον υπολογισμό του COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Εάν τα επίπεδα γλυκόζης στο αίμα είναι έξω από τις αποδεκτές τιμές (πολύ χαμηλά ή πολύ υψηλά) ο υπολογιστής bolus μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να παρέχει υποδείξεις για υδατάνθρακες ή διορθώσεις ινσουλίνης.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/el/latest/Getting-Started/FAQ.html#insulin-to-carb-ratio-ic-g-u</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Που θα μπορούσατε να χρησιμοποιήσετε e-carbs (εκτεταμένους υδατάνθρακες);</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">οι e-carbs (που διανέμονται στο μέλλον) μπορούν να βοηθήσουν το AAPS στην αντιμετώπιση των υψηλής περιεκτικότητας σε λιπαρά / πρωτεΐνες γευμάτων.</string>
    <string name="isf_profile">Η αλλαγή της τιμής της ISF στο προφίλ σας είναι αρκετό για να εφαρμόσετε την αλλαγή αυτή.</string>
    <string name="ic_noeffect">Αν έχετε 0 COB Ενεργούς Υδατ., αλλάζοντας την αναλογία IC θα οδηγήσει σε μια διαφορετική ποσότητα ινσουλίνης για να διορθωθεί μια συγκεκριμένη τιμή BG.</string>
    <string name="basalhelp_diabetesteam">Στην ομάδα του γιατρού σας</string>
    <string name="basalhelp_google">Google</string>
    <string name="basalhelp_facebook">FaceBook</string>
</resources>
