<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Ποια είναι η αλήθεια για το DIA;</string>
    <string name="dia_label_exam">Διάρκεια Δράσης Ινσουλίνης (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Θα πρέπει να ορίσετε την τιμή για DIA στο προφίλ σας.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Η ελάχιστη επιτρεπόμενη τιμή είναι 5 ώρες.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Εάν είστε ικανοποιημένοι με την τιμή DIA που χρησιμοποιούσατε στην αντλία σας πριν το AAPS και αυτή λειτουργούσε καλά, δεν υπάρχει ανάγκη να το αλλάξετε αυτό όταν ξεκινάτε το κύκλωμα.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Θα πρέπει να καθορίσετε για τον εαυτό σας την κατάλληλη τιμή για DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Προσωρινός Στόχος Υπογλυκαιμίας </string>
    <string name="hypott_whenhypott">Ποιος είναι ο κύριος λόγος για να ορίσετε έναν προσωρινό στόχο υπογλυκαιμίας;</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Για τη διόρθωση υπογλυκαιμιών που προκαλούνται από εσφαλμένες ρυθμίσεις βασικού ρυθμού.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Για να αποφευχθεί η υπερδιόρθωση από το AAPS σε αύξηση της γλυκόζης αίματος που προκαλείται από ταχέως ενεργούς υδατάνθρακες που χρησιμοποιούνται για την αντιμετώπιση μιας υπογλυκαιμίας.</string>
    <string name="hypott_exercise">Για να διορθώσετε μια υπογλυκαιμία που προκαλείται ως αποτέλεσμα της άσκησης.</string>
    <string name="hypott_0basal">Για να αποφευχθεί η χαμηλή γλυκόζη του αίματος, είναι ήδη ο προσωρινός βασικός ρυθμός στο 0% .</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Λόγοι εφαρμογής του \"Αποσυνδέστε την αντλία\" στο AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Αυτό δεν είναι απαραίτητο καθώς η ινσουλίνη δεν θα χορηγηθεί εάν η αντλία είναι φυσικά αποσυνδεδεμένη.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Αποτρέπει το AAPS από το να υπολογίσει την ινσουλίνη που δεν χορηγήθηκε ενώ η αντλία είναι φυσικά αποσυνδεδεμένη.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Δεν θα σταματήσει η χορήγηση ινσουλίνης εάν η αντλία παραμένει συνδεδεμένη στο σώμα σας.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Θα γυρίσει το AAPS σε λειτουργία ανοικτού κυκλώματος.</string>
    <string name="objectives_label">Ρυθμίσεις AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Ρυθμίσεις AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Ποιες είναι οι καλύτερες πρακτικές για τη δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας των ρυθμίσεών σας;</string>
    <string name="objectives_notesettings">Δεν χρειάζεται να εξάγετε τις ρυθμίσεις σας υπό την προϋπόθεση ότι θα τις σημειώσετε.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Εξαγάγετε τις ρυθμίσεις σας μετά την ολοκλήρωση ενός στόχου.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας μετά την αλλαγή οποιασδήποτε από τις ρυθμίσεις σας.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας αφού ολοκληρώσετε την αρχική σας ρύθμιση και έχετε ορίσει τις Προτιμήσεις σας.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Εξάγετε τις ρυθμίσεις σας τοπικά χρησιμοποιώντας το μενού συντήρησης.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Το αρχείο ρυθμίσεων βρίσκεται στο φάκελο Internal Storage/AAPS/preferences στο τηλέφωνό σας.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Αντιγράψτε το αρχείο προτιμήσεων σας σε μια ασφαλή τοποθεσία εκτός του τηλεφώνου σας (π.χ. χρησιμοποιώντας ένα cloud drive, συνδέοντας ένα καλώδιο σε έναν υπολογιστή, ηλεκτρονικό ταχυδρομείο, κλπ.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Αν το τηλέφωνό σας έχει υποστεί βλάβη ή χαθεί, υπάρχουν εύκολοι τρόποι για να ανακτήσετε εξ αποστάσεως τις ρυθμίσεις σας χωρίς να δημιουργήσετε αντίγραφα ασφαλείας.</string>
    <string name="noisycgm_label">Θορυβώδεις Αναγνώσεις CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Τι πρέπει να κάνετε αν τα δεδομένα του CGM έχουν θόρυβο;</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Μην κάνετε τίποτα - το AAPS θα το αντιμετωπίσει.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Απενεργοποιήστε το κλειστό κύκλωμα για να αποφύγετε την υπέρ ή υπο-δοσολογία.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Αντικαταστήστε σταθερά θορυβώδεις ή ανακριβείς αισθητήρες.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Βεβαιωθείτε ότι η εφαρμογή CGM σας παρέχει εξομαλυμένα δεδομένα.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Άσκηση και Προφίλ</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Πώς μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τα προφίλ για να σας βοηθήσει καλύτερα το σύστημα στην αντιμετώπιση της αερόβιας άσκησης;</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Κάντε μια αλλαγή προφίλ σε λιγότερο από 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Κάντε μια αλλαγή προφίλ σε περισσότερο από 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Αφήστε το προφίλ στο 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Κάντε αναστολή του κυκλώματος.</string>
    <string name="exercise_label">Άσκηση και Προσωρινοί στόχοι</string>
    <string name="exercise_whattodo">Πώς μπορείτε να χρησιμοποιήσετε Προσωρινούς Στόχους για να σας βοηθήσει καλύτερα το σύστημα στην αντιμετώπιση της αερόβιας άσκηση;</string>
    <string name="exercise_settt">Ορίστε έναν στόχο γλυκόζης αίματος για δραστηριότητα ξεκινώντας τον,εύλογο χρόνο πριν την έναρξη της άσκησης.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Ορίστε έναν στόχο γλυκόζης αίματος για δραστηριότητα μετά την ολοκλήρωση της άσκησης.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Αφήστε τον στόχο της γλυκόζης αίματός σας αμετάβλητο.</string>
    <string name="exercise_15g">Περιμένετε μέχρι η γλυκόζη του αίματος να πέσει κάτω από τον στόχο της υπογλυκαιμίας και στη συνέχεια φάτε 15 g υδατανθράκων ταχείας δράσης.</string>
    <string name="basaltest_label">Δοκιμή Βασικού Ρυθμού, ISF και I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Πότε πρέπει να επικυρωθούν αυτές οι τιμές;</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Πριν από την έναρξη του κυκλώματος.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Όταν βιώνετε συχνά υψηλά ή χαμηλά επίπεδα γλυκόζης στο αίμα.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Τουλάχιστον μία φορά την εβδομάδα.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Μόλις ρυθμιστούν και επικυρωθούν, οι τιμές αυτές δεν θα πρέπει να μεταβάλλονται με την πάροδο του χρόνου.</string>
    <string name="prerequisites_label">Προϋποθέσεις</string>
    <string name="prerequisites_what">Τι είναι ουσιώδες για τη ρύθμιση και τη χρήση του AAPS;</string>
    <string name="prerequisites_pump">Μια συμβατή αντλία ινσουλίνης αν σκοπεύετε να τρέξετε ένα κλειστό κύκλωμα.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, για να κρατήσετε ένα αρχείο καταγραφής όλων των δεδομένων και την αναθεώρηση των ρυθμίσεων.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Εμπειρία στον προγραμματισμό ή την επεξεργασία κώδικα.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Προϋποθέσεις</string>
    <string name="prerequisites2_what">Τι είναι απαραίτητο για τη ρύθμιση και τη χρήση του AAPS;</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Επικυρωμένες πληροφορίες για τη δημιουργία ενός προφίλ (ISF, λόγος I:C, βασικός ρυθμός, DIA κλπ.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Μια συμβατή συσκευή Android (π.χ. κινητό τηλέφωνο, ρολόι Android ή tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">Το AAPS απαιτεί σύνδεση στο διαδίκτυο για να τρέξει ένα κλειστό κύκλωμα.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Μια υποστηριζόμενη συσκευή CGM και κατάλληλη εφαρμογή για λήψη τιμών γλυκόζης αίματος στο τηλέφωνο/συσκευή.</string>
    <string name="update_label">Ενημέρωση AAPS</string>
    <string name="update_git">Πρέπει να έχετε το Git εγκατεστημένο και ρυθμισμένο στον υπολογιστή σας.</string>
    <string name="update_asap">Μετά την κυκλοφορία ενημερωμένων εκδόσεων του AAPS, οι προηγούμενες εκδόσεις μπορεί να μετατρέπονται εξ αποστάσεως σε περιορισμένες μετά από ένα καθορισμένο χρονικό διάστημα.</string>
    <string name="update_keys">Θα πρέπει να αποθηκεύσετε και να σημειώσετε την τοποθεσία του keystore σας και να χρησιμοποιήσετε το ίδιο κλειδί υπογραφής για ενημερώσεις όπως και στην προηγούμενη εγκατάστασή σας.</string>
    <string name="update_askfriend">Εάν έχετε δυσκολία στην κατασκευή του apk, μπορείτε να εγκαταστήσετε ένα apk που έχει κατασκευαστεί από έναν φίλο.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Αντιμετώπιση προβλημάτων</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Πού μπορείτε να ψάξετε για βοήθεια σχετικά με το AAPS;</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Μπορείτε να ζητήσετε συμβουλές από την ομάδα χρηστών AAPS στο Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Θα πρέπει να διαβάσετε (και να ξαναδιαβάσετε) την τεκμηρίωση του AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Θα πρέπει να ρωτήσετε στην κλινική που σας παρακολουθεί για το διαβήτη / ενδοκρινολόγο σας.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Πρόσθετα Ινσουλίνης</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Ποια ινσουλίνη θα πρέπει να χρησιμοποιήσετε με το πρόσθετο Ultra-Rapid Oref;</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Πρόσθετα Ευαισθησίας</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Τα πρόσθετα ευαισθησίας επιτρέπουν την προσαρμογή του AAPS σε προσωρινές ή βραχύβιες αλλαγές στην ευαισθησία στην ινσουλίνη (για παράδειγμα ορμονικές αλλαγές ή ζητήματα απορρόφησης στο σημείο έγχυσης).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Τα πρόσθετα ευαισθησίας προτείνουν στο χρήστη αλλαγές στον βασικό ρυθμό, τις αναλογίες I:C και ISF και μπορούν να χρησιμοποιηθούν στην επεξεργασία του προφίλ σας.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Η καταγραφή μιας αλλαγής καθετήρα θα επαναφέρει την αναλογία Autosens στο 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Μερικές από τις επιλογές του προσθέτου έχουν διαμορφώσιμες χρονικές περιοχές και ο χρήστης μπορεί να τις ορίσει.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Σφάλματα Εισαγωγής Υδατανθράκων</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Τι πρέπει να κάνετε αν γίνει μια λανθασμένη εισαγωγή υδατανθράκων;</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Διαγράψτε την εσφαλμένη καταχώρηση στις Θεραπείες και εισάγετε τη σωστή νέα τιμή υδατανθράκων.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Χορηγήστε Bolus ινσουλίνης χρησιμοποιώντας το infusion set prime menu.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Μην κάνετε τίποτα – το AAPS θα κάνει τις κατάλληλες προσαρμογές.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Χορηγήστε Bolus ινσουλίνης χρησιμοποιώντας το κουμπί ινσουλίνης (bolus) στην Επισκόπηση.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Χορήγηση ινσουλίνης/σφάλματα εισόδου</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Τι θα έπρεπε να κάνετε αν λάβατε λιγότερη ινσουλίνη από ότι αναφέρετε στο ιστορικό της αντλίας, π.χ. λόγω απόφραξης, ένα χαλασμένου καθετήρα ή επειδή ξεχάσατε να συνδέσετε την αντλία σας μετά από ένα ντους;</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Διαγράψτε τα δεδομένα ινσουλίνης από το Nightscout Careportal για να τα αφαιρέσετε από το ιστορικό της αντλίας.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Συγκρίνετε τιμές στο AAPS και στο ιστορικό της αντλίας (αν η αντλία το υποστηρίζει).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Χορηγήστε σαν Bolus ένα ποσοστό της υπολογισμένης «χαμένης» ινσουλίνης σας είτε μέσω σύριγγας/πένας είτε με χρήση prime.</string>
    <string name="cob_label">Ενεργοί Υδατάνθρακες (COB)</string>
    <string name="cob_question">Πώς επηρεάζει η αλλαγή της τιμή ISF τον υπολογισμό των COB που κάνει το AAPS;</string>
    <string name="cob_longer">Η αύξηση της ISF θα κάνει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων μεγαλύτερο</string>
    <string name="cob_shorter">Η αύξηση της ISF θα κάνει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων μικρότερο</string>
    <string name="cob_no_effect">Η αύξηση της ISF δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="cob2_question">Πώς επηρεάζει η αλλαγή της τιμή IC τον υπολογισμό των COB;</string>
    <string name="cob2_longer">Η αύξηση του IC θα αυξήσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων </string>
    <string name="cob2_shorter">Η αύξηση του IC θα ελαττώσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων</string>
    <string name="cob2_no_effect">Η αύξηση του IC δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="cob3_question">Πώς επηρεάζει η αλλαγή του ποσοστού προφίλ τον υπολογισμό COB;</string>
    <string name="cob3_longer">Ο ορισμός του προφίλ στο 150% θα αυξήσει τον υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων </string>
    <string name="cob3_shorter">Ο ορισμός του προφίλ στο 150% θα ελαττώσει το υπολογισμένο χρόνο απορρόφησης υδατανθράκων</string>
    <string name="cob3_no_effect">Ο ορισμός προφίλ στο 150% δε θα επηρεάσει την υπολογισμένη απορρόφηση υδατανθράκων</string>
    <string name="iob_value">Η τιμή IOB επηρεάζεται από τους προσωρινούς βασικούς ρυθμούς.</string>
    <string name="iob_hightemp">Υψηλός προσωρινός βασικός ρυθμός δε θα χορηγηθεί όταν το σάκχαρο στο αίμα σας είναι κάτω από το στόχο.</string>
    <string name="iob_negiob">Αρνητικό IOB για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα, ελλείψει άσκησης, υποδηλώνει ότι το προφίλ σας είναι πολύ ισχυρό και απαιτείται λιγότερη ινσουλίνη στις ρυθμίσεις σας.</string>
    <string name="iob_posiob">Θετικό IOB για ένα μεγάλο χρονικό διάστημα υποδηλώνει αντίσταση στην ινσουλίνη ή απροειδοποίητα γεύματα.</string>
    <string name="breadgrams_label">Καταχώρηση υδατανθράκων και bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Μόνο γραμμάρια πρέπει να χρησιμοποιούνται για την εκτίμηση και την καταγραφή των υδατανθράκων που καταναλώνονται.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Οι υδατάνθρακες που καταναλώνονται μπορούν να καταγράφονται με κατάλληλο σύστημα ανταλλαγής (π.χ. ισοδύναμα DAFNE \"CHO\" ή Ευρωπαϊκές \"Μονάδες Ψωμιού\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">Το AAPS χρησιμοποιεί ένα δυναμικό μοντέλο για την εκτίμηση της απορρόφησης υδατανθράκων και τον υπολογισμό του COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Εάν τα επίπεδα γλυκόζης στο αίμα είναι έξω από τις αποδεκτές τιμές (πολύ χαμηλά ή πολύ υψηλά) ο υπολογιστής bolus μπορεί να χρησιμοποιηθεί για να παρέχει υποδείξεις για υδατάνθρακες ή διορθώσεις ινσουλίνης.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Που θα μπορούσατε να χρησιμοποιήσετε e-carbs (εκτεταμένους υδατάνθρακες);</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Για τον προγραμματισμό υδατανθράκων στο μέλλον, πιθανώς κατανεμημένων σε ένα χρονικό διάστημα (παρόμοιο με ένα εκτεταμένο bolus ινσουλίνης κατανεμημένο σε ένα χρονικό διάστημα).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Για την καταγραφή «δωρεάν» υδατανθράκων άσκησης που θέλετε να κρύψετε από το AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">οι e-carbs (που διανέμονται στο μέλλον) μπορούν να βοηθήσουν το AAPS στην αντιμετώπιση των υψηλής περιεκτικότητας σε λιπαρά / πρωτεΐνες γευμάτων.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Για την καταγραφή υδατανθράκων διάσωσης που χρησιμοποιείτε για τη θεραπεία της χαμηλής γλυκόζης αίματος.</string>
    <string name="nsclient_label">Απομακρυσμένη Παρακολούθηση</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Πώς μπορείτε να παρακολουθήσετε το AAPS (για παράδειγμα για το παιδί σας) από απόσταση;</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Οι εφαρμογές AAPSClient και Nightscout και η ιστοσελίδα Nightscout, σας επιτρέπουν να παρακολουθήσετε το AAPS απομακρυσμένα.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Άλλες εφαρμογές (π.χ. Dexcom follow, xDrip σε λειτουργία παρακολούθησης) σας επιτρέπουν να ακολουθήσετε ορισμένες παραμέτρους (π.χ. τιμές γλυκόζης / αισθητήρων του αίματος) από απόσταση, αλλά χρησιμοποιούν διαφορετικούς αλγόριθμους και μπορεί να έχουν ανακριβείς τιμές IOB ή COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Για να ακολουθήσετε το AAPS εξ αποστάσεως, και οι δύο συσκευές πρέπει να έχουν πρόσβαση στο διαδίκτυο (π.χ. μέσω Wi-Fi ή δεδομένων κινητού).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">Το AAPSClient που χρησιμοποιείται ως απομακρυσμένος ακόλουθος θα παρακολουθεί και θα παρέχει τον πλήρη έλεγχο του AAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Παράγοντας Ευαισθησίας Ινσουλίνης (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Η αύξηση των τιμών ISF θα οδηγήσει σε περισσότερη χορήγηση ινσουλίνης για να καλύψει μια συγκεκριμένη ποσότητα υδατανθράκων.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Η μείωση των τιμών ISF θα οδηγήσει σε μεγαλύτερη χορήγηση ινσουλίνης για μια τιμή γλυκόζη στο αίμα υψηλότερη του στόχου.</string>
    <string name="isf_noeffect">Η αύξηση ή η μείωση του ISF δεν επηρεάζει τη χορήγηση ινσουλίνης όταν τα επίπεδα της γλυκόζης στο αίμα είναι κάτω από το στόχο.</string>
    <string name="isf_preferences">Το ISF θα πρέπει να εισαχθεί στις προτιμήσεις του AAPS.</string>
    <string name="ic_multiple">Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε περισσότερες από μία τιμές για την αναλογία I:C στο προφίλ σας.</string>
    <string name="ic_isf">Αν αλλάξετε τον ISF σας στο προφίλ σας, θα πρέπει πάντα να αλλάξετε την αναλογία I:C σας.</string>
    <string name="ic_label_exam">Λόγος Ινσουλίνης προς Υδατάνθρακες (αναλογία I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Υψηλή αναλογία I:C οδηγεί σε μικρότερη χορήγηση ινσουλίνης για μια δεδομένη ποσότητα υδατανθράκων.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Χαμηλή αναλογία I:C οδηγεί σε μικρότερη χορήγηση ινσουλίνης για μια δεδομένη ποσότητα υδατανθράκων.</string>
    <string name="profileswitch_label">Αλλαγή Προφίλ</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Κατά τον καθορισμό μιας αλλαγής προφίλ στο 90% ποιες απαντήσεις είναι αληθείς;</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Ο βασικός ρυθμός θα είναι 10% χαμηλότερος.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">Η τιμή ISF θα είναι 10% υψηλότερη.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Η τιμή της αναλογίας Ι:C θα είναι ένας 10% χαμηλότερος αριθμός.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Οι αναλογίες ISF και I:C θα παραμείνουν αμετάβλητες.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Αλλαγή Προφίλ</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Κατά τον καθορισμό μιας αλλαγής προφίλ στο 120% ποιες απαντήσεις είναι αληθείς;</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Η επιθυμητή γλυκόζη αίματος θα είναι 20% υψηλότερη.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Ο βασικός ρυθμός θα είναι 20% υψηλότερος.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Η επιθυμητή γλυκόζη αίματος θα παραμείνει αμετάβλητη.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">Η τιμή ISF θα είναι 20% υψηλότερη.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Αλλαγή Προφίλ</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Αν ξυπνήσετε 2 ώρες νωρίτερα από το συνηθισμένο, πώς θα πρέπει να ενημερώσετε το AAPS για την αλλαγή στο πρόγραμμά σας;</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Ξεκινήστε μία αλλαγή προφίλ με χρονική μετατόπιση 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Ξεκινήστε μία αλλαγή προφίλ με χρονική μετατόπιση -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Ορίστε ένα προσωρινό στόχο τύπου φαγητό σύντομα.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Κάντε μια αλλαγή προφίλ σε περισσότερο από 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Αλλαγές στα προφίλ</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Βασικοί ρυθμοί, ISF, αναλογίες Ι:C, κλπ., θα πρέπει να οριστούν στα προφίλ.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Η ενεργοποίηση αλλαγών στο προφίλ σας στο Nightscout απαιτεί το τηλέφωνό σας που τρέχει το AAPS να έχει σύνδεση στο διαδίκτυο.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Η επεξεργασία προφίλ για να αλλάξετε τις τιμές είναι επαρκής για να ενεργοποιηθούν τυχόν αλλαγές που έγιναν.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Πολλαπλά προφίλ μπορούν να ρυθμιστούν και να επιλέγονται κατάλληλα για να γίνει διαχείριση μεταβαλλόμενων συνθηκών (π.χ., ορμονικές αλλαγές, βάρδιες εργασίας, καθημερινές / Σαββατοκύριακο).</string>
    <string name="other_medication_label">Άλλα Φάρμακα. Παρακαλούμε διαβάστε την παρακάτω δήλωση και ελέγξτε το πλαίσιο για να αποδεχτείτε τη δήλωση.</string>
    <string name="other_medication_text">Το AAPS μειώνει τους βασικούς ρυθμούς ή αναστέλει την χορήγηση ινσουλίνης για να αυξηθεί η γλυκόζη στο αίμα. Τα φάρμακα στην κατηγορία αναστολείς SGLT2 (γλιφλοζίνες) μπορούν να αποτρέψουν την αυξήση της γλυκόζης στο αίμα και συνεπώς, μπορούν να προκαλέσουν επικίνδυνη ανεπάρκεια ινσουλίνης που ενδέχετε να οδηγήσει σε DKA.
\nΚοινά ονόματά τους είναι τα: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nΕπομένως υπόσχομαι ότι δε θα χρησιμοποιώ το AAPS αν και όσο χρησμοποιώ κάποιο τέτοιο φάρμακο, ή θα απενεργοποιήσω το κλειστό κύκλωμα πριν τη χρήση τέτοιων φαρμάκων.</string>
</resources>
