<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">O que é verdadeiro sobre o DAI?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duração da Atividade da Insulina (DAI)</string>
    <string name="dia_profile">Você deve definir o valor para a DAI no seu perfil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">A menor duração permitida é de 5 horas.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Se você estiver satisfeito com um valor de DIA que funcionava bem na sua bomba antes do AndroidAPS, não há necessidade de modificar esse valor quando você começa o loop.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Você deve determinar por si mesmo o valor apropriado para a DAI.</string>
    <string name="hypott_label">Alvo Temporário para hipoglicemia</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Qual é a razão principal para definir um alvo temporário de hipoglicemia?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Corrigir hipoglicemias causadas por configurações incorretas da dose basal.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Para evitar que o AAPS corrija de forma excessiva uma subida rápida na glicose causada por \"carboidratos de alto índice glicêmico\" usados para tratar hipoglicemia.</string>
    <string name="hypott_exercise">Corrigir uma hipoglicemia causada por exercícios físicos.</string>
    <string name="hypott_0basal">Prevenir que a glicose fique baixa em uma situação em que já há uma dose basal temporária de 0% ativa.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Motivos para ativar o modo \"Desconectar bomba\" no AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">É um procedimento desnecessário, pois a insulina não é administrada se a bomba estiver fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Isso impede que o AAPS contabilize a insulina que não foi entregue quando a bomba está fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">A entrega de insulina não será interrompida se a bomba permanecer conectada ao seu corpo.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Isso colocará o AndroidAPS no modo loop aberto.</string>
    <string name="objectives_label">Configurações do AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Configurações do AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quais são as melhores práticas para fazer backup de suas configurações?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Você não precisa exportar suas configurações desde que estejam salvas em algum lugar (e. g. faça uma anotação).</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporte suas configurações após concluir um objetivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporte as suas configurações após alterá-las.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exporte suas configurações após concluir sua configuração inicial e após definir suas preferências.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exporte as suas configurações localmente usando o menu de manutenção.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Seu arquivo de configurações pode ser encontrado no armazenamento interno/AAPS/preferences do seu telefone. Pode ser necessário exibir arquivos ocultos do sistema nas configurações de seu navegador de arquivos para encontrar a pasta AAPS.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copie seu arquivo de preferências para um local seguro fora de seu telefone (por exemplo, usando uma unidade na nuvem, conectando um cabo a um computador, e-mail, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Se seu telefone ficar danificado ou se você perder-lo, existem maneiras fáceis de recuperar suas configurações remotamente sem um backup local.</string>
    <string name="noisycgm_label">Leituras do CGM imprecisas</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">O que deve ser feito se os dados do CGM são irregulares?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Não faça nada. O AndroidAPS vai lidar com isso sozinho.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Desative o loop fechado para evitar uma possível dosagem maior ou menor que a necessária.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Troque sensores que apresentam erros ou medições imprecisas.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Verifique se seu aplicativo CGM fornece dados suavizados.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Exercício e Perfis</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Como seria a melhor forma de usar os perfis para ajudar o sistema a lidar com exercício aeróbico?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Altere o perfil para menos de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Altere o perfil para mais de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Deixe seu perfil em 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspenda o loop.</string>
    <string name="exercise_label">Exercício e Alvos Temporários</string>
    <string name="exercise_whattodo">Como seria a melhor forma de usar os alvos temporários para ajudar o sistema a lidar com exercício aeróbico?</string>
    <string name="exercise_settt">Alguns minutos antes de iniciar o exercício, defina um alvo de glicemia.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Defina um alvo de glicemia após o término do exercício.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Não altere o seu alvo de glicemia.</string>
    <string name="exercise_15g">Aguarde até que a glicemia fique abaixo do seu alvo temporário de hipoglicemia e coma 15g de carbos de ação rápida.</string>
    <string name="basaltest_label">Testando a basal, FSI e Relação IC</string>
    <string name="basaltest_when">Quando esses valores deveriam ser avaliados?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Antes de iniciar o looping.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Quando ocorrerem hipoglicemias e hiperglicemias frequentes.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Pelo menos uma vez por semana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Uma vez definido e validado, estes valores não deveriam mudar ao longo do tempo.</string>
    <string name="prerequisites_label">Pré-requisitos</string>
    <string name="prerequisites_what">O que é essencial para configurar e usar o AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Uma bomba de insulina compatível se você pretender usar o loop fechado.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, para manter um registro de todos os dados e revisar configurações.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiência na programação ou editação de código.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Pré-requisitos</string>
    <string name="prerequisites2_what">O que é essencial para configurar e usar o AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informações validadas para configurar um perfil (razão FS, I:C, taxas de basal, DAI etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Um dispositivo Android compatível (por exemplo, celular/celular, relógio Android completo ou tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">O AndoidAPS requer uma conexão com a internet para ser executado em Loop fechado.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Um CGM compatível com um app apropriado para receber os valores de glicose no telefone/dispositivo.</string>
    <string name="update_label">Atualizando o AAPS</string>
    <string name="update_git">Você precisa ter o Git instalado e configurado no seu computador.</string>
    <string name="update_asap">Quando versões atualizadas do AAPS são lançadas, versões anteriores podem ser limitadas remotamente após um determinado tempo.</string>
    <string name="update_keys">Você deveria salvar e anotar o local da sua chave de assinatura e usar a mesma chave de assinatura das versões anteriores para as atualizações.</string>
    <string name="update_askfriend">Se você tiver dificuldades criando o apk, você pode instalar um apk que foi criado por um amigo.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Resolução de problemas</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Onde você pode encontrar ajuda com o AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Você pode perguntar em grupos de usuários do AndroidAPS no Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Você pode ler (e reler) a documentação do AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Você deveria pedir/perguntar à sua clínica de diabetes/endocrinologista.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Plugins de Insulina</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Qual insulina você deveria usar com o plugin \"Oref Ultra-Rapid\"?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Tópico: Plugins de Sensibilidade</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Plugins de sensibilidade permitem ao AAPS ajustar de forma temporária ou por uma curta duração alterações na sensibilidade à insulina (por exemplo, mudanças hormonais ou problemas com absorção de insulina no local onde ela é aplicada).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Os plugins de sensibilidade fornecem ao usuário sugestões de alterações nas taxas basais, relações I:C e ISF, que podem ser usadas para editar o perfil.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Registrar uma troca de cânula irá redefinir a taxa de Autosense de volta para 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Algumas das opções de plugin têm intervalos de tempo configuráveis e o usuário pode defini-los.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Tópico: Erros de Entrada de Carboidratos</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">O que deve fazer se tiver feito uma entrada incorreta de carboidratos?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Exclua a entrada incorreta em Tratamentos e insira o novo valor de carboidratos correto.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Dê um bolus com insulina usando o menu ações -&gt; purgar/preencher.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Não faça nada. O AAPS vai fazer os ajustes apropriados.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Dê um Bolus com insulina usando o botão Insulina (bolus) no menu Visão Geral.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Tópico: Erros de entrada/administração de insulina</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">O que fazer se você não recebeu a insulina contabilizada no histórico da bomba, por exemplo, devido a uma obstrução, um cateter falho ou esquecimento de recolocar a bomba após um banho?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Exclua dados de insulina do Nightscout Careportal para removê-los do histórico da bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Compare os valores no AndroidAPS e no histórico da bomba de insulina (se a bomba tiver essa opção).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Dê uma porção do bolus calculado não administrado por meio de seringa/caneta ou usando o menu ações -&gt; purgar/preencher.</string>
    <string name="cob_label">Carboidratos Ativos (CA)</string>
    <string name="cob_question">Como a alteração do valor FS afeta o cálculo de CA no AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Aumentar a sensibilidade à insulina (FS) fará com que o calculado do tempo de absorção de carboidratos seja mais longo</string>
    <string name="cob_shorter">Aumentar a sensibilidade à insulina (FS) fará com que o tempo de absorção de carboidratos calculado seja mais curto</string>
    <string name="cob_no_effect">Aumentando o FS não afetará a absorção calculada de carboidratos</string>
    <string name="cob2_question">Como a alteração do valor de IC afeta o cálculo do CA?</string>
    <string name="cob2_longer">Aumentar o valor da relação Insulina - Carboidrato (IC) fará com que o tempo de absorção de carboidratos calculado seja mais longo</string>
    <string name="cob2_shorter">Aumentar o valor da relação Insulina - Carboidrato (IC) fará com que o tempo de absorção de carboidratos calculado seja mais curto</string>
    <string name="cob2_no_effect">Aumentar a relação insulina carboidratos (IC) não vai afetar o cálculo de absorção de carboidratos.</string>
    <string name="cob3_question">Como alterar a porcentagem do perfil afeta o cálculo de CA?</string>
    <string name="cob3_longer">Definir o perfil como 150% fará com que o tempo de absorção de carboidratos calculado seja mais longo</string>
    <string name="cob3_shorter">Definir o perfil como 150% fará com que o tempo de absorção de carboidratos calculado seja mais curto</string>
    <string name="cob3_no_effect">Definir o perfil para 150% não afetará a absorção de carboidratos calculados</string>
    <string name="iob_value">O valor de IA é afetado por basais temporárias efetuadas.</string>
    <string name="iob_hightemp">Um basal alto temporário não será efetuado quando sua glicose estiver abaixo do alvo.</string>
    <string name="iob_negiob">Insulina Ativa (IA) negativa por um período substancial na ausência de exercícios, sugere que seu perfil é muito agressivo e menos insulina deve ser considerada nas suas configurações.</string>
    <string name="iob_posiob">Insulina Ativa (IA) positiva durante um período substancial sugere resistência à insulina ou refeições não anunciadas.</string>
    <string name="breadgrams_label">Tópico: Entrada de carboidratos e bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Apenas a unidade \"gramas\" deve ser utilizada para estimar e gravar os carboidratos consumidos.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Carboidratos consumidos podem ser gravados usando um sistema de conversão apropriada (por exemplo, câmbio de \"CHO\" DAFNE ou Unidades de Pão Europeas\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">O AAPS usa um modelo dinâmico para estimar a absorção de carboidratos e calcular o carboidrato ativo (CA).</string>
    <string name="breadgrams_calc">Se os níveis de glicose no sangue estiverem fora dos limites aceitáveis (muito baixo ou muito alto) a calculadora de bolus pode ser usada para fornecer sugestões para correções de carboidrato ou insulina.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">Tópico: e-Carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Para que você possa usar os e-carbs (carboidratos estendidos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Para agendar carboidratos no futuro, possivelmente distribuídos num intervalo (semelhante a um bolus estendido que distribui insulina num intervalo).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Para registrar carboidratos que você quer esconder do AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">E-carbs (distribuídos no futuro) podem ajudar o AAPS em lidar com comidas ricas em gorduras e proteínas.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Para registrar os carboidratos de resgate, você os utiliza para tratar a baixa de glicemia.</string>
    <string name="nsclient_label">Tópico: Monitoramento Remoto</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Como você poderia monitorar o AndroidAPS (por exemplo, para seu filho) remotamente?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Os aplicativos AAPSClient, Nightscout e o site do Nightscout permitem que você siga o AndroidAps remotamente.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Outros aplicativos (por exemplo, Dexcom Follow, xDrip no modo \"follow\") permitem que você siga alguns parâmetros (por exemplo, valores do sensor de glicose) remotamente, mas esses aplicativos usam algoritmos diferentes, por isso pode ter valores IA ou CA imprecisos.</string>
    <string name="nsclient_data">Para seguir o AAPS remotamente, ambos os dispositivos devem ter acesso à internet (por exemplo, através de Wi-Fi ou pela redes de dados móveis do celular.</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">NS Client usado como seguidor remoto (\"remote follower\") monitorará e fornecerá controle total do AndroidAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Tópico: Fator de Sensibilidade à Insulina (FSI)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Aumentar os valores do FSI levará à administração de mais insulina para cobrir uma quantidade específica de carboidratos.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reduzir os valores de sensibilidade à insulina (FS) levará a uma maior entrega de insulina para corrigir a glicemia acima da meta.</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentar ou diminuir os valores de sensibilidade à insulina (FS) não afeta a entrega de insulina quando os níveis de glicose no sangue estão abaixo da meta.</string>
    <string name="isf_preferences">O FSI (Fator de Sensibilidade à Insulina) deve ser configurado em Preferências do AAPS.</string>
    <string name="ic_multiple">Você pode definir mais do que um valor para o rácio IC no seu perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Se você mudar o FSI no seu perfil, também deveria mudar o IC.</string>
    <string name="ic_label_exam">Tópico: Relação Insulina:Carboidrato (Relação IC)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Rácios IC mais altos levam a menos insulina administrada por uma dada quantidade de carboidratos.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Rácios IC mais baixos levam a menos insulina administrada por uma dada quantidade de carboidratos.</string>
    <string name="profileswitch_label">Tópico: Alternando Perfil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Ao especificar uma mudança de perfil de 90%, quais respostas são verdadeiras?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Taxas de basal serão 10% menores.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">O valor do FSI será 10% maior.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">O valor da relação IC será 10% menor.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">As relações FSI e IC não sofrem alterações.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Tópico: Troca de Perfil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Ao especificar uma mudança de perfil de 120%, quais respostas são verdadeiras?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">O alvo de glicose será 20% maior.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Os basais serão 20% maiores.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">O alvo de glicose não muda.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">O valor do FSI será 20% maior.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Tópico: Alternando Perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Se você levantar 2h mais cedo do que o normal, como deveria avisar o AAPS da mudança do seu horário?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Iniciar uma mudança de perfil com uma alteração de turno de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Iniciar uma mudança de perfil com uma alteração de turno de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Ative o modo \"comer em breve\".</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Altere o perfil para mais de 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Tópico: Alterações nos perfis</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Taxas de basal, FSI, rácios de IC, etc., devem ser definidos em perfis.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Ativar alterações no seu perfil do Nightscout requer que o telefone do AndroidAPS tenha uma conexão com a Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Apenas editar os valores nos seus perfis é suficiente para implementar as alterações feitas.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Múltiplos perfis podem ser configurados e selecionados para acomodar mudanças de circunstâncias (por exemplo, alterações hormonais, mudança de trabalho, dias de semana/fim de semana).</string>
    <string name="other_medication_label">Outros Medicamentos. Por favor, leia a declaração abaixo e depois marque a caixa para aceitar a declaração.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS reduz as taxas basais ou suspende a entrega de insulina para aumentar o açúcar no sangue. Medicamentos da classe inibidores de SGLT2 (gliflozinas) podem impedir aumentos na glicemia e, assim, podem produzir uma perigosa deficiência de insulina levando a DKA. \nNomes comuns de marca são: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®. \n\nEu prometo que não tomarei tais medicamentos ao usar AAPS ou desativarei o loop antes de usar tais medicamentos.</string>
</resources>
