<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="objectives_button_start">Iniciar</string>
    <string name="objectives_button_verify">Verificar</string>
    <string name="nth_objective">%1$d. Objetivo</string>
    <string name="objectivenotstarted">Objetivo %1$d não iniciado</string>
    <string name="objectivenotfinished">Objetivo %1$d não concluído</string>
    <string name="objectives_0_objective">Configurando a visualização e monitoramento, e analisando basais e relações</string>
    <string name="objectives_0_gate">Verificar se a Glicemia está disponível no Nightscout, e se os dados de insulina da bomba estão sendo transferidos</string>
    <string name="objectives_openloop_objective">Iniciando em um loop aberto</string>
    <string name="objectives_openloop_gate">Utilize o modo Loop Aberto por alguns dias e execute manualmente várias basais temporárias. Configure e use alvos temporários e defina alvos temporários padrão (por exemplo, para exercício ou tratamento hipos com carboidratos)</string>
    <string name="objectives_maxbasal_objective">Entendendo o seu loop aberto, incluindo as suas recomendações de basais temporárias</string>
    <string name="objectives_maxbasal_gate">Com base nessa experiência, decidir qual deve ser a basal máximo e configurá-lo na bomba e nas preferências</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_objective">Comece a fechar loop com Suspensão por Glicose Baixa</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_gate">Utilizar em close loop com IA máx = 0 por alguns dias sem muitas situações de Suspensão por Baixa Glicose</string>
    <string name="objectives_maxiob_objective">Ajustar o loop fechado, aumentar a IA máxima acima de 0 e reduzir gradualmente os alvos de glicemia</string>
    <string name="objectives_maxiob_gate">Utilizar por alguns dias e pelo menos uma noite sem alarmes de glicose baixa, antes de baixar a glicemia</string>
    <string name="objectives_autosens_objective">Ajuste as basais e os parâmetros, se necessário, e, em seguida, ative o auto-sens</string>
    <string name="objectives_autosens_gate">1 semana de looping durante o dia com sucesso com entrada regular de carboidratos</string>
    <string name="objectives_smb_objective">Activando recursos adicionais para uso durante o dia, como SMB</string>
    <string name="objectives_smb_gate">Deverá ler a wiki e aumentar a IA máx para que os SMBs funcionem corretamente! Inicialmente poderá considerar maxIA=média dos bólus + 3 x a basal diária máxima</string>
    <string name="objectives_auto_objective">Ativando a automação</string>
    <string name="objectives_bgavailableinns">Glicose disponível no NS</string>
    <string name="objectives_pumpstatusavailableinns">Status da Bomba disponível no NS</string>
    <string name="objectives_manualenacts">Execução manual</string>
    <string name="accomplished">Concluído: %1$s</string>
    <string name="objectives_usage_objective">Aprenda como controlar o AndroidAPS</string>
    <string name="objectives_usage_gate">Realizar diferentes ações no AAPS</string>
    <string name="objectives_useprofileswitch">Definir perfil de 90% por 10 min (pressione longo no nome de perfil na Visão Geral)</string>
    <string name="objectives_usedisconnectpump">Simular banho. Suspender e desconectar a bomba por 1h (Pressione longo em Loop Aberto)</string>
    <string name="objectives_usereconnectpump">... e volte a conectar da mesma forma</string>
    <string name="objectives_usetemptarget">Crie um alvo temporário personalizado com 10 min de duração (pressione longo no seu alvo atual)</string>
    <string name="objectives_useactions">No Configurador ative o plugin de Ações, torne-o visível e exiba o seu conteúdo no menu superior</string>
    <string name="objectives_useloop">Mostrar conteúdo do plugin Loop</string>
    <string name="objectives_usescale">Ajuste a escala ao pressionar por um tempo o gráfico da glicemia</string>
    <string name="objectives_exam_objective">Prove seu conhecimento</string>
    <string name="objectives_exam_gate">Estude as perguntas.  Haverá quatro respostas possíveis para cada pergunta.  Pode ter mais do que uma resposta correta. Por favor, marque todas as que estão corretas e selecione VERIFICAR.</string>
    <string name="answerdisabledto">Resposta desativada até: %1$s</string>
    <string name="wronganswer">Resposta errada!</string>
    <string name="unfinshed_button">Próximo inacabado</string>
    <string name="requestcode">Pedir Código: %1$s</string>
    <string name="objectives_hint">(marque todas as respostas correctas)</string>
    <string name="notconnected">Não está conectado à internet</string>
    <string name="failedretrievetime">Falha no tempo de recuperação</string>
    <string name="requirementnotmet">Requisitos de objetivo não cumpridos</string>
</resources>
