<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Hvad er sandt ved DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Varighed af insulin aktivitet (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Du skal angive værdien for DIA i din profil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Den mindst tilladte værdi er 5 timer.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Hvis du er tilfreds med værdien for DIA, som du brugte i din pumpe før AAPS, er der ingen grund til at ændre den, når du starter på looping.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Du bør selv bestemme, hvad den passende værdi af DIA er for dig.</string>
    <string name="hypott_label">Hypo midlertidig basal</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Hvad er den primære årsag til at sætte et hypo midlertidigt mål?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">For at rette op for hypo, forårsaget af forkerte basal rate indstillinger.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">For at forhindre AAPS i at overkorrigere en stigning i blodsukkeret forårsaget af de hurtigtvirkende kulhydrater anvendt til behandling af hypoglykæmi.</string>
    <string name="hypott_exercise">At korrigere for hypoglykæmi (Lavt blodsukker) induceret som følge af motion.</string>
    <string name="hypott_0basal">For at undgå lav blodglukose, hvis der allerede er en midlertidig basal på 0%.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Årsager til anvendelse af \"Afbryd pumpe\" i AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Dette er unødvendigt, da insulin ikke vil blive leveret, hvis pumpen er fysisk afbrudt.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Det forhindrer AAPS i at tage højde for insulin, der ikke blev leveret, mens pumpen er fysisk frakoblet.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Det vil ikke stoppe insulinleveringen, hvis pumpen forbliver forbundet til kroppen.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Det vil sende AAPS i åben loop tilstand.</string>
    <string name="objectives_label">AAPS Indstillinger</string>
    <string name="objectives2_label">AAPS Indstillinger</string>
    <string name="objectives_howtosave">Hvad er den bedste fremgangsmåde for at lave en backup af dine indstillinger?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Du behøver ikke at exportere dine indstillinger, hvis du laver en note af dem.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Eksportér dine indstillinger, når du er færdig med at udføre et objektiv.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporter dine indstillinger, når du har ændret nogle af dine indstillinger.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Eksportér dine indstillinger, når du er færdig med den første opsætning, og har angivet dine indstillinger.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Eksportér dine indstillinger lokalt ved hjælp af vedligeholdelsesmenuen.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Dine indstillinger kan findes i mappen Internt Lager/AAPS/preferences på din telefon.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Kopiér dine indstillinger til en sikker placering uden for din telefon (f.eks. ved at bruge et cloud-drev, forbind et kabel fra din telefon til en computer, e-mail osv.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Hvis din telefon er beskadiget eller blevet væk, kan du nemt gendanne dine indstillinger uden en backup.</string>
    <string name="noisycgm_label">CGM målinger med \"støj\"</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Hvad skal der gøres, hvis der er støj i CGM data?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Gør ingenting - AAPS vil håndtere det.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deaktivér lukket loop for at undgå mulig over- eller underdosering.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Erstat konsekvent støjende eller unøjagtige sensorer.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Kontrollér, at din CGM-app viser udjævnet data.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Øvelser og profiler</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Hvordan kan du bruge profiler til at hjælpe systemet med at håndtere motion?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Lav en profil, der skifter til mindre end 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Lav et profilskift der skifter til mere end 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Lad profilen være sat til 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspendér Loop.</string>
    <string name="exercise_label">Motion og midlertidige basaler</string>
    <string name="exercise_whattodo">Hvordan kan du bruge midlertidige basaler til bedst muligt at hjælpe systemet med at håndtere motion?</string>
    <string name="exercise_settt">Set et aktivitets blodsukkermål der starter, en passende tid før du begynder motion.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Set et aktivitetsblodsukker efter motion.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Lad dit blodsukker være uændret.</string>
    <string name="exercise_15g">Vent, til blodsukkeret falder under din midlertidige hypo-basal, og spis 15g hurtigt virkende kulhydrater.</string>
    <string name="basaltest_label">Basal, ISF og I:C testning</string>
    <string name="basaltest_when">Hvornår skal disse værdier valideres?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Før du starter Loop.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Når du oplever hyppig højt eller lavt blodsukker.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Mindst én gang om ugen.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Når de er angivet og valideret, skal disse værdier ikke ændres over tid.</string>
    <string name="prerequisites_label">Forudsætninger</string>
    <string name="prerequisites_what">Hvad er afgørende for at opsætte og bruge AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">En kompatibel insulinpumpe, hvis du har planer om at køre lukket Loop.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, for at holde en log over alle data og gennemgå indstillinger.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Erfaring med programmering eller redigering af kode.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Forudsætninger</string>
    <string name="prerequisites2_what">Hvad er afgørende for at opsætte og bruge AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Valideret information til at konfigurere en profil (ISF, I:C ratio, basal rate, DIA osv.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">En kompatibel Android-enhed (f.eks. mobil / mobiltelefon, Android-ur eller tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AndroidAPS kræver en internetforbindelse for at køre i lukket loop.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">En understøttet CGM og relevant app til at modtage blodsukkerværdier på telefonen/enheden.</string>
    <string name="update_label">Opdaterer AAPS</string>
    <string name="update_git">Du skal have installeret Git og konfigureret på din computer.</string>
    <string name="update_asap">Når opdaterede versioner af AAPS frigives, kan de tidligere versioner fjernbegrænses efter et bestemt tidspunkt.</string>
    <string name="update_keys">Du skal gemme og notere placeringen af din keystore og bruge det samme kodeord til opdateringer som ved den forrige installation.</string>
    <string name="update_askfriend">Hvis du har svært ved at bygge apk\'en, kan du installere en apk, der er blevet bygget af en ven.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Fejlfinding</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Hvor kan du lede efter hjælp til AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Du kan bede om råd i \"AAPS-users\" Facebook-gruppen.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Du bør læse (og genlæse) AAPS-dokumentationen.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Du bør spørge din diabetessygeplejerske/endokrinolog.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Insulin-pluins</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Hvilken insulin skal du bruge sammen med Ultra-Rapid Oref-pluginnet?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Sensitivitets plugins</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Sensitivitetsplugins giver AAPS mulighed for at justere midlertidigt eller kortvarige ændringer i insulin-følsomheden (f.eks. hormonelle ændringer eller problemer med absorption på infusionsstedet).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Sensitivitetsplugins giver brugeren forslag til ændringer i basalrater, IC-forhold og ISF, der kan bruges til at redigere profilen.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Notering af cannula-skift vil nulstille Autosens-ratio tilbage til 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Nogle af plugin-mulighederne har konfigurérbare tidsintervaller, der kan indstilles af brugeren.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Kulhydrat indtastningsfejl</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Hvad gør du, hvis du har lavet en forkert kulhydrat indtastning?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Slet den forkerte indtastning i Behandlinger og indtast korrekte nye kulhydrat værdier.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolus med insulin ved hjælp af infusionssætmenuen.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Gør ingenting – AAPS vil foretage de passende justeringer.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus med insulin ved hjælp af knappen (bolus) i oversigt.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Fejl i insulinlevering/indtastning</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Hvad skal du gøre hvis du har fået mindre insulin end pumpehistorikken foreslog, f.eks. på grund af en okklusion, mislykket cannula eller du glemmer at sætte pumpen på igen efter et bad?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Slet insulinleveringsdata fra Nightscouts Careportal for at slette det fra pumpehistorikken.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Sammenlign værdier i AAPS og pumpehistorik (hvis pumpen understøtter dette).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bolus en del af din beregnede \"glemte\" insulin med enten sprøjter / pen eller brug af en kanylefyldning.</string>
    <string name="cob_label">Kulhydrater om bord (COB)</string>
    <string name="cob_question">Hvordan påvirker ændring af ISF-værdien COB-beregningen?</string>
    <string name="cob_longer">Øgning af ISF vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid længere</string>
    <string name="cob_shorter">Øgning af ISF vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid kortere</string>
    <string name="cob_no_effect">Øget ISF vil ikke påvirke absorbering af beregnet kulhydrat</string>
    <string name="cob2_question">Hvordan ændring af IC værdi påvirker COB beregning?</string>
    <string name="cob2_longer">Øgning af IC vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid længere</string>
    <string name="cob2_shorter">Øgning af IC vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid kortere</string>
    <string name="cob2_no_effect">Øget IC vil ikke påvirke absorbering af beregnet kulhydrat</string>
    <string name="cob3_question">Hvordan skift af profil procent påvirker COB beregning?</string>
    <string name="cob3_longer">Indstilling af profilen til 150% vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid længere</string>
    <string name="cob3_shorter">Indstilling af profilen til 150% vil gøre den beregnede kulhydratabsorptionstid kortere</string>
    <string name="cob3_no_effect">Ved indstilling af profil til 150%, påvirkes absorbering af beregnet kulhydrat ikke</string>
    <string name="iob_value">IOB-værdi påvirkes af midlertidige basaler.</string>
    <string name="iob_hightemp">Høj midlertidlig basal vil ikke blive givet, når dit blodsukker er under målet.</string>
    <string name="iob_negiob">Negative IOB i en længere periode uden motion tyder på, at din profil er for stærk, og at der er behov for mindre insulin i dine indstillinger.</string>
    <string name="iob_posiob">Positiv IOB i en længere periode tyder på insulinresistens eller uanmeldte måltider.</string>
    <string name="breadgrams_label">Kulhydrat indtastninger og bolusser</string>
    <string name="breadgrams_grams">Kun gram skal bruges til at estimere og registrere kulhydrater, der er indtaget.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Kulhydrater der er indtaget, kan blive registreret ved hjælp af et passende udvekslingssystem (F.eks. DAFNE \"CHO\"-udvekslinger eller europæiske \"brød-enheder\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS bruger en dynamisk model til at estimere kulhydratabsorption og beregne COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Hvis blodsukkeret er uden for acceptable værdier (for lavt eller for høj), kan bolusberegneren bruges til at levere forslag til kulhydrat eller insulin korrektioner.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-kulhydrater</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Hvad kan du bruge e-kulhydrater (Forlængede kulhydrater) til?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Til at planlægge kulhydrat i fremtiden, evt. uddelt over et interval (svarende til en forlænget bolus, der distribuerer insulin over et interval).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Til at logge \'gratis\' motions kulhydrater du ønsker at skjule fra AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-kulhydrater (distribueret i fremtiden) kan hjælpe AAPS i forbindelse med måltider med højt fedt/protein.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Til at registrere redningskulhydrater du bruger til at behandle et lavt blodsukker.</string>
    <string name="nsclient_label">Ekstern overvågning</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Hvordan kan du overvåge AAPS (f.eks. for dit barn) eksternt?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">AAPSClient app, Nightscout app og Nightscout webside alle giver dig mulighed for at følge AAPS eksternt.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Andre apps (f.eks Dexcom følger appen eller X-drip der kører i følger tilstand) tillader dig at følge nogle parametre (f.eks blodsukker eller sensor værdier), men bruger forskellige algoritmer, så de kan have ukorrekte IOB eller COB værdier.</string>
    <string name="nsclient_data">For at følge AAPS eksternt, skal begge enheder have internetadgang (f.eks. via Wi-Fi eller mobilnetværk).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient, der anvendes som ekstern følger, vil både overvåge og give fuld kontrol over AAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Insulinfølsomhedsfaktor (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">En forhøjelse af ISF-værdierne vil føre til mere insulintilførsel for at dække en bestemt mængde kulhydrater.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reduktion af ISF-værdier fører til mere insulintilførsel for at korrigere for et højt blodsukker.</string>
    <string name="isf_noeffect">Forhøjelse eller sænkning af ISF har ingen effekt på insulinlevering, når blodsukkeret er under målet.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF skal indtastes i dine AAPS præferencer.</string>
    <string name="ic_multiple">Du kan bruge mere end en værdi for I:C forholdet i din profil.</string>
    <string name="ic_isf">Hvis du ændrer din ISF i din profil, bør du også altid ændre dit I:C-forhold.</string>
    <string name="ic_label_exam">Insulin til kulhydratforhold (I:C ratio)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Højere I:C-forhold fører til mindre insulin, der leveres til en given mængde af kulhydrater.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Lavere I:C-forhold fører til mindre insulin, der leveres til en given mængde af kulhydrater.</string>
    <string name="profileswitch_label">Profilskift</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Når et 90% profilskift angives, hvilke svar er så sande?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Basalrater vil være 10% lavere.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF vil være 10% højere.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Værdien af I:C forholdet vil være et 10% lavere tal.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF og I:C-forhold vil være uændret.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Profilskift</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Når et 120% profilskift angives, hvilke svar er så sande?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Blodsukkermålet vil være 20% højere.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Basalrater vil være 20% højere.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Blodsukkermålet vil være uændret.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF vil være 20% højere.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Profilskift</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Hvis du står op 2 timer tidligere end normalt, hvordan skal du så fortælle AndroidAPS om ændringen i din tidsplan?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Start et profilskift med et tidsskift på 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Start et profilskift med et tidsskift på -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Sæt et \"Spiser snart\" midlertidigt blodsukkermål.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Lav et profilskift med en procent på mere end 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Ændringer til profiler</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Basal rater, ISF, I:C ratioer, mv. skal indstilles i profiler.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Aktivering af ændringer til din Nightscout-profil kræver, at din AAPS-telefon har internetforbindelse.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Redigering af profiler til ændring af værdier er tilstrækkelig til at foretage ændringer.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Flere profiler kan oprettes og vælges til at tilpasse til skiftende omstændigheder (f.eks. hormonelle ændringer, skiftende arbejde, hverdags- / weekendlivsstil).</string>
    <string name="other_medication_label">Anden medicin. Læs venligst erklæringen nedenfor og check boksen for at acceptere den.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS reducerer basalraten eller suspenderer insulintilførslen for at hæve blodsukkeret. Medicin i klassen SGLT-2-hæmmere (glifloziner) kan forhindre øgelsen in blodglukose og kan, af denne årsag, producere et farligt insulinmangel som leder til DKA.
\nAlmindelige mærkenavne er: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nJeg lover hermed, at jeg ikke tager sådan medicin under brug af AAPS eller vil deaktivere loopet før sådan medicin tages i brug.</string>
</resources>
