<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Omnipod Eros - Description -->
    <string name="omnipod_eros_pump_description">Pompintegratie voor Omnipod Eros (het oudere model met een transparante naalddop). Vereist een RileyLink-apparaat met ten minste firmwareversie 2.0.</string>
    <!-- Omnipod Eros - Overview -->
    <!-- Omnipod Eros - Preferences -->
    <string name="omnipod_eros_preferences_pulse_log_button_enabled">Knop voor het uitlezen van het Pulslog weergeven in het Podbeheer menu</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_riley_link_stats_button_enabled">Knop voor RileyLink statistieken weergeven in het Omnipod-tabblad</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_battery_change_logging_enabled">Loggen van batterijwissel in Acties inschakelen</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_tbr_sound_enabled">Geluid voor onzekere TBR notificaties ingeschakeld</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_smb_sound_enabled">Geluid voor onzekere SMB notificaties ingeschakeld</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_bolus_sound_enabled">Geluid voor onzekere bolus notificaties ingeschakeld</string>
    <!-- Omnipod Eros - History -->
    <string name="omnipod_eros_history_title">Pod Historie</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_description">Beschrijving</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_source">Bron</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_date">Datum</string>
    <string name="omnipod_eros_history_bolus_value">%1$.2f E</string>
    <string name="omnipod_eros_history_bolus_value_with_carbs">%1$.2f E, KH=%2$.1f g</string>
    <string name="omnipod_eros_history_tbr_value">Basaal: %1$.2f E, Duur: %2$d min</string>
    <!-- Omnipod Eros - Short Status -->
    <string name="omnipod_eros_short_status_riley_link_battery">RL Batterij: %1$d</string>
    <!-- Omnipod Eros - Error -->
    <string name="omnipod_eros_error_riley_link_address_invalid">RileyLink adres ongeldig.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_crc_mismatch">Communicatie mislukt: berichtintegriteit kon niet worden geverifieerd</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_packet_type">Communicatie mislukt: ongeldige gegevens ontvangen van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_progress_state">Communicatie mislukt: de Pod bevindt zich in een verkeerde staat</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_response">Communicatie mislukt: ongeldig antwoord ontvangen van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_message_sequence_number">Communicatie mislukt: bericht met ongeldig volgnummer ontvangen van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_message_address">Communicatie mislukt: bericht met ongeldig adres ontvangen van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_message_decoding_failed">Communicatie is mislukt: kon bericht van de Pod niet decoderen</string>
    <string name="omnipod_eros_error_nonce_resync_failed">Communicatie mislukt: nonce resync is mislukt</string>
    <string name="omnipod_eros_error_nonce_out_of_sync">Communicatie mislukt: nonce out of sync</string>
    <string name="omnipod_eros_error_not_enough_data">Communicatie mislukt: onvoldoende gegevens ontvangen van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_pod_fault">Een Podfout (%1$03d %2$s) is gedetecteerd. Deactiveer de Pod en activeer een nieuwe</string>
    <string name="omnipod_eros_error_pod_returned_error_response">Communicatie mislukt: de Pod heeft een foutmelding gegeven</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_no_response_from_riley_link">Geen reactie van RileyLink</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_riley_link_interrupted">RileyLink onderbroken</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_no_response_from_pod">Geen reactie van de Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_failed_delivery_might_be_suspended">Instellen van basaal profiel is mislukt. De insulinetoediening kan onderbroken zijn! Vernieuw de Pod-status handmatig in het Omnipod tabblad en hervat de toediening indien nodig.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_might_have_failed_delivery_might_be_suspended">Instellen van basaal profiel is misschien mislukt. De insulinetoediening kan onderbroken zijn! Vernieuw de Pod-status handmatig in het Omnipod-tabblad en hervat de toediening indien nodig.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_failed_delivery_suspended">Instellen van basaal profiel is mislukt. Insulinetoediening is onderbroken! Hervat de toediening handmatig vanaf het Omnipod tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_cancel_temp_basal_failed_uncertain">Het annuleren van de tijdelijk basaal is mogelijk mislukt. Vernieuw de Pod-status handmatig vanaf het Omnipod-tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_old_tbr_might_be_cancelled">Het instellen van een tijdelijke basaal is mislukt. Als een tijdelijk basaal eerder actief was, is deze mogelijk geannuleerd. Vernieuw de Pod-status handmatig vanaf het Omnipod tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_old_tbr_cancelled_new_might_have_failed">Het instellen van een tijdelijk basaal is mogelijk mislukt. Als een tijdelijke basaal eerder actief was, is deze geannuleerd. Vernieuw de Pod-status handmatig vanaf het Omnipod tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_validation">Tijdelijke basaal duur moet groter zijn dan nul en een veelvoud van %1$s minuten.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_time_failed_delivery_might_be_suspended">Instellen van de tijd is misschien mislukt. De insulinetoediening kan onderbroken zijn! Vernieuw de Pod-status handmatig in het Omnipod tabblad en hervat de toediening indien nodig.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_time_failed_delivery_suspended">Het instellen van de tijd is mislukt. Insulinetoediening is onderbroken! Hervat de toediening handmatig vanaf het Omnipod tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_failed_to_read_pulse_log">Lezen van Pulse log is mislukt</string>
    <string name="omnipod_eros_error_automatic_time_or_timezone_change_failed">Het automatisch wijzigen van de tijd op de Pod is mislukt. Synchroniseer de tijd handmatig via het Omnipod-tabblad.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_operation_not_possible_no_configuration">Bewerking is niet mogelijk.\n\nJe moet eerst Omnipod ingesteld hebben, voordat je deze bewerking kunt gebruiken.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_bolus_failed_uncertain">Kan niet controleren of de bolus is geslaagd. Controleer handmatig of de Pod aan het bolussen is door te luisteren naar klik-geluidjes van de Pod. <b>Als je zeker weet dat de bolus niet is geslaagd, moet je deze bolus handmatig uit \'Behandelingen\' verwijderen, zelfs als je nu op \'Annuleren\' drukt!</b></string>
    <string name="omnipod_eros_error_bolus_failed_uncertain_smb">Kan niet controleren of SMB bolus (%1$.2f E) geslaagd is. <b>Als je zeker weet dat de bolus niet is geslaagd, moet je deze handmatig verwijderen uit \'Behandelingen\'.</b></string>
    <string name="omnipod_eros_error_tbr_running_but_aaps_not_aware">Er loopt een tijdelijk basaal op de Pod, maar AndroidAPS is zich niet bewust van deze tijdelijke basaal. Annuleer de tijdelijke basal handmatig.</string>
    <!-- Omnipod Eros - Pod Management -->
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_riley_link_stats">RileyLink status</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_waiting_for_riley_link_connection">Wachten op verbinding met RileyLink…</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_reset_riley_link_config">RileyLink Configuratie resetten</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_read_pulse_log">Pulse log uitlezen</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_reading_pulse_log">Pulse log aan het uitlezen…</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_pulse_log_value">Pulse log (gekopieerd naar klembord)</string>
    <!-- Omnipod Eros - Pod Activation Wizard -->
    <string name="omnipod_eros_pod_activation_wizard_start_pod_activation_text">Vul een nieuw Pod in met voldoende insuline voor 3 dagen.\n\nLuister naar twee piepjes van de Pod tijdens het vulproces. Deze geven aan dat de minimale hoeveelheid van 80E is bereikt. Ga door met vullen (ook na het horen van de twee piepjes) totdat het vulspuitje volledig leeg is.\n\nNa het vullen van de Pod kun je op <b>Volgende</b>drukken.\n\n<b>Opmerking:</b> verwijder op dit moment de naaldbeschermer van de Pod.\n<b>Opmerking:</b> Zet de RileyLink rechtop en plaats de Pod ongeveer vijf centimeter ervandaan.</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_activation_wizard_initialize_pod_text">Er wordt nu geprobeerd om de Pod te koppelen en de canule te vullen.\n\nWanneer deze stap succesvol is afgerond, kan er op <b>Volgende</b> worden gedrukt.\n\n<b>Opmerking:</b> zet de RileyLink rechtop en leg de Pod er ongeveer 5 centimeter vandaan.</string>
</resources>
