<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Pomp integratie voor Accu-Chek Combo pompen, vereist dat ruffy geïnstalleerd is</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Bolus in pomp programmeren </string>
    <string name="combo_pump_state_label">Status</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Activiteit</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Geen verbinding gedurende %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min resterend)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Initialiseren</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Gestopt door een storing</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Gestopt door de gebruiker</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Actief</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Annuleren van TB</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Instellen TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Toedienen bolus (%1$.1f E)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Vernieuwen</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Gevraagde is niet mogelijk met de pomp</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Opgelet: verlengde en multi wave bolussen zijn actief. Loop is overgeschakeld naar low-suspend modus gedurende 6 uur. Alleen gewone bolussen worden ondersteund in loop modus</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Onveilig gebruik: de pomp gebruikt een andere basaal stand dan de eerste. Loop is uitgeschakeld. Selecteer het eerste profiel en ververs.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Een bolus met dezelfde hoeveelheid was gevraagd binnen de afgelopen twee minuten. Om incidentele of door bugs veroorzaakte dubbele bolussen te voorkomen is deze bolus geannuleerd.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Zojuist</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Instellen van basaal profiel</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Insuline ampul is bijna leeg</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Batterij pomp is bijna leeg</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Pomp is in storing, controleer op de pomp: E%1$d %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Bijna leeg</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Leeg</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normaal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Pomp klok moet bijgesteld worden</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">TBR GEANNULEERD waarschuwing is bevestigd</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Er kon geen verbinding met de pomp gemaakt worden. De Bolus is niet toegediend.</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Bolus toedienen mislukt. Waarschijnlijk is er geen bolus toegediend. Gelieve de pomp te controleren om een dubbele bolus te voorkomen. Indien nodig geef je een nieuwe bolus. Als bescherming tegen programmeerfouten worden bolussen niet automatisch opnieuw uitgevoerd.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Maar %1$.2f E van de gevraagde %2$.2f E zijn toegediend door een storing. Gelieve op de pomp te controleren en het gepaste gevolg uit te voeren.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Het toedienen van de bolus en het controleren van de geschiedenis van de pomp is mislukt, controleer de pomp. Als een bolus is toegediend, wordt deze toegevoegd aan Behandelingen tijdens de volgende verbinding met de pomp.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Niet genoeg insuline aanwezig in reservoir voor de bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Ongeldige pompinstellingen, controleer de documenten en controleer of het Quick Info-menu QUICK INFO wordt genoemd met behulp van de 360-configuratiesoftware.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Basaal profiel wordt gelezen</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">De pomp historiek is gewijzigd nadat de bolus berekend was. De bolus is Niet toegediend. Programmeer een nieuwe bolus indien nodig.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus succesvol toegediend, maar toevoegen van de behandeling is gefaald. Dit kan voorvallen wanneer twee kleine bolussen van dezelfde grote gekozen waren gedurende de laatste 2 minuten. Controleer aub de pomphistoriek en de behandelingen, voeg de ontbrekende toe via het Careportal. Let op dat je geen 2 dezelfde hoeveelheden hebt op hetzelfde ogenblik.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Tijdelijk basaal geweigerd doordat de berekeningen geen rekening hielden met  de recente wijzigingen in de pomp historiek</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Vernieuwen van pomp status</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Het basaal patroon is op de pomp gewijzigd en zal binnenkort geupdate worden.</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Basaal patroon op de pomp is gewijzigd, maar kunnen niet worden uitgelezen</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Controle van historiek op wijzigingen</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Verschillende bolussen met dezelfde hoeveelheid op hetzelfde tijdstip zijn geïmporteerd. Er is er maar 1 toegevoegd aan de behandelingen lijst. Controleer op de pomp en voeg eventueel toe via het Careportal menu. Er mogen geen 2 bolussen op hetzelfde tijdstip aanwezig zijn.</string>
    <string name="combo_check_date">De laatste bolus is ouder dan 24 uren of bevind zich in de toekomst. Controleer de datum en tijd in de pomp aub.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Datum/tijd van de geleverde bolus op de pomp is niet correct, IOB is waarschijnlijk foutief. Controleer aub de datum/tijd op de pomp.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Aantal bolussen</string>
    <string name="combo_tbr_count">Aantal TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus gestopt</string>
    <string name="bolusstopping">Stoppen van bolus</string>
    <string name="pump_commerror_label">Aantal communicatie fouten</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Toon aantal communicatie fouten</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Toont het aantal fouten tijdens de communicatie met Ruffy. In de meeste gevallen betekent een getal groter dan 0 - Ruffy communicatieproblemen (een herstart kan nodig zijn).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nooit</string>
    <string name="combo_error_display_error">Bij een fout</string>
    <string name="combo_error_display_always">Altijd</string>
    <string name="unsafeusage">onveilig gebruik</string>
</resources>
