<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Tilkobling mot Accu-Chek Combo pumper krever at ruffy er installert</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programmerer bolus i pumpen</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Status</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Aktivitet</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Ingen tilkobling i %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min igjen)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Initialiserer</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Pauset på grunn av en feil</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Pauset av bruker</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Kjører</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Avbryter TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Setter TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Gir bolus (%1$.1f E)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Oppdaterer</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Forespurt operasjon støttes ikke av pumpen</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Usikker bruk: Kombinasjons eller forlenget bolus er aktiv. Loop modus er satt til å slå av basal ved lavt BS i 6 timer. Bare vanlige boluser kan gis i denne perioden</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Usikker bruk: pumpen bruker en annen profil enn den første (standardprogram). Loop er deaktivert. Velg den første profilen i pumpen og oppdater.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">En bolus med samme verdi har blitt forespurt i løpet av de to siste minutter. Dette er ikke tillatt for å unngå feilaktige dobbelt boluser og feil i beregninger.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Nå</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Setter basalprofil</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Lavt nivå i insulinampull</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Pumpebatteriet er lavt</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Pumpen viser feil E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Lav</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Tom</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Pumpens tid må oppdateres</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">Varsel om kansellering av midlertidig basal er bekreftet</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Ingen kontakt med pumpen. Ingen bolus er levert</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Bolus avbrutt. Det virker som ingen bolus er levert. For å være sikker, sjekk pumpen for å unngå levering av dobbel bolus og gjør evt et nytt forsøk. For å unngå feil vil systemet aldri prøve å levere ny bolus.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Bare %1$.2f E av bolusdosen på %2$.2f E ble levert på grunn av en feil. Sjekk pumpen for å kontrollere dette og iverksett nødvendige tiltak.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Levering av bolusdose og kontroll av pumpens historikk feilet. Vennligst sjekk pumpen. Hvis en bolus ble levert vil den automatisk bli lagt til ved neste tilkobling til pumpen.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Ikke nok insulin i ampullen til å gi bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Ugyldig oppsett av pumpen. Les dokumentasjonen og sjekk at Quick Info menyen heter QUICK INFO ved hjelp av 360 programvaren.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Leser basalprofil</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Pumpe historikken har blitt endret siden bolus kalkuleringen ble utført. Bolus har ikke blitt levert. Vennligst rekalkuler om bolus fortsatt er nødvendig.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus har blitt levert, men det oppsto en feil ved loggføring i behandlinger. Dette kan oppstå hvis to små bolus på samme størrelse blir levert i løpet av to minutter. Vennligst sjekk pumpe historikken og behandlinger loggen, og bruk Helseportal for å legge til de manglende behandlingene. Pass på at du ikke legger til to identiske behandlinger på samme minutt.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Avviser høyt midlertidig mål siden kalkuleringen ikke tok hensyn til nylige endringer i pumpe historikken</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Oppdaterer pumpestatus</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Basal dosen i pumpen har blitt endret og vil i løpet av kort tid bli oppdatert</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Basalsats endret i pumpe, men lesing av den feilet</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Sjekker for endringer i historikken</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Flere boluser levert i samme minutt og med samme insulinmengde ble importert. Bare en av doseringene ble lagt til i behandlinger. Vennligst sjekk pumpen og legg manuelt til ekstra bolus doseringer i Helseportal. Ikke legg til flere boluser i samme minutt.</string>
    <string name="combo_check_date">Den siste bolus er eldre enn 24t eller er i fremtiden. Vennligst sjekk at datoen i pumpen er korrekt.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Tid/dato for levert bolus i pumpen er trolig feil, og IOB beregningen blir da feil. Vennligst sjekk pumpens tid/dato.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Antall boluser</string>
    <string name="combo_tbr_count">Antall midlertidige basaler TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus stoppet</string>
    <string name="bolusstopping">Stopper bolus</string>
    <string name="pump_commerror_label">Komm. feiltelling</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Vis komm. feiltelling</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Viser antall feil i kommunikasjonen med Ruffy. Hvis høyere tall enn 0 vises innebærer det problemer med Ruffy kommunikasjonen og en omstart kan være nødvendig.</string>
    <string name="combo_error_display_never">Aldri</string>
    <string name="combo_error_display_error">Ved feil</string>
    <string name="combo_error_display_always">Alltid</string>
    <string name="unsafeusage">utrygg bruk</string>
</resources>
