<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Hva er riktig om DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Insulinets virkningstid (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Du skal sette verdien for DIA i profilen din.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Minimum tillatt DIA verdi er 5 timer.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Hvis du føler at DIA verdien (insulinvarigheten) som du benyttet i pumpen fungerte godt før du tok i bruk AndroidAPS, da er det ikke nødvendig å endre dette når du starter å loope.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Du må selv bestemme hvilken verdi som passer for DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Hypo midlertidig mål (TT)</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Hva er hovedgrunnen til å velge et Hypo midlertidig mål?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">For å korrigere følinger som er forårsaket av feil i dine basalinnstillinger.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">For å forhindre at AAPS overkorrigerer for en blodglukoseøkning forårsaket av de hurtigvirkende karbohydratene som brukes til behandling av en hypo.</string>
    <string name="hypott_exercise">For å korrigere for en føling som er et resultat av trening.</string>
    <string name="hypott_0basal">For å forhindre at blodsukkeret blir lavt selv om basaldosen allerede er 0%.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Årsaker for å velge \"Koble fra pumpen\" i AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Dette er unødvendig siden insulin ikke vil bli levert hvis pumpen er fysisk frakoblet.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Det hjelper AndroidAPS å forstå at ingen insulin ble levert mens pumpen var fysisk frakoblet.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Det stopper ikke levering av insulin hvis pumpen forblir koblet til kroppen din.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Det vil sette AndroidAPS i åpen loop modus.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">AAPS innstillinger</string>
    <string name="objectives2_label">AAPS innstillinger</string>
    <string name="objectives_howtosave">Hva er beste praksis for å ta sikkerhetskopi av dine innstillinger?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Du trenger ikke å eksportere dine innstillinger hvis du har skrevet dem ned.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Eksporter dine innstillinger etter at du har avsluttet et læringsmål.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Eksporter dine innstillingene etter at du har gjort endringer på noen av dem.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Eksporter dine innstillinger etter at du har avsluttet de første grunnleggende innstillinger og angitt dine preferanser.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Eksporter dine innstillinger lokalt ved hjelp av vedlikeholdsmenyen.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Den eksporterte innstillingsfilen finnes i mappen Intern lagring/AAPS/preferences på din mobil.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Kopier din eksporterte innstillingsfil til en trygg plass utenfor din mobil (f.eks. ved å bruke skylagring, koble mobil til PC via kabel, epost etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Hvis din mobil er ødelagt eller mistet, finnes det enkle metoder for å gjenopprette dine innstillinger uten å bruke en sikkerhetskopi.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Støy i CGM målinger</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Hva bør gjøres hvis CGM data har støy?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Gjør ingenting - AndroidAPS vil håndtere det.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deaktiver lukket loop for å unngå mulig over- eller underdosering.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Bytt alltid ut støyete eller unøyaktige sensorer.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Kontroller at din CGM app leverer glattede data.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Trening og profiler</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Hvordan kan du bruke profiler for å hjelpe systemet med å håndtere treninger?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Gjør et profilbytte til mindre enn 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">For å gjøre et profilbytte til mer enn 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">La profilen være på 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Pause loop.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Trening og midlertidige målverdier</string>
    <string name="exercise_whattodo">Hvordan kan du bruke midlertidige målverdier til å hjelpe systemet å håndtere aerobic trening?</string>
    <string name="exercise_settt">Sett et midlertidig mål for blodsukkeret som starter en passende tid før treningen begynner.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Angi et midlertidig mål for Aktivitet etter at du har avsluttet treningen.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">La målverdien for ditt blodsukker være uforandret.</string>
    <string name="exercise_15g">Vent til blodsukkeret ditt synker under Hypo midlertidig mål og spis så 15 gram med hurtigvirkende karbohydrater.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Test av basaldoser, ISF- og IK-forhold</string>
    <string name="basaltest_when">Når skal disse verdiene testes og verifiseres?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Før du starter med looping.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Når du opplever hyppige høye eller lave blodsukkerverdier.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Minst en gang i uken.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Når du har innstilt og validert verdiene vil de ikke endre seg over tid.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Forutsetninger</string>
    <string name="prerequisites_what">Hva er nødvendig for å sette opp og bruke AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_build">En måte å bygge AAPS på. Enten via en nettleser eller en datamaskin med Android Studio installert.</string>
    <string name="prerequisites_pump">En kompatibel insulinpumpe hvis du planlegger å kjøre lukket loop.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, for å logge alle dine data og kontrollere dine innstillinger.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Erfaring fra programmering eller redigering av kode.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Forutsetninger</string>
    <string name="prerequisites2_what">Hva er nødvendig for å sette opp og bruke AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Validert informasjon for å konfigurere din profil (ISF, IK, basal doser, DIA etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">En kompatibel Android enhet (f.eks. mobiltelefon, full Android klokke, eller nettbrett).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AndroidAPS krever en internett forbindelse for å kunne kjøre lukket loop.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">En støttet CGM og passende app som mottar blodsukkerverdier på mobilen/enheten.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Oppdatering av AAPS</string>
    <string name="update_git">Du må ha Git installert og konfigurert på din PC.</string>
    <string name="update_asap">Når oppdateringer til AndroidAPS lanseres kan tidligere versjoner etter en tidsperiode få begrenset funksjonalitet.</string>
    <string name="update_keys">Du må lagre og notere lokasjonen for din keystore og benytte samme signeringsnøkkel for bygging av oppdateringen som forrige installasjon.</string>
    <string name="update_askfriend">Hvis du har problemer med å bygge apk filen, kan du installere en apk som er bygget av en venn.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Feilsøking</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Hvor kan du be om hjelp for AndroidAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Du kan be om råd i Facebookgruppen AAPS Users.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Du bør lese (og lese om igjen) AndroidAPS dokumentasjonen.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Du kan be om råd, diskutere tekniske problemer eller endringsønsker på AAPS sin Discord.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Du kan registrere saker slik som bugs og endringsønsker på Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Du bør spørre din diabetesklinikk/endokrinolog.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Insulin plugin</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Hvilken insulin skal du bruke sammens med Ultra-Rapid Oref modulen?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humulin R®/«vanlig» humant insulin.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Sensitivitets plugin</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Sensitivitets plugin gjør det mulig for AAPS å gjøre midlertidige eller kortvarige justeringer av insulin sensitivitet (f. eks. hormonelle forandringer eller problemer med absorpsjon ved innstikkstedet).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Sensitivitetsplugin gir brukeren forslag til endringer i basaldoser, IK- og ISF-forhold som kan benyttes til å redigere profilen.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Hvis du logger bytte av kanyle vil Autosens-verdien tilbakestilles til 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Noen plugins har konfigurerbare tidsintervaller som kan settes av brukeren.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Feil i KH angivelse</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Hva skal du gjøre hvis du har gjort en feilaktig registrering av karbohydrater?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Fjern den feilaktige registreringen i Behandlinger og legg inn riktig verdi for karbohydrater.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Gi insulinbolus ved å bruke prime funksjonen for infusjonssettet.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Gjør ingenting - AndroidAPS vil gjøre nødvendige justeringer.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Gi bolus ved hjelp av Insulin knappen på hjem/oversikts siden.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Feil i insulinlevering/registrering</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Hva ska du gjøre hvis du har fått mindre insulin enn hva pumpens historikk viser, f.eks. på grunn av okklusjon, feil med kanyle eller om du har glemt å koble på pumpen etter en dusj?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Fjern insulindata fra Nightscout slik at det slettes fra pumpens historikk.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Sammenlign verdiene i AndroidAPS og pumpehistorikken (hvis pumpen støtter dette).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Gi en bolus med en del av det insulinet du mangler enten med penn eller ved å bruke prime funksjonen.</string>
    <string name="cob_label">Karbohydrater ombord (COB)</string>
    <string name="cob_question">Hvordan vil endring av ISF-verdi påvirke COB-beregninger utført av AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Økning av ISF verdien vil gjøre den beregnede karbohydrat absorpsjonstiden lengre</string>
    <string name="cob_shorter">Økning av ISF verdien vil gjøre den beregnede karbohydrat absorpsjonstiden kortere</string>
    <string name="cob_no_effect">Økning av ISF påvirker ikke beregningen av absorbering av karbohydrater</string>
    <string name="cob2_question">Hvordan vil endring av IC-verdi påvirke COB-beregning?</string>
    <string name="cob2_longer">Å øke IK-forholdet vil gjøre den beregnede karbohydratopptakstiden lengre.</string>
    <string name="cob2_shorter">Å øke IK-forholdet vil gjøre den beregnede karbohydratopptakstiden kortere.</string>
    <string name="cob2_no_effect">Økning av IC påvirker ikke beregningen av absorbering av karbohydrater</string>
    <string name="cob3_question">Hvordan vil endring av profil-prosent påvirke COB-beregning?</string>
    <string name="cob3_longer">Å sette profilen til 150% vil gjøre den beregnede karbohydrat absorpsjonstiden lengre</string>
    <string name="cob3_shorter">Å sette profilen til 150% vil gjøre den beregnede karbohydrat absorpsjonstiden kortere</string>
    <string name="cob3_no_effect">Ved å sette profilen til 150% påvirkes ikke beregningen av absorbering av karbohydrater</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">IOB verdi påvirkes av midlertidige temp basaler.</string>
    <string name="iob_hightemp">Høy midlertidig basal vil ikke bli gitt når ditt blodsukker er under målverdi.</string>
    <string name="iob_negiob">Negativ IOB i en lengre periode selv om du ikke trener tyder på at profilen din gir for mye insulin og kanskje bør reduseres i innstillingene.</string>
    <string name="iob_posiob">Positiv IOB for en lengre periode tyder på enten økt insulinresistens eller uannonserte måltider.</string>
    <string name="breadgrams_label">Karbohydrater og bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Bare gram skal benyttes for å estimere og registrere spiste karbohydrater.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Karbohydrater som konsumeres kan registreres ved hjelp av et passende byttesystem (f.eks. DAFNE \"CHO\" eller europeiske \"brødenheter\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS bruker en dynamisk modell til å estimere karbohydrat opptaket og beregne COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Hvis blodsukkernivået er utenfor akseptable verdier (for lavt eller for høy), kan boluskalkulatoren brukes til å gi forslag til korreksjoner for karbohydrater eller insulin.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-Karbo</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Hva kan du bruke e-karbohydrater (forlengede karbohydrater) til?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">For å angi karbohydrater i fremtiden og/eller fordele dem over et tidsintervall (tilsvarende en forlenget bolus over et intervall).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">For å logge \"frie\" treningskarbohydrater som du vil skjule for AndroidAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">E-karbo som er registrert i fremtiden kan hjelpe AAPS å håndtere måltider som er fett/proteinrike.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">For å registrere karbohydrater som brukes til å korrigere lavt blodsukker.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Fjernovervåking</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Hvordan kan du eksternt overvåke AndroidAPS (for eksempel for ditt barn)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Appene AAPSClient og xDrip+ samt Nightscout-websiden gjør det mulig for deg å følge AAPS eksternt.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Andre apper (f.eks. Dexcom follow, xDrip som kjører i følger modus) lar deg følge noen parametere (f.eks. blodsukker/sensor verdier) på avstand, men bruker forskjellige beregningsmetoder og kan derfor vise andre IOB eller COB verdier.</string>
    <string name="nsclient_data">For å følge AAPS eksternt må begge enhetene ha Internett-tilgang (f.eks. via Wi-Fi eller mobildata).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient som brukes som ekstern følger app vil både overvåke og gi full kontroll over AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Insulinsensitivitetsfaktor (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Økte ISF-verdier vil føre til levering av mer insulin for å dekke opp en viss mengde karbohydrater.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Redusering av ISF-verdien vil føre til mer insulinlevering for å korrigere et blodsukker som ligger over målverdien.</string>
    <string name="isf_noeffect">Å øke eller senke ISF-verdien har ingen effekt på insulinleveringen når blodsukkeret er lavere enn målverdien.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF skal angis i dine AndroidAPS innstillinger.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Du kan bruke mer enn én verdi for insulin-til-karbohydratforhold (IK) i profilen din.</string>
    <string name="ic_isf">Hvis du endrer ISF i profilen din, bør du alltid endre insulin-til-karbohydratforhold (IK) også.</string>
    <string name="ic_label_exam">Insulin-til-karbohydratforhold (IK)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Høyere insulin-til-karbohydratforhold (IK) fører til at mindre insulin leveres for en gitt mengde karbohydrater.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Lavere insulin-til-karbohydratforhold (IK) fører til at mindre insulin leveres for en gitt mengde karbohydrater.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Profilbytte</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Når du spesifiserer et profilbytte på 90%, hvilke svar er korrekte?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Basaldoser vil være 10% lavere.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF verdien vil være 10% høyere.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Verdien av insulin-til-karbohydratforhold (IK) vil være et 10% lavere nummer.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF- og IK-forholdet vil forbli uendret.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Profilbytte</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Når du spesifiserer et profilbytte på 120%, hvilke svar er korrekte?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Blodsukkermålet vil være 20% høyere.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Basaldoser vil være 20% høyere.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Blodsukkermålet vil være uforandret.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF vil være 20% høyere.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Profilbytte</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Hvis du står opp 2 timer tidligere enn vanlig, hvordan forteller du AndroidAPS om endringen i døgnrytmen din?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Gjør et profilbytte med en tidsforskyvning på 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Gjør et profilbytte med en tidsforskyvning på -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Angi et \"Spise snart\" midlertidig mål.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Gjør et profilbytte til mer enn 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Endring av profil</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Basaldoser, ISF, IK-forhold osv. bør defineres i profiler.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Aktivering av endringer i Nightscout profilen din krever at din AndroidAPS telefon er koblet til Internett.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Å redigere verdier i profilen din er tilstrekkelig for å aktivere profilendringen.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Flere profiler kan defineres og velges for å håndtere endringer i omstendigheter (f.eks. hormonelle endringer, skift arbeid, hverdager/helgedager).</string>
    <string name="other_medication_label">Annen medisinering. Vennligst les utsagnet nedenfor, og kryss av i boksen for å godta erklæringen.</string>
    <string name="other_medication_text">AndroidAPS reduserer basaldoser eller utsetter insulindoser for å få en økning i blodsukkerverdier. Medisiner av typen SGLT2 hemmere (gliflozins) kan redusere eller hemme forventet økning i blodsukker og kan derfor føre til akutt og farlig høyt blodsukker ketoacidose (DKA).
\nVanlige medisinnavn er: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nJeg lover å ikke ta slike medisiner mens jeg bruker AndroidAPS og vil deaktivere bruken av loop mens jeg bruker slik medisin.</string>
</resources>
