<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="objectives_button_start">Start</string>
    <string name="objectives_button_verify">Kontroller</string>
    <string name="nth_objective">%1$d. Læringsmål</string>
    <string name="objectivenotstarted">Læringsmål %1$d ikke startet</string>
    <string name="objectivenotfinished">Læringsmål %1$d er ikke ferdig</string>
    <string name="objectives_0_objective">Stiller inn utseende og overvåking for analyser av basaler og forholdstall</string>
    <string name="objectives_0_gate">Kontroller at BS er tilgjengelig i Nightscout og at insulindata fra pumpen lastes opp</string>
    <string name="objectives_0_learned">Du har gjort et grunnleggende oppsett av AAPS økosystem. Nightscout (NS) er ikke nødvendig for at AAPS skal kunne kjøres, men det er svært nyttig for å lage rapporter eller gi innsyn i dine data. Det er ikke nødvendig å være tilkoblet NS hele tiden hvis du bruker NS kun for deg selv. Du kan lage innstillinger for å laste opp dine data til NS når du er tilkoblet hjemme wifi og spare batteri.</string>
    <string name="objectives_openloop_objective">Starter med åpen loop</string>
    <string name="objectives_openloop_gate">Kjør i \"Åpen Loop\"-modus i noen dager og aktiver flere midlertidige basaler. Konfigurer og aktiver flere midlertidige mål og standard midlertidige mål (f.eks. for Aktivitet og Hypo)</string>
    <string name="objectives_openloop_learned">Åpen loop kan brukes til anbefalinger hvis du ikke har en kompatibel pumpe eller hvis du ikke er klar til å kjøre i lukket loop.</string>
    <string name="objectives_maxbasal_objective">Forstå din åpen loop, inkludert hvordan den foreslår midlertidige basaler</string>
    <string name="objectives_maxbasal_gate">Ut ifra hva du har erfart og lært, avgjør hva din max basal skal være og still den inn i både pumpen og AAPS innstillinger. I Enkelmodus er denne verdien kalkulert i henhold til anbefaling i wiki og det er ikke nødvendig og sette den.</string>
    <string name="objectives_maxbasal">Utfør handling for å oppfylle anbefalingen</string>
    <string name="objectives_maxbasal_learned">Gjør deg kjent med sikkerhetsfunksjoner og juster sikkerhetsparametrene om nødvendig.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_objective">Begynn å bruk lukket loop med aktivert funksjon for stopping av insulin ved lavt BS</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_gate">Kjør lukket loop i stopp ved lavt bs (LGS) modus (dvs. maks IOB = 0 angis automatisk) noen dager uten for mange LGS-hendelser.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_learned">Å sette MaxIOB til null reduserer muligheten for hypo, og vil ikke tilføre mer insulin enn basalinsulin (unntatt situasjon med negativ IOB)</string>
    <string name="objectives_maxiob_objective">Finjustering av lukket loop med gradvis økende maks IOB over 0 og redusering av BS målverdi</string>
    <string name="objectives_maxiob_gate">Kjør i noen dager og opplev minst en natt uten lavt BS alarmer før du begynner å redusere målverdi for BS</string>
    <string name="objectives_maxiob_learned">Oppdater MaksIOB etterhvert som barnet vokser. Aldri la systemet få mulighet til å levere mer insulin enn det du kan dekke med mat. En virkelig høy verdi er en dårlig idé. Maks IOB er automatisk kalkulert i enkelmodus</string>
    <string name="maxiobset">Maksimal IOB satt riktig (Ikke nødvendig i enkelmodus)</string>
    <string name="objectives_autosens_objective">Juster om nødvendig basal og forholdstall, og deretter aktiverer du Autosens</string>
    <string name="objectives_autosens_gate">1 uke med vellykket looping på dagtid med jevn registrering av karbohydrater. I enkelmodus er Autosens aktivert som standard.</string>
    <string name="objectives_autosens_learned">Hvis Autosens-resultatet ditt ikke svinger rundt 100 %, er profilen din sannsynligvis feil.</string>
    <string name="objectives_smb_objective">Aktiver ekstra funksjoner for bruk på dagtid, slik som SMB (Super Micro Bolus)</string>
    <string name="objectives_smb_gate">Du må lese wiki og øke din maxIOB for å få SMB til å fungere. Et godt utgangspunkt er å sette maxIOB til gjennomsnittlig måltidsbolus + 3x max daglig basaldose</string>
    <string name="objectives_smb_learned">Bruk av SMB er en målsetting. Oref1 algoritmen ble designet for å hjelpe deg med dine bolusdoseringer. Det anbefales å ikke gi full bolusdose for måltider, men bare en del av den, og la AAPS styre resten om nødvendig. På denne måten får du større fleksibilitet med hensyn på feilberegnede KH. Visste du at du kan angi en prosentandel for boluskalkulatoren som resulterer i redusert bolusstørrelse?</string>
    <string name="objectives_auto_objective">Aktiver Automatisering</string>
    <string name="objectives_auto_gate">Les dokumentasjonen om hvordan Automatisering virker. La din første regel være enkel. I stedet for å utføre en behandling kan du få AAPS til å vise en melding i stedet når den aktiveres. Da får du kontrollert at Automatisering aktiveres korrekt og du kan erstatte meldingsvarselet med en behandlingskommando. (https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/Automations.html)</string>
    <string name="objectives_auto_learned">Automatisering kan være en god tjener, men en dårlig herre. Ikke overdriv bruken. Ikke forsøk å erstatte den underliggende algoritmen. Test regelen med bare en melding først. Rekkefølgen har betydning.</string>
    <string name="objectives_bgavailableinns">BS tilgjengelig i NS og Tidepool</string>
    <string name="objectives_pumpstatusavailableinns">Pumpestatus tilgjengelig i NS og Tidepool</string>
    <string name="objectives_manualenacts">Manuell kommando</string>
    <string name="accomplished">Utført: %1$s</string>
    <string name="objectives_usage_objective">Lær hvordan du kontrollerer AAPS</string>
    <string name="objectives_usage_gate">Utfør forskjellige handlinger i AAPS</string>
    <string name="objectives_usage_learned">Du har lært hvordan du skal håndtere det grunnleggende ved AAPS. Hovedkontrollene er på oversikt-skjermen som er tilgjengelig ved klikk eller lang-klikk, og flere kontroller er på handlinger-skjermen. Du bør vite hvordan du legger inn skjermen til en plugin på menylinjen i toppen eller lar den vises i liste over aktiverte plugins øverst til venstre ved å trykke på hamburgermeny.</string>
    <string name="objectives_useprofileswitch">Angi profil 90% for 10 min (langt-trykk på profilnavn i Oversikt)</string>
    <string name="objectives_usedisconnectpump">Simuler dusjing. Frakoble pumpen i 1t (langt trykk på Åpen Loop)</string>
    <string name="objectives_usereconnectpump">... og koble til igjen på samme måte</string>
    <string name="objectives_usetemptarget">Opprett egendefinerte midlertidige mål med 10 min varighet (langt-trykk på gjeldende mål)</string>
    <string name="objectives_useactions">I Konfigurasjonsverktøyet aktiverer du Handlinger-plugin, og gjør det synlig og viser innholdet fra menyen i øverste linje</string>
    <string name="objectives_useloop">Vis innholdet i Loop plugin</string>
    <string name="objectives_usescale">Test skaleringsfunksjonen ved et langt trykk på BS grafen</string>
    <string name="objectives_exam_objective">Bevis kunnskapen din</string>
    <string name="objectives_exam_gate">Studer spørsmålene. Hvert spørsmål har fire svaralternativer. Det kan være flere enn ett riktig svar. Marker alle riktige svar og velg KONTROLLER.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites">Du trenger ikke være en utvikler, men du trenger NS for å bestå læringsmålene, kompatibel pumpe og datamaskin til å bygge AAPS første gang og ved hver oppdatering.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites2">AAPS kan kjøres uten nett tilkobling.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_basaltest">Profilen bør gjennomgås og oppdateres med jevne mellomrom. Bedre profil = bedre resultater.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_dia">Insulinvarighet (DIA) i looping har en annen betydning (tid før alt insulin er absorbert) enn ved klassisk pumpebehandling (tid før det meste av insulinet er absorbert).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_isf">Du lærte betydningen av ISF-verdien og hvordan det påvirker mengden insulin som brukes for korreksjon av BS.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ic">Du lærte betydningen av IK-verdien og hvordan det påvirker mengden insulin som brukes for dekke karbohydratene.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_hypott">Hypo midlertidig mål bør brukes for å forhindre enn overkorreksjon etter en hypo situasjon, når det vanligvis er bygget opp negativ IOB. Ytterligere tiltak bør vurderes for å forebygge denne situasjonen igjen i fremtiden.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch">Bruk av prosent påvirker ikke målverdier for BS men basal, ISF og IK justeres for å gi mer insulin (over 100%%) eller mindre insulin (under 100%%).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitchtime">Ved å bruke tidsskifte i profilbytte kan du tilpasse døgnprofilen til uregelmessigheter som for eksempel en sen oppvåkning.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch4">Redigering av profilen er ikke tilstrekkelig til å gjøre en endring. Du må fremdeles fysisk aktivere et profil bytte for å registrere endringene.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise">Du bør redusere mengden insulin i kroppen minst 1 time før du starter treningen ved å velge profil under 100 %.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise2">Ved å sette høyere midlertidig mål minst 1 time før trening så vil det bidra til å redusere mengden med insulin i kroppen.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_noisycgm">Hvis du ikke stoler på CGM-verdier bør du ikke bruke loop uten tilsyn.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_pumpdisconnect">AAPS må vite at pumpen ikke er tilkoblet for å beregne IOB riktig.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_insulin">Å vite hvilken type insulin som er i pumpen er nødvendig for å beregne IOB korrekt.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_sensitivity">Sensitivitetsdeteksjon er en del av algoritmen som gir mulighet for å tilpasse insulindoseringen til ulike situasjoner.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives">Fremdriften din i Læringsmålene lagres sammen med andre innstillinger og det anbefales at den  sikkerhetskopieres regelmessig (når hvert mål bestås).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives2">Lagre sikkerhetskopi av dine eksporterte innstillinger og av APK-filen utenfor telefonen. Telefon kan mistes, skades osv. Et godt sted sted kan være i skyen som er tilgjengelig fra telefonen. I dette tilfellet kan du i løpet av noen få minutter gjenopprette AAPS på ny mobil. Det er god praksis og også lagre hovedpassordet på et trygt sted. Uten passordet er din sikkerhetskopiering ubrukelig. Det samme gjelder for dine signeringsnøkler lagret i din keystore (.ks fil) og passordene som ble brukt til å bygge AAPS. Resten er ikke viktig - det kan når som helst lastes ned fra Internett igjen.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_wrongcarbs">Dersom du ga feil inndata til AAPS eller det ikke samsvarer med virkeligheten, finn en løsning umiddelbart. Dette kan føre til overdosering og hypo. AAPS bør alltid informeres best mulig om tilførte karbohydrater, insulin osv.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_iob">Hvis du analyserer om AAPS fungerer som det skal for deg kan studering av IOB-grafen gi deg mye nyttig informasjon.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_cob">COB-beregning er avhengig av forholdet mellom ISF og IK. Økende ISF eller avtakende IK vil føre til lengre absorpsjonstid. Et profilbytte med prosent endring vil samtidig endre både ISF og IK verdier uten endringer i absorpsjonstid.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_breadgrams">Kun gram er tillatt for angivelse av karbohydrater.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ecarbs">E-karbohydrater er en erstatning for forlenget bolus i en pumpeverden.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_nsclient">Fjernovervåking og kontroll er mulig, men ikke alle funksjoner må være tilgjengelig eksternt.</string>
    <string name="answerdisabledto">Besvarelser deaktivert til: %1$s</string>
    <string name="wronganswer">Feil svar!</string>
    <string name="unfinshed_button">Neste ubesvarte</string>
    <string name="requestcode">Be om kode: %1$s</string>
    <string name="objectives_hint">(kontroller alle riktige svar)</string>
    <string name="disconnectpump_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-to-do-when-taking-a-shower-or-bath</string>
    <string name="usetemptarget_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="useaction_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html</string>
    <string name="usescale_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="notconnected">Ikke koblet til Internett</string>
    <string name="failedretrievetime">Feil ved henting av tid</string>
    <string name="requirementnotmet">Læringmålets krav er ikke oppfylt</string>
    <string name="what_i_ve_learned">Jeg har lært:</string>
    <string name="verify_master_password">Verifiser at du kjenner hovedpassordet</string>
</resources>
