<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Welche Aussagen zum DIA stimmen?</string>
    <string name="dia_label_exam">Insulinwirkdauer (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Setze den DIA-Wert in Deinem Profil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Der minimal zulässige Wert ist 5 Stunden.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Wenn Du mit dem DIA zufrieden warst, bevor Du AndroidAPS verwendet hast, dann musst Du ihn nicht ändern, wenn Du anfängst zu loopen.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Du solltest den für dich geeigneten DIA selbst festlegen.</string>
    <string name="hypott_label">Temporäres Ziel für Hypos</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Was ist der Hauptgrund, ein Temporäres Ziel für Hypos zu setzen?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Zur Korrektur von Hypos, die durch falsche Basalrateneinstellungen verursacht wurden.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Um zu verhindern, dass AndroidAPS einen Blutzuckeranstieg überkorrigiert, der durch die schnell wirkenden Kohlenhydrate verursacht wird, die zur Behandlung einer Hypo verwendet werden.</string>
    <string name="hypott_exercise">Um eine Hypo zu korrigieren, die durch Bewegung / Sport entstanden ist.</string>
    <string name="hypott_0basal">Um ein Absinken des Blutzuckers zu verhindern, wenn bereits eine temporäre Basalrate von 0 % läuft.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Gründe für den Einsatz des Kommandos \"Trenne Pumpe\"</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Nichts, da kein Insulin abgegeben wird, wenn die Pumpe physisch getrennt ist.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Es verhindert, dass AAPS Insulin anrechnet, das nicht geliefert wurde, während die Pumpe vom Körper getrennt wurde.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Es wird die Insulinlieferung nicht stoppen, wenn die Pumpe mit Ihrem Körper verbunden bleibt.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Versetzt AndroidAPS in den Open Loop Modus.</string>
    <string name="objectives_label">AAPS-Einstellungen</string>
    <string name="objectives2_label">AAPS-Einstellungen</string>
    <string name="objectives_howtosave">Welches ist die empfohlene Vorgehensweise, um ein Backup Deiner Einstellungen zu erstellen?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Du brauchst Deine Einstellungen nicht zu exportieren, sofern Du Dir diese notierst.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exportiere die Einstellungen nach Abschluss eines Objectives (Ziels).</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportiere die Einstellungen nach jeder Änderung Deiner Einstellungen.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportiere Deine Einstellungen, nachdem Du Deine Ersteinrichtung abgeschlossen und Deine Präferenzen festgelegt hast.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportiere Deine Einstellungen lokal über das Wartungs-Menü.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Deine Einstellungsdatei befindet sich im Ordner Internal Storage/AAPS/preferences auf Deinem Smartphone.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Kopieren Deine Einstellungen an einen sicheren Ort außerhalb Deines Telefons (z. durch Verwendung eines Cloud-Laufwerks, Verbindung eines Kabels mit einem Computer, E-Mail, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Wenn Dein Telefon beschädigt ist oder verloren geht, gibt es einfache Möglichkeiten, Deine Einstellungen ohne Sicherungskopie wiederherzustellen.</string>
    <string name="noisycgm_label">Verrauschte CGM Werte</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Was sollte getan werden, wenn CGM-Daten unzuverlässig werden?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Tue nichts - AndroidAPS kümmert sich darum.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deaktiviere den Loop, um mögliche Über- oder Unterdosierungen zu verhindern.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Ersetze dauerhaft verrauschte oder ungenaue Sensoren.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Vergewissere Dich, dass Deine CGM App geglättete Daten liefert.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Sport und Profile</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Wie kannst Du Profile verwenden, um das System am besten beim Umgang mit sportlichen Aktivitäten zu unterstützen?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Mache einen Profilwechsel auf unter 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Mache einen Profilwechsel auf über 100%</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Belasse das Profil auf 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Stoppe den Loop.</string>
    <string name="exercise_label">Sport und temporäre Ziele</string>
    <string name="exercise_whattodo">Wie kannst Du temporäre Ziele verwenden, um das System am besten beim Umgang mit sportlichen Aktivitäten zu unterstützen?</string>
    <string name="exercise_settt">Setze ein Aktivitätsblutzuckerziel, welches angemessene Zeit vor dem Sport beginnt.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Richte nach dem Training ein Aktivitätsblutzuckerziel ein.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Lasse Dein Blutzuckerziel unverändert.</string>
    <string name="exercise_15g">Warte, bis die Blutglukose unter das temporäre Hypoziel abfällt und esse dann 15 g schnell wirkende Kohlenhydrate.</string>
    <string name="basaltest_label">Basal-, ISF-und I:C-Tests</string>
    <string name="basaltest_when">Wann sollten diese Werte überprüft werden?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Bevor ich beginne zu loopen.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Bei häufig hohen oder niedrigen Blutzuckerwerten.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Mindestens einmal pro Woche.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Einmal gesetzt und überprüft, sollten sich diese Werte im Laufe der Zeit nicht ändern.</string>
    <string name="prerequisites_label">Voraussetzungen</string>
    <string name="prerequisites_what">Was ist wichtig für die Einrichtung und Nutzung von AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Eine kompatible Insulinpumpe, wenn Du einen Closed Loop planst.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, um ein Protokoll aller Daten zu erhalten und Einstellungen zu überprüfen.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Erfahrung im Programmieren oder Bearbeiten von Codes.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Voraussetzungen</string>
    <string name="prerequisites2_what">Was ist wichtig für die Einrichtung und Nutzung von AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Überprüfte und belastbare Profileinstellungen (ISF, I:C Verhältnis, Basalraten, DIA etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Ein kompatibles Android-Gerät (z.B. Handy, Android-Uhr oder Tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AndroidAPS benötigt eine Internetverbindung, um im Closed Loop laufen zu können.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Ein unterstütztes CGM und eine passende App, um Blutzuckerwerte auf dem Gerät zu erhalten.</string>
    <string name="update_label">Aktualisiere AAPS</string>
    <string name="update_git">Du musst Git auf Deinem Computer installiert und konfiguriert haben.</string>
    <string name="update_asap">Wenn aktualisierte Versionen von AndroidAPS veröffentlicht werden, können die früheren Versionen nach einer bestimmten Zeit aus der Ferne eingeschränkt werden.</string>
    <string name="update_keys">Du solltest den Speicherort des Keystores speichern und immer den gleichen Signaturschlüssel für Updates verwenden wie für die vorherige Installation.</string>
    <string name="update_askfriend">Wenn Du Schwierigkeiten beim Erstellen der apk hast, kannst Du eine apk installieren, die von einem Freund erstellt wurde.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Problembehandlung</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Wo können Sie nach Hilfe bei AAPS suchen?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Du kannst in der \"AAPS Users\" Facebookgruppe um Rat bitten.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Du solltest die AndroidAPS-Dokumentation lesen (und wiederholt lesen).</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Du solltest Deine Diabetesklinik / Deinen Diabetologen fragen.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/loopedDE/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Insulin-Plugins</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Welches Insulin kann mit dem Ultra-Rapid-Oref-Plugin verwendet werden?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Empfindlichkeits-Plugins</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Empfindlichkeits-Plugins erlauben AndroidAPS vorübergehende oder kurzzeitige Veränderungen der Insulinempfindlichkeit (z. B. hormonelle Veränderungen oder Probleme mit der Absorption an der Infusionsstelle).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Sensitivitäts-Plugins liefern dem Benutzer Vorschläge für Änderungen an Basalraten, I:C-Verhältnissen und ISF, die zur Bearbeitung des Profils verwendet werden können.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Das Protokollieren eines Kanülenwechsels setzt das Autosens Verhältnis wieder auf 100% zurück.</string>
    <string name="sensitivity_time">Einige der Plugin-Optionen haben konfigurierbare Zeiträume, die vom Benutzer eingestellt werden können.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Fehler bei der KH-Eingabe</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Was sollst Du tun, wenn Du einen falschen KH-Eintrag gemacht hast?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Lösche die falsche Eingabe in der Behandlung und gib den richtigen neuen Kohlehydratwert ein.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Nutze den Befehl zum Befüllen des Infusionssets für einen Bolus.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Nichts tun – AAPS wird die entsprechenden Anpassungen vornehmen.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus mit Insulin mit dem Insulin-Button in der Übersicht.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Fehler bei Insulinabgabe/Eintrag</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Wie solltest Du vorgehen, wenn Du weniger Insulin in den Körper überliefert bekommen hast, als in der Pumpenhistorie vermerkt - z.B. durch eine Verstopfung, Kanülenfehler oder eine nach dem Duschen nicht wieder angekoppelte Pumpe?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Lösche Insulindaten im Nightscout careportal, um sie aus der Pumpenhistorie zu entfernen.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Vergleiche die Werte der Historie in AAPS und Deiner Pumpe (wenn die Pumpe diese Funktion bietet).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Gib einen Teil-Bolus des \'nicht erhaltenen\' Insulins mit Spritze / Pen oder durch Befüllen der Kanüle.</string>
    <string name="cob_label">KH an Board (COB)</string>
    <string name="cob_question">Wie beeinflusst das Ändern des ISF-Wertes die COB-Berechnung?</string>
    <string name="cob_longer">Die Erhöhung des ISF wird die berechnete Kohlenhydratabsorptionszeit verlängern</string>
    <string name="cob_shorter">Die Erhöhung des ISF wird die berechnete Kohlenhydratabsorptionszeit verkürzen</string>
    <string name="cob_no_effect">Steigende ISF verändert die Dauer für die Kohlenhydrataufnahme nicht</string>
    <string name="cob2_question">Wie beeinflusst das Ändern des ISF-Wertes die COB-Berechnung?</string>
    <string name="cob2_longer">Die Erhöhung des IC wird die berechnete Kohlenhydratabsorptionszeit verlängern</string>
    <string name="cob2_shorter">Die Erhöhung des IC wird die berechnete Kohlenhydratabsorptionszeit verkürzen</string>
    <string name="cob2_no_effect">Steigende IC verändert die Zeit für die Kohlenhydrataufnahme nicht</string>
    <string name="cob3_question">Wie beeinflusst die Änderung des Profil-Prozentsatzes die COB-Berechnung?</string>
    <string name="cob3_longer">Die Änderung des Profils auf 150% verlängert die kalkulierte Zeit für die Kohlenhydrataufnahme</string>
    <string name="cob3_shorter">Die Änderung des Profils auf 150% verkürzt die kalkulierte Zeit für die Kohlenhydrataufnahme</string>
    <string name="cob3_no_effect">Die Einstellung des Profils auf 150% verändert die Zeit für die Kohlenhydrataufnahme nicht</string>
    <string name="iob_value">IOB wird von den abgegebenen temporären Basalraten beeinflusst.</string>
    <string name="iob_hightemp">Eine hohe temporäre Basalrate wird nicht abgegeben, wenn der BZ unterhalb des Zielwerts liegt.</string>
    <string name="iob_negiob">Ein negativer IOB über einen längeren Zeitraum bei fehlender Bewegung deutet darauf hin, dass Dein Profil zu stark ist und weniger Insulin in Deinen Einstellungen benötigt wird.</string>
    <string name="iob_posiob">Ein positiver IOB über einen längeren Zeitraum deutet auf eine Insulinresistenz oder unangekündigte Mahlzeiten hin.</string>
    <string name="breadgrams_label">Kohlenhydrat-Eingaben und Boli</string>
    <string name="breadgrams_grams">Zur Abschätzung und Eingabe von Kohlenhydraten sollten nur Gramm als Einheit verwendet werden.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Aufgenommene Kohlenhydrate können in einem geeigneten Austauschformat (z.B. Broteinheiten oder DAFNE \"CHO\" exchanges) eingegeben werden.</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS verwendet ein dynamisches Modell zur Abschätzung des Kohlenhydratabbaus und zur Berechnung der COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Wenn die Blutzuckerwerte außerhalb der akzeptablen Werte liegen (zu niedrig oder zu hoch), kann der Bolusrechner verwendet werden, um Vorschläge für Kohlenhydrat- oder Insulinkorrekturen zu machen.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">E-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Wofür können E-Carbs (\"verlängerte Kohlenhydrate\") verwendet werden?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Zum Einplanen von Kohlenhydraten in der Zukunft, meist über ein Intervall verteilt (ähnlich wie bei einem verlängerten Bolus, der Insulin über ein Intervall verteilt).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Zum Protokollieren von \'freien\' Sport-BE, die Du vor AAPS verstecken willst.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">E-Carbs (über einen Zeitraum in der Zukunft verteilt) können AAPS beim Umgang mit Mahlzeiten mit hohem Fett-/Proteinanteil unterstützen.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Für die Protokollierung von Hypo-BEs, die Du bei der Behandlung niedriger Werte verwendest.</string>
    <string name="nsclient_label">Kontrolle aus der Ferne</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Wie kann man AAPS (zum Beispiel für ein Kind) aus der Ferne kontrollieren?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">AAPSClient App, Nightscout App und die Nightscout Webseite ermöglichen es, AndroidAPS aus der Ferne zu verfolgen.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Andere Apps (z. B. Dexcom Follow, xDrip+ im Follow-Modus) ermöglichen es, einige Parameter (z. B. Blutzucker-/Sensorwerte) aus der Ferne zu verfolgen, verwenden jedoch andere Algorithmen und können daher ungenaue IOB- oder COB-Werte aufweisen.</string>
    <string name="nsclient_data">Um AAPS aus der Ferne zu verfolgen, müssen beide Geräte über einen Internetzugang verfügen (z. B. über WLAN oder Mobilfunkdaten).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">Der AAPSClient, der als Remote Follower verwendet wird, kann AAPS sowohl überwachen als auch die volle Kontrolle darüber übernehmen.</string>
    <string name="isf_label_exam">Insulinsensibilitätsfaktor (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Eine Erhöhung der ISF-Werte führt zu einer höheren Insulinabgabe, um eine bestimmte Menge an Kohlenhydraten abzudecken.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reduzierte ISF-Werte führen zu einer höheren Insulinabgabe zur Korrektur eines über dem Zielwert liegenden Blutzuckers.</string>
    <string name="isf_noeffect">Das Erhöhen oder Senken des ISF hat keinen Einfluss auf die Insulinabgabe, wenn der Blutzuckerspiegel unter dem Zielwert liegt.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF sollte in den AAPS -Einstellungen gesetzt werden.</string>
    <string name="ic_multiple">Du kannst mehr als einen Wert für das I:C-Verhältnis in Deinem Profil verwenden.</string>
    <string name="ic_isf">Wenn Du den ISF in Deinem Profil änderst, solltest Du immer auch Dein I:C-Verhältnis anpassen.</string>
    <string name="ic_label_exam">Insulin zu Kohlenhydratverhältnis (I:C-Verhältnis)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Ein höheres I:C-Verhältnis bedeutet, dass weniger Insulin für die vorgegebene Menge an KH abgegeben wird.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Ein niedrigeres I:C-Verhältnis bedeutet, dass weniger Insulin für die vorgegebene Menge an KH abgegeben wird.</string>
    <string name="profileswitch_label">Profilwechsel</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Welche Antworten sind bei der Einstellung eines Profilwechsels von 90% wahr?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Die Basalrate ist um 10 % niedriger.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF wird um 10% höher sein.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Der Wert für das Verhältnis I:C wird um 10% niedriger sein.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF-und I:C-Werte werden unverändert bleiben.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Profilwechsel</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Welche Antworten sind bei der Einstellung eines Profilwechsels von 120% wahr?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Das Blutzuckerziel wird um 20 % höher sein.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Die Basalrate wird um 20 % höher sein.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Das Blutzuckerziel wird unverändert sein.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF wird um 20% höher sein.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Profilwechsel</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Wenn du 2 Std früher als üblich aufstehst, wie solltest Du AAPS über die Änderung in Deinem Zeitplan informieren?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Profilwechsel mit einer Zeitverschiebung von +2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Profilwechsel mit einer Zeitverschiebung von -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Setze ein temporäres Ziel \"bald essen\".</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Mache einen Profilwechsel auf über 100%</string>
    <string name="profileswitch4_label">Änderungen an Profilen</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Basalraten, ISF, I:C-Verhältnisse, etc., sollten in Profilen gesetzt werden.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Um Änderungen an Deinem Nightscout Profil zu aktivieren, muss Dein AndroidAPS-Smartphone eine Internetverbindung haben.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Das Bearbeiten von Profilen zur Änderung von Werten reicht aus, um alle vorgenommenen Änderungen durchzuführen.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Es können mehrere Profile erstellt und ausgewählt werden, um sich verändernden Umständen anzupassen (z.B. hormonelle Veränderungen, Schichtarbeit, Wochentage/Wochenend-Lebensstil).</string>
    <string name="other_medication_label">Andere Medikation. Bitte lies die Erklärung unten und markiere dann das Kästchen, um die Erklärung zu akzeptieren.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS reduziert die Basalrate oder stoppt die Insulinzufuhr zur Erhöhung des Blutzuckers. Medikamente aus der Gruppe der SGLT2-Hemmer (Gliflozine) können zu erwartende Blutzuckersteigungen verhindern und damit einen gefährlichen Insulinmangel (DKA) produzieren.
\nÜbliche Handelsnamen sind: Invokana ®, Forxiga ®, Jardiance ®, Steglatro ®, Suglat ®, Apleway ®, Deberza ®, Synjardy ®, Vokanamet ®, Xigduo ®.\n\nIch versichere, dass ich solche Medikamente bei der Anwendung von AAPS nicht einnehme oder den Loop vor der Verwendung dieser Medikamente deaktivieren werde.</string>
</resources>
