<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Čo je pravda o DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Doba pôsobenia inzulínu (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Mali by ste nastaviť hodnotu DIA vo vašom profile.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Minimálna hodnota je 5 hodín.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Pokiaľ ste spokojný s tým, že hodnota DIA použitá v pumpe pred AAPS dobre fungovala, nie je potrebné ju meniť, keď začínate s uzavretým okruhom.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Mali by ste si pre seba určiť príslušnú hodnotu DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Dočasný cieľ pri hypoglykémii</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Čo je primárnym dôvodom k nastaveniu dočasného cieľa \"Hypoglykémia\"?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Upravovať hypoglykémie, spôsobené nesprávnym nastavením bazálu.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Aby sa zabránilo prehnanej korekcii, spôsobenej rýchlymi sacharidmi, použitými k liečbe hypoglykémie.</string>
    <string name="hypott_exercise">Napraviť hypo, ako dôsledok fyzickej aktivity.</string>
    <string name="hypott_0basal">Aby sa zabránilo zníženiu hladiny glukózy v krvi, pokiaľ už beží 0% dočasný bazál.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Dôvody pre použitie \"Odpojiť pumpu\" v AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Toto je zbytočné, pretože inzulín nebude vydaný v prípade, že je pumpa fyzicky odpojená.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Zabraňuje AndroidAPS započítať inzulín, ktorý nebol vydaný, keď je pumpa fyzicky odpojená.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Nezastaví vydávanie inzulínu, pokiaľ pumpa zostane pripojená.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Prepne AAPS do režimu otvoreného okruhu.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Nastavenie AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Nastavenie AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Aké sú najlepšie postupy pre zálohovanie vašich nastavení?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Nastavenia nie je potrebné exportovať za predpokladu, že ste si ich zapísali.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exportujte svoje nastavenia po dokončení cieľa.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportujte svoje nastavenia, po zmene ktoréhokoľvek z vašich nastavení.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportujte svoje nastavenia po dokončení počiatočného nastavenia a nastavenia preferencií.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportujte vaše nastavenia lokálne pomocou menu údržby.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Súbor nastavení sa nachádza v zložke Interné úložisko/AAPS/Preferences vašeho telefónu.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Skopírujte súbor s vašimi nastaveniami do bezpečného umiestnenia mimo telefón (napr. pomocou cloudového disku, pripojením kábla k počítaču, E-mailom a pod.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Ak je váš telefón poškodený, alebo stratený, existujú jednoduché spôsoby, ako vzdialene obnoviť vaše nastavenia bez zálohovania.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/cs/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Šum dát zo senzora</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Čo je potrebné urobiť v prípade, že CGM dáta poskakujú?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Nerobte nič, AAPS sa s tým vysporiada.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deaktivujte uzavretý okruh, aby nedošlo k predávkovaniu, alebo poddávkovaniu.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Nahraďte trvalo zašumené, alebo nepresné senzory.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Overte, či vaša aplikácia CGM vyhladzuje glykémie.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Cvičenie a profily</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Ako môžete použiť profily, aby ste mohli najlepšie pomocou systému riešiť aeróbne cvičenie?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Prepnúť na profil pod 100 %.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Prepnite profil na viac ako 100 %.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Ponechajte profil nastavený na hodnotu 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Pozastavte uzavretý okruh.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Cvičenie a dočasné ciele</string>
    <string name="exercise_whattodo">Ako môžete použiť dočasné ciele pre najlepšiu pomoc pri práci so systémom pri aeróbnom cvičení?</string>
    <string name="exercise_settt">Nastavte cieľovú hodnotu glykémie vo vhodnej dobe pred zahájením cvičenia.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Po ukončení cvičenia nastavte cieľovú hodnotu glykémie.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Nechajte svoju cieľovú glykémiu bez zmeny.</string>
    <string name="exercise_15g">Počkajte, kým glykémia neklesne pod Váš dočasný cieľ hypoglykémia a potom zjedzte 15 g rýchlych sacharidov.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Testovanie bazálu, ISF a IC</string>
    <string name="basaltest_when">Kedy majú byť tieto hodnoty overené?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Predtým, ako začnem používať uzavretý okruh.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Pri častom výskyte vysokej, alebo nízkej hladiny glykémie v krvi.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Minimálne raz týždenne.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Akonáhle sú tieto hodnoty nastavené a overené, nemali by sa časom meniť.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Požiadavky</string>
    <string name="prerequisites_what">Čo je nevyhnutné pre nastavenie a používanie AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_build">Spôsob, ako zostaviť AAPS. Buď cez webový prehliadač, alebo počítač s nainštalovaným Android Studio.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Kompatibilná inzulínová pumpa, pokiaľ plánujete spustenie uzavretého okruhu.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout pre záznam všetkých dát a kontrolu nastavení.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Skúsenosti s programovaním, alebo úpravou kódu.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Požiadavky</string>
    <string name="prerequisites2_what">Čo je nevyhnutné pre nastavenie a používanie AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Overené informácie pre nastavenie profilu (ISF, pomer I:C, bazálne dávky, DIA atď.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Kompatibilné Android zariadenie (napr. mobilný telefón, Android hodinky, alebo tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS vyžaduje pripojenie k internetu pre spustenie uzavretého okruhu.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Podporované CGM a vhodná aplikácia pre prijímanie glykémií v telefóne/zariadení.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Aktualizujem AAPS</string>
    <string name="update_git">Musíte mať nainštalovaný a nakonfigurovaný Git na vašom počítači.</string>
    <string name="update_asap">Pokiaľ sú uvoľnené aktualizované verzie AAPS, staršie verzie môžu byť po určitej dobe vzdialene obmedzené.</string>
    <string name="update_keys">Mali by ste uložiť a zaznamenať umiestnenie úložiska kľúčov a použiť rovnaký podpisový kľúč pre aktualizácie, ako pre vašu predchádzajúcu inštaláciu.</string>
    <string name="update_askfriend">Ak máte problém s vytvorením apk, môžete nainstalovať apk, ktorý bol vytvorený priateľom.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Riešenie problémov</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Kde môžete hľadať pomoc s AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Môžete požiadať o radu vo Facebookovej skupine používateľov AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Mali by ste si prečítať (a znovu prečítať) dokumentáciu k AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Môžete požiadať o radu, diskutovať o technických problémoch, chybách a požiadavkách na funkcie na Discorde AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Problémy a žiadosti o funkcie môžete zadávať na Githube.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Mali by ste se spýtať svojho lekára/endokrinológa.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Pluginy Inzulín</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Ktorý inzulín by ste mali používať s pluginom Ultra-rýchly Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid ® /Humalog ®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid ®/Humulin R ®/ \"bežný\" ľudský inzulín.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Pluginy Citlivosť</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Pluginy citlivosti umožňujú AndroidAPS prispôsobiť sa dočasným, alebo krátkodobým zmenám v citlivosti inzulínu (napríklad hormonálne zmeny, alebo problémy s absorbciou na infúznom mieste).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Pluginy citlivosti poskytujú používateľovi návrh zmien bazálnych hodnôt, I:C pomerov a ISF, ktoré môžu byť použité k úprave profilu.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Záznam o výmene kanyly, automaticky zresetuje hodnotu Autosense späť na 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Niektoré pluginy majú konfigurovateľné časové rozmedzie a používateľ si ich môže nastaviť.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Chyby pri zadávaní sacharidov</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Čo by ste mali urobiť, pokiaľ ste chybne zadali sacharidy?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Odstráňte nesprávny záznam v Ošetreniach a zadajte správnu novú hodnotu sacharidov.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Pošlite inzulín pomocou plnenie/doplňovanie.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Nič nerobte – AAPS urobí vhodné úpravy.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Pošlite inzulín pomocou ikony Inzulín v prehľade.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Chyby pri podávaní inzulínu</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Čo by ste mali urobiť, pokiaľ ste dostali menej inzulínu, než ukazuje história pumpy, napr. v dôsledku oklúzie, vadnej kanyly, alebo zabudnutia na opätovné pripojenie pumpy po sprche?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Odstráňte dáta z Nightscoutu pre odstránenie z histórie pumpy.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Porovnaj hodnoty v AAPS z históriou v tvojej pumpe (ak pumpa podporuje túto funkciu).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Pošlite bolus na vypočítaný „chýbajúci“ inzulín buď injekčnou striekačkou, alebo perom, alebo pomocou plnenia na pumpe.</string>
    <string name="cob_label">Aktívne sacharidy (COB)</string>
    <string name="cob_question">Ako ovplyvňuje zmena hodnoty citlivosti výpočet COB?</string>
    <string name="cob_longer">Zvýšenie citlivosti spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude dlhšia</string>
    <string name="cob_shorter">Zvýšenie citlivosti spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude kratšia</string>
    <string name="cob_no_effect">Zvýšenie citlivosti neovplyvní vypočítanú absorbciu sacharidov</string>
    <string name="cob2_question">Ako ovplyvňuje zmena inzulíno-sacharidového pomeru výpočet COB?</string>
    <string name="cob2_longer">Zvýšenie inzulino-sacharidového prevodu spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude dlhšia</string>
    <string name="cob2_shorter">Zvýšenie inzulino-sacharidového prevodu spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude kratšia</string>
    <string name="cob2_no_effect">Zvýšenie inzulíno-sacharidového pomeru neovplyvní vypočítanú absorbciu sacharidov</string>
    <string name="cob3_question">Ako ovplyvňuje percentuálna zmena profilu výpočet COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Nastavenie profilu na 150% spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude dlhšia</string>
    <string name="cob3_shorter">Nastavenie profilu na 150% spôsobí, že vypočítaná doba absorbcie sacharidov bude kratšia</string>
    <string name="cob3_no_effect">Nastavenie profilu na 150% neovplyvní vypočítanú absorbciu sacharidov</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">Hodnota IOB je ovplyvnená vydanými dočasnými bazálmi.</string>
    <string name="iob_hightemp">Vysoký dočasný bazál nebude spustený, pokiaľ je Vaša glykémia nižšia, ako cieľ.</string>
    <string name="iob_negiob">Negatívne IOB po značnú dobu bez cvičenia naznačuje, že váš profil je príliš \"silný\" a vo vašom profile je potrebného menej inzulínu.</string>
    <string name="iob_posiob">Pozitívne IOB na značnú dobu naznačuje rezistenciu voči inzulínu, alebo neohlásené jedlo.</string>
    <string name="breadgrams_label">Zadávanie sacharidov a bolusov</string>
    <string name="breadgrams_grams">Iba gramy by mali byť použité pre odhad a záznam spotrebovaných sacharidov.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Spotrebované sacharidy je možné zaznamenávať pomocou vhodného systému (napr. \"sacharidové jednotky\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS používa dynamický model k odhadu vstrebávania sacharidov a k výpočtu COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Pokiaľ sú hladiny glykémie v krvi mimo prijateľných hodnôt (príliš nízke, alebo príliš vysoké), môže byť použitá bolusová kalkulačka k podávaniu návrhov na sacharidy, alebo na korekčný bolus.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-sacharidy</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Na čo by ste mohli použiť e-sacharidy (predĺžené sacharidy)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Pre plánovanie budúcich sacharidov, prípadne distribuovaných v intervale (podobné predĺženému bolusu).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Pre zaznamenávanie \'falošných\' sacharidov pri cvičení, ktoré chcete skryť pred AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-sacharidy (distribuované v budúcnosti) môžu AAPS pomôcť pri narábaní s jedlami s vysokým obsahom tukov/bielkovín.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Pre zaznamenávanie rýchlych sacharidov, použitých k liečbe nízkej hladiny glukózy v krvi.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Vzdialený monitoring</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Ako môžete vzdialene monitorovať AAPS (napríklad svoje dieťa)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">NSClient aplikácia, aplikácia Nightscout a webová stránka Nightscout, umožnujú sledovať AAPS vzdialene.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Ďalšia aplikácia (např. Dexcom follow, xDrip bežiaci v režime sledovania) vám umožňujú sledovať niektoré parametre (napr. hodnoty glykémie) na diaľku, ale použitie rôznych algoritmov môže mať vplyv na nepresné hodnoty IOB nebo COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Ak chcete sledovať AndroidAPS na diaľku, musia mať obe zariadenia prístup k internetu (napr. cez Wi-Fi, alebo mobilná dátová sieť).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">NSClient umožňuje oboje: monitorovať a poskytovať plnú kontrolu nad AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Citlivosť inzulínu (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Zvýšenie hodnôt citlivosti povedie k väčšej dodávke inzulínu na pokrytie určitého množstva sacharidov.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Zníženie hodnôt citlivosti vedie k väčšiemu množstvu inzulínu na korekciu vyššej glykémie.</string>
    <string name="isf_noeffect">Zvýšenie, alebo zníženie citlivosti nemá žiadny vplyv na výdaj inzulínu, pokiaľ sú hladiny glukózy v krvi pod cieľovou hodnotou.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF by mala byť zadaná v nastaveniach AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Vo svojom profile môžete použiť viac ako jednu hodnotu I:C pomeru.</string>
    <string name="ic_isf">Ak zmeníte ISF vo svojom profile, mali by ste vždy zmeniť aj I:C pomer.</string>
    <string name="ic_label_exam">Inzulínosacharidový pomer (I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Vyššie hodnoty I:C vedú k menšej dávke inzulínu ku rovnakému množstvu sacharidov.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Nižšie hodnoty I:C vedú k menšej dávke inzulínu ku rovnakému množstvu sacharidov.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Prepnutie profilu</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Keď zadáte 90% profil, ktoré odpovede sú pravdivé?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Bazály budú o 10 % nižšie.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">Hodnota citlivosti bude o 10 % vyššia.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Hodnota pomeru I:C bude o 10% nižšia.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Hodnoty ISF a I:C budú nezmenené.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Prepnutie profilu</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Keď zadáte 120% profil, ktoré odpovede sú pravdivé?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Cieľová glykémia bude o 20 % vyššia.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Bazály budú o 20 % vyššie.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Cieľová glykémia sa nezmení.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">Hodnota citlivosti bude o 20 % vyššia.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Prepnutie profilu</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Pokiaľ sa prebudíte o 2 hodiny skôr než obvykle, ako by ste mali oznámiť AAPS túto zmenu?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Urobte prepnutie profilu s posunom času 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Urobte prepnutie profilu s posunom času -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Nastavte dočasný cieľ pre blížiace sa jedlo.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Prepnite profil na viac ako 100 %.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Zmeny profilov</string>
    <string name="profileswitch4_rates">V profiloch by mali byť nastavené bazálne dávky, ISF, I:C pomery, atď.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Aktivácia zmien vašeho profilu Nightscout vyžaduje, aby váš telefón s AAPS mal k dispozícii pripojenie k internetu.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Úprava profilov za účelom zmeny hodnôt je dostatočná k vykonaniu všetkých urobených zmien.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Je možné nastaviť a vybrať z viacerých profilov za účelom prispôsobenia sa meniacim sa okolnostiam (napr. hormonálne zmeny, práca na smeny, pracovné dni/životný štýl cez víkend).</string>
    <string name="other_medication_label">Ostatné lieky. Prečítajte si prosím nižšie uvedené prehlásenie a potom zaškrtnite políčko pre prijatie prehlásenia.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS znižuje bazály, alebo pozastavuje podávanie inzulínu, aby sa zvýšila hladina cukru v krvi. Lieky zo skupiny inhibítorov SGLT2 (gliflozíny) môžu zabrániť očakávanému zvýšeniu hodnoty glykémie a tak môžu produkovať nebezpečný nedostatok inzulínu (ketoacidózu).
\nBežné značky sú: Invokana ®, Forxiga ®, Jardiance ®, Steglatro ®, Suglat ®, Apleway ®, Deberza ®, Synjardy ®, Vokanamet ®, Xigduo ®.\n\n. Týmto sľubujem, že tieto lieky neberiem pri používaní AAPS, alebo deaktivujem uzavretý okruh pred užívaním týchto liekov.</string>
</resources>
