<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Què és cert sobre la DIA (Durada de l\'Acció de la Insulina)?</string>
    <string name="dia_label_exam">Durada de l\'Acció de la Insulina (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Heu de configurar el valor de la DIA al vostre perfil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">El mínim permès son 5 hores.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Heu de determinar vosaltres mateixos el valor apropiat per la DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Objectiu temporal hipo</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Corregir hipos causades per configuracions incorrectes de la ràtio basal.</string>
    <string name="hypott_exercise">Corregir una hipo provocada per fer esport.</string>
    <string name="hypott_0basal">Evitar que la glucèmia baixi més del compte quan ja hi ha una basal temporal activa del 0%.</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">No cal fer res, ja que a l\'estar la bomba físicament desconnectada, no es lliurarà insulina.</string>
    <string name="objectives_label">Configuració AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Configuració AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quines son les bones pràctiques respecte a fer còpia de seguretat de la configuració?</string>
    <string name="objectives_notesettings">No cal exportar la configuració si la teniu anotada a algun lloc.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporteu la configuració cada vegada que completeu un objectiu.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporteu la configuració cada vegada que canvieu algun paràmetre.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exporteu la configuració un cop feta la configuració inicial i haver establert les vostres preferències.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exporteu la configuració localment des del menú de manteniment.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">El fitxer de configuració es troba a la carpeta Internal Storage/AAPS/preferences del vostre telèfon.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copieu el fitxer de configuració a una ubicació segura fora del telèfon (p.ex. al núvol, connectant un cable a un ordinador, correu electrònic, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Si el vostre telèfon està avariat o perdut, és fàcil recuperar la vostra configuració remotament sense una còpia de seguretat.</string>
    <string name="noisycgm_label">Lectures CGM sorolloses</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Què cal fer si les dades del CGM son sorolloses?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">No cal fer res, AndroidAPS se n\'encarregarà.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Desactivar el llaç tancat per evitar dosi massa altes o baixes.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Substituir els sensors constantment sorollosos o inexactes.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Comprovar que la vostra app de CGM proporciona dades suavitzades.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Esport i perfils</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Com es poden utilitzar els perfils per ajudar el sistema a gestionar l\'esport aeròbic?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Fer un canvi de perfil a menys del 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Fer un canvi de perfil a més del 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Deixar el perfil al 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Aturar el llaç.</string>
    <string name="exercise_label">Esport i objectius temporals</string>
    <string name="exercise_whattodo">Com es poden utilitzar els objectius temporals per ajudar el sistema a gestionar l\'esport aeròbic?</string>
    <string name="exercise_settt">Establir un objectiu glucèmic d\'activitat, prou temps abans de començar l\'esport.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Establir un objectiu glucèmic d\'activitat un cop acabat l\'esport.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Deixar l\'objectiu glucèmic com està.</string>
    <string name="exercise_15g">Esperar que la glucèmia baixi per sota del vostre objectiu temporal d\'hipoglucèmia i llavors prendre 15g de carbohidrats d\'acció ràpida.</string>
    <string name="basaltest_label">Basal, ISF (Factor Sensibilitat Insulina) i proves I:C (ràtio insulina/carbohidrats)</string>
    <string name="basaltest_when">Quan s\'haurien de validar aquests valors?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Abans de començar amb el llaç.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Quan es produeixen sovint glucèmies altes i baixes.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Almenys un cop per setmana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Un cop configurats i validats, aquests valors no haurien de canviar amb el temps.</string>
    <string name="prerequisites_label">Prerequisits</string>
    <string name="prerequisites_what">Què seria essencial per configurar i utilitzar AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Una bomba d\'insulina compatible, si és que voleu acabar fent servir un llaç tancat.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, per tenir un registre amb totes els dades i poder revisar la configuració.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiència en programació o edició de codi.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Requisits previs</string>
    <string name="prerequisites2_what">Què seria essencial per configurar i utilitzar AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informació validada per poder configurar un perfil (ISF, ràtio I:C, basals, DIA, etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un dispositiu Android compatible (p.ex. telèfon mòbil, rellotge Android o tauleta).</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Un CGM (monitor continu de glucosa) compatible i l\'app adequada per rebre al telèfon/dispositiu els valors de glucèmia que proporciona.</string>
    <string name="update_label">Actualitzant AAPS</string>
    <string name="update_git">Cal tenir Git instal·lat i configurat al vostre ordinador.</string>
    <string name="update_keys">Haurieu de desar i anotar la ubicació del vostre \"keystore\" i utilitzar la mateixa clau de signatura per la instal·lació anterior que per les noves actualitzacions.</string>
    <string name="update_askfriend">Si teniu problemes en compilar l\'apk (aplicació), podeu instal·lar una apk que hagi estat compilada per una amiga.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Resolució de problemes</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Preguntant a la clínica on us porten la diabetis o a la vostra endocrinòloga.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Quina insulina s\'ha de fer servir amb el plugin Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugins de sensibilitat</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Errors d\'entrada de carbohidrats</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Què cal fer si feu una entrada incorrecta de carbohidrats?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Elimineu la entrada incorrecta a Tractaments i introduïu el valor correcte de carbohidrats.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolus amb insulina utilitzant el menú d\'encebat del set d\'infusió.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus amb insulina utilitzant el botó d\'Insulina (bolus) de la pantalla \"Inici\".</string>
    <string name="wronginsulin_label">Errors de lliurament/registre d\'insulina</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Eliminar dades d\'insulina del portal de cures Nightscout per eliminar-les de l\'historial de la bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Lliurar un bolus amb part de la insulina que falta utilitzant una jeringa/ploma o el menú d\'encebat.</string>
    <string name="iob_value">El valor d\'IOB es veu afectat per les basals temporals lliurades.</string>
    <string name="iob_hightemp">Una basal temporal alta no serà lliurada si la glucèmia està per sota de l\'objectiu.</string>
    <string name="iob_negiob">Un valor d\'IOB negatiu durant un període de temps important i en absència d\'exercici físic suggereix que el vostre perfil és massa \"fort\" i necessiteu menys insulina en la vostra configuració.</string>
    <string name="iob_posiob">Un valor d\'IOB positiu durant un període de temps important suggereix resistència a la insulina o àpats no anunciats.</string>
    <string name="breadgrams_label">Entrada de carbohidrats i bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">A l\'hora d\'estimar i registrar els carbohidrats consumits, només s\'han de fer servir grams.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Els carbohidrats consumits poden registrar-se utilitzant un sistema d\'intercanvi apropiat (p.ex. intercanvis DAFNE \"CHO\" o les \"Unitats de pa\" europees).</string>
    <string name="breadgrams_calc">Si els valors de glucèmia estan fora dels valors acceptats (massa alts o massa baixos) la calculadora de bolus es pot fer servir per obtenir suggeriments de carbohidrats o correccions amb insulina.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Per a què poden ser utilitzats els e-carbs (carbohidrats estesos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Per programar carbs del futur, possiblement distribuïts durant un interval de temps (similar a un bolus estès distribuint insulina durant un interval).</string>
    <string name="nsclient_label">Monitorització a distància</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Altres aplicacions (p.ex. Dexcom follow, xDrip en mode seguiment) us permeten monitoritzar alguns paràmetres (p.ex. glucèmia/valors sensor) de forma remota, però fan servir algoritmes diferents, per tant poden tenir valors d\'IOB o COB inexactes.</string>
    <string name="isf_label_exam">Factor de Sensibilitat a la Insulina (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Augmentar els valors d\'ISF farà que es lliuri més insulina per una determinada quantitat de carbohidrats.</string>
    <string name="ic_multiple">Podeu fer servir més d\'un valor per la relació I:C al vostre perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Si modifiqueu l\'ISF al vostre perfil haureu de modificar també sempre el vostre ràtio I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Ràtio Insulina:Carbohidrats (I:C ràtio)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Ràtios I:C elevades fan que es lliuri menys insulina per una quantitat de carbohidrats determinada.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Ràtios I:C baixes fan que es lliuri menys insulina per una quantitat de carbohidrats determinada.</string>
    <string name="profileswitch_label">Canvis de perfil</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Les basals seran un 10% menors.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">L\'ISF (factor de sensibilitat a la insulina) serà un 10% més alt.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">El valor de la ràtio I:C serà un 10% més baix.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Les ràtios d\'ISF i I:C no canviaran.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Canvis de perfil</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">L\'objectiu de glucèmia serà un 20% més alt.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Les basals seran un 20% més elevades.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">L\'objectiu de glucèmia no canviarà.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">L\'ISF serà un 20% més alt.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Canvis de perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Iniciant un canvi de perfil amb un desplaçament horari de 2.</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Iniciant un canvi de perfil amb un desplaçament horari de -2.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Modificacions de perfils</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Als perfils cal establir les basals, l\'ISF, la ràtio I:C, etc.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Editar valors d\'un perfil és suficient per activar els canvis realitzats.</string>
</resources>
