<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="objectives_button_start">Začátek</string>
    <string name="objectives_button_verify">Kontrola</string>
    <string name="nth_objective">%1$d. cíl</string>
    <string name="objectivenotstarted">Výukový cíl %1$d nespuštěn</string>
    <string name="objectivenotfinished">Výukový cíl %1$d nedokončen</string>
    <string name="objectives_0_objective">Nastavit vizualizaci a monitoring, analyzovat bazály a koeficienty</string>
    <string name="objectives_0_gate">Zkontrolovat, zda jsou glykémie a údaje z pumpy viditelné v Nightscoutu</string>
    <string name="objectives_0_learned">Vytvořili jste základní nastavení ekosystému AAPS. Nightscout není pro AAPS nutný, ale je velmi užitečný pro výkazy nebo monitorování ostatních pacientů. Není nutné být neustále připojen k NS, pokud používáte NS pouze pro sebe. Můžete nastavit např. nahrávání pouze na domácí wifi a šetřit baterii.</string>
    <string name="objectives_openloop_objective">Začít s otevřenou smyčkou</string>
    <string name="objectives_openloop_gate">Provozovat několik dní otevřenou smyčku a ručně potvrzovat doporučené dočasné bazály. Nastavovat a používat dočasné cíle (např. pro sport nebo hypo)</string>
    <string name="objectives_openloop_learned">Otevřená smyčka může být použita pro doporučení, pokud nemáte kompatibilní pumpu nebo nejste připraveni uzavřít smyčku.</string>
    <string name="objectives_maxbasal_objective">Porozumět otevřené smyčce, včetně jejích doporučení ohledně dočasných bazálů</string>
    <string name="objectives_maxbasal_gate">Na základě předchozích zkušeností rozhodnout, jaký je třeba maximální bazál a nastavit ho v pumpě a v aplikaci</string>
    <string name="objectives_maxbasal">Proveďte akci pro splnění doporučení</string>
    <string name="objectives_maxbasal_learned">Dejte pozor na bezpečnostní nastavení a v případě potřeby upravte bezpečnostní parametry.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_objective">Spustit uzavřenou smyčku pouze se zastavováním při nízké glykémii</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_gate">Spusťte uzavřenou smyčku v režimu pozastavení při nízké glykémii (LGS) (tj. max. IOB = 0 je nastaveno automaticky) na několik dní, aniž by smyčka musela příliš často zasahovat při událostech s nízkou glykémií.</string>
    <string name="objectives_maxiobzero_learned">Nastavení MaxIOB na nulu vám zabraňuje v hypoglykémii a nepřidá více inzulínu nad bazální dávkou (kromě situace se záporným IOB)</string>
    <string name="objectives_maxiob_objective">Zapnout uzavřenou smyčku, zvyšovat max IOB nad 0 a snižovat cílovou glykémii</string>
    <string name="objectives_maxiob_gate">Provozovat smyčku několik dní s alespoň jednou nocí bez alarmů na nízkou glykémii</string>
    <string name="objectives_maxiob_learned">Aktualizujte MaxIOB podle toho, jak dítě roste. Nedovolte, aby systém podal více inzulínu, než kolik dokážete pokrýt jídlem = opravdu vysoká hodnota je špatný nápad. Maximální IOB se v jednoduchém režimu počítá automaticky.</string>
    <string name="maxiobset">Maximální IOB nastaven správně (není nutné v jednoduchém režimu)</string>
    <string name="objectives_autosens_objective">Upravit bazály a poměry, bude-li to potřeba, a povolit automatickou detekci citlivosti na inzulín</string>
    <string name="objectives_autosens_gate">Jeden týden úspěšného používání s běžným příjmem sacharidů</string>
    <string name="objectives_autosens_learned">Pokud váš výsledek autosens neosciluje kolem 100%, nastavení Vašeho profilu pravděpodobně špatné.</string>
    <string name="objectives_smb_objective">Povolit další funkce pro běžné používání jako SMB</string>
    <string name="objectives_smb_gate">Přečíst si dokumentaci a zvýšit maximání IOB, aby mohlo SMB fungovat. Pro začátek se dá použít velikost běžného bolusu + 3x maximální denní bazál</string>
    <string name="objectives_smb_learned">Použití SMB je vaším cílem. Oref1 algoritmus byl navržen tak, aby vám pomohl i s bolusy. Neměli byste na jídlo vydávat celý bolus, ale jen jeho část, a nechat AAPS v případě potřeby dát zbytek. Takto máte větší rezervu pro špatně spočítané sacharidy. Věděli jste, že můžete nastavit procento bolusové kalkulačky pro snížení velikosti bolusu?</string>
    <string name="objectives_auto_objective">Povolení automatizace</string>
    <string name="objectives_auto_gate">Přečtěte si na wiki, jak automatizace funguje. Nejdříve nastavte pouze jednoduchá pravidla. Namísto provádění akcí nechte AAPS zobrazovat pouze oznámení. Pokud jste si jistí, že je automatizace spouštěna v pravý čas, můžete oznámení nahradit prováděním akce. (https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/Automations.html)</string>
    <string name="objectives_auto_learned">Automatizace může být dobrý sluha, ale špatný pán. Nepoužívejte ji nadměrně. Nesnažte se nahradit základní algoritmus. Otestujte pravidlo pouze se zprávou před použitím. Zpracování pravidel závisí na pořadí.</string>
    <string name="objectives_bgavailableinns">Glykémie dostupná v NS nebo Tidepoolu</string>
    <string name="objectives_pumpstatusavailableinns">Stav pumpy dostupný v NS nebo Tidepoolu</string>
    <string name="objectives_manualenacts">Ručně spuštěno</string>
    <string name="accomplished">Splněno: %1$s</string>
    <string name="objectives_usage_objective">Naučte se, jak ovládat AAPS</string>
    <string name="objectives_usage_gate">Provádějte v AAPS různé akce</string>
    <string name="objectives_usage_learned">Naučili jste se základům AAPS. Hlavní ovládací prvky jsou na obrazovce Přehled, přístupné kliknutím nebo dlouhým kliknutím, více ovládacích prvků je na obrazovce Akce. Měli byste vědět, jak umístit obrazovku pluginu do horního menu, nebo ji nechat zobrazit v levém horním seznamu povolených pluginů.</string>
    <string name="objectives_useprofileswitch">Nastavte profil na 90 % na 10 min (Dlouhé stisknutí názvu profilu na obrazovce Přehled)</string>
    <string name="objectives_usedisconnectpump">Předstírejte, že se jdete sprchovat. Odpojte pumpu na 1 h (Dlouze přidržte tlačítko Otevřená smyčka)</string>
    <string name="objectives_usereconnectpump">... a stejným způsobem ji znovu připojte</string>
    <string name="objectives_usetemptarget">Vytvořte vlastní dočasný cíl s trváním 10 min (Dlouze přidržte aktuální cíl)</string>
    <string name="objectives_useactions">Na kartě Konfigurace povolte modul Akce, aktivujte jeho zobrazení a zobrazte jeho obsah z horní nabídky</string>
    <string name="objectives_useloop">Zobrazte obsah modulu Smyčka</string>
    <string name="objectives_usescale">Přepněte režim zobrazení dlouhým stisknutím grafu glykémie</string>
    <string name="objectives_exam_objective">Prokažte své znalosti</string>
    <string name="objectives_exam_gate">Prostudujte otázky. Na každou otázku jste dostali čtyři možné odpovědi. Může existovat více než jedna správná odpověď. Zatrhněte prosím všechny odpovědi, které jsou správné, a potvrďte volbou ZKONTROLOVAT.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites">Nemusíte být vývojář, ale potřebujete NS pro splnění cílů, kompatibilní pumpu a počítač k prvnímu sestavení AAPS a pro každou aktualizaci.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_prerequisites2">AAPS lze spustit offline.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_basaltest">Profil by měl být kontrolován a aktualizován. Lepší profil = lepší výsledky.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_dia">DIA ve smyčce má jiný význam (čas, dokud není veškerý inzulin absorbován) než v klasické terapii pumpou (čas, dokud není většina inzulinu absorbována).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_isf">Zjistili jste význam hodnoty citlivosti a toho, jak ovlivňuje množství inzulínu použitého pro korekci glykémie.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ic">Naučili jste se význam hodnoty IC a toho, jak ovlivňuje množství inzulinu potřebné k pokrytí sacharidů.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_hypott">Dočasný cíl Hypo se používá pouze k zabránění nadměrné korekce po hypoglykémii, když je obvykle nakumulováno negativní IOB. Měla by být provedena další opatření s cílem zabránit této situaci v budoucnosti.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch">Použití procenta nemá vliv na cílové glykémie, ale bazál, ISF a IC jsou upraveny tak, aby dávaly více inzulínu (nad 100%%) nebo méně inzulínu (pod 100%%).</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitchtime">Používáním posunu času v profilu se můžete adaptovat na nepravidelný cirkadiální profil, jako je třeba pozdní probuzení.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_profileswitch4">Úprava profilu sama o sobě nestačí k provedení změny. Stále musíte provést přepnutí profilu pro aktivaci změn.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise">Měli byste snížit množství inzulínu v těle alespoň 1 hodinu před zahájením cvičení výběrem profilu pod 100 %.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_exercise2">Nastavení vyššího dočasného cíle alespoň 1 hodinu před cvičením pomáhá snížit také množství inzulínu v těle.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_noisycgm">Pokud nemůžete důvěřovat hodnotám CGM, neměli byste používat smyčku bez dozoru.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_pumpdisconnect">AAPS musí vědět, že pumpa není připojena pro správné počítání IOB.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_insulin">Vědět, který inzulin je v pumpě nainstalovaný je nutné, protože to má vliv na výpočet IOB.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_sensitivity">Detekce citlivosti je součástí algoritmu umožňující přizpůsobit dávkování inzulinu různým situacím.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives">Váš pokrok v cílech je uložen spolu s dalšími nastaveními a měl by být zálohován.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_objectives2">Vždy uchovejte exportovaná nastavení a vygenerovaný APK také mimo telefon. Telefon může být ztracen, poškozen atd. Dobrým místem může být libovolný cloud dostupný z telefonu. V tomto případě můžete obnovit AAPS na jiném zařízení během několika minut. Správnou praxí je i uložit hlavní heslo na bezpečném místě. Bez něj je Vaše záloha zbytečná. Totéž platí pro podepisovací klíče (soubor .jks) a hesla použitá pro sestavení AAPS. Zbytek není důležitý - může být kdykoliv znovu stažen z internetu.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_wrongcarbs">Pokud jste nejaký údaj špatně zadali do AAPS nebo to neodpovídá realitě, vyřešte to. Může to vést k předávkování. AAPS by měl být vždy informován o sacharidech, inzulinu atd. jak nejlépe je to možné.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_iob">Pokud analyzujete, zda AAPS funguje dobře, sledování grafu IOB Vám můžete poskytnout hodně užitečných informací.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_cob">Výpočet COB závisí na vztahu mezi ISF a IC. Zvyšování ISF nebo zmenšování IC povede k delšímu období absorpce. Ale percentuální přepnutí profilu změní obě hodnoty současně a čas absorpce nebude ovlivněn.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_breadgrams">Pro zadávání sacharidů jsou povoleny pouze gramy.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_ecarbs">E-sacharidy je náhrada prodlouženého bolusu ve světě pump.</string>
    <string name="objectives_exam_learned_nsclient">Vzdálené monitorování a ovládání je možné, ale ne všechny funkce musí být k dispozici na dálku.</string>
    <string name="answerdisabledto">Odpovídání zakázáno do: %1$s</string>
    <string name="wronganswer">Špatná odpověď!</string>
    <string name="unfinshed_button">Další nedokončená</string>
    <string name="requestcode">Kód žádosti: %1$s</string>
    <string name="objectives_hint">(zatrhněte všechny správné odpovědi)</string>
    <string name="disconnectpump_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/cs/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-to-do-when-taking-a-shower-or-bath</string>
    <string name="usetemptarget_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="useaction_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/cs/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html</string>
    <string name="usescale_hint" formatted="false">https://wiki.aaps.app/cs/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#the-homescreen</string>
    <string name="notconnected">Chybí připojení k internetu</string>
    <string name="failedretrievetime">Nepodařilo se načíst čas</string>
    <string name="requirementnotmet">Požadavky cíle nejsou splněny</string>
    <string name="what_i_ve_learned">Co jsem se naučil:</string>
    <string name="verify_master_password">Ověřte, zda znáte hlavní heslo</string>
</resources>
