<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Pumpen-Integration für Accu-Chek Combo Pumpen; erfordert, dass ruffy installiert ist</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Bolusabgabe wird vorbereitet</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Status</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Aktivität</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Keine Verbindung seit %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min verbleibend)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Die Pumpe wird initialisiert</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Gestoppt (Fehler)</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Gestoppt (Benutzer)</string>
    <string name="combo_pump_state_running">In Betrieb</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">TBR wird abgebrochen</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">TBR wird gesetzt (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Bolus (%1$.1f IE) wird abgegeben</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Status wird aktualisiert</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Diese Aktion wird von der Pumpe nicht unterstützt</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Unsichere Verwendung: Ein verlängerter oder Multiwave-Bolus ist aktiv. Der Loop wird für die nächsten 6 Stunden kein zusätzliches Insulin abgeben. Nur normale Boli werden vom Loop unterstützt.</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Unsichere Verwendung: In der Pumpe ist nicht das erste Basalratenprofil gewählt. Der Loop wird deaktiviert, bis dies korrigiert ist.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Ein gleich großer Bolus wurde in den letzten zwei Minuten angefordert. Dies ist nicht zulässig, um ungewollte Doppelboli zu verhindern und vor eventuellen Bugs zu schützen.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Jetzt</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">BR-Profil wird aktualisiert.</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Das Reservoir in der Pumpe ist fast leer</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Die Batterie in der Pumpe ist fast leer</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Die Pumpe zeigt einen Fehler an E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Niedrig</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Leer</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Bitte aktualisiere die Uhrzeit der Pumpe</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">Der Alarm \"TBR ABBRUCH\" wurde bestätigt</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Keine Verbindung zur Pumpe: Es wurde kein Bolus abgegeben.</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Die Bolusabgabe ist fehlgeschlagen: Es wurde scheinbar kein Bolus abgegeben. Bitte prüfe auf der Pumpe, ob ein Bolus abgegeben wurde. Um doppelte Boli durch Programmfehler zu vermeiden, werden Boli nicht automatisch wiederholt.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Wegen eines Fehlers wurden nur %1$.2f IE von den angeforderten %2$.2f IE abgegeben. Bitte prüfe den abgegebenen Bolus auf der Pumpe.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Die Abgabe des Bolus und das Verifizieren der Pumpen-Historie ist fehlgeschlagen. Bitte überprüfe deine Pumpe. Falls ein Bolus abgeben wurde, wird dieser bei der nächsten Verbindung zu den Behandlungen hinzugefügt.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Nicht mehr genug Insulin im Reservoir für den Bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Ungültige Pumpen-Einstellungen. Lies das Wiki und stelle mit der 360° Konfigurations-Software sicher, dass das Quick-Info-Menü \"QUICK INFO\" heißt.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Basalratenprofil wird gelesen</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Nach der Berechnung des Bolus hat sich die Pumpenhistorie geändert. Daher wurde kein Bolus abgegeben. Bitte prüfe, ob überhaupt noch ein Bolus benötigt wird.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Der Bolus wurde erfolgreich abgegeben, aber nicht als Behandlungseintrag gespeichert. Dies kann passieren, wenn zwei kleine, gleich große Boli innerhalb von zwei Minuten verabreicht werden. Bitte überprüfe die Pumpenhistorie und Behandlungseinträge. Verwende das Careportal, um fehlende Einträge hinzuzufügen. Stelle sicher, dass keine Einträge für genau dieselbe Minute und dieselbe Menge hinzugefügt werden.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Es wurde keine hohe TBR gesetzt, da nach der Berechnung neue Boluseinträge in der Pumpenhistorik gefunden wurden.</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Status wird aktualisiert</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Die Basalrate in der Pumpe hat sich geändert und wird aktualisiert</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Das Einlesen der geänderten Basalrate in der Pumpe schlug fehl</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Änderungen der Historie werden gesucht</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Der Import mehrerer Boli der gleichen Menge, abgegeben in der gleichen Minute, ist gescheitert: Nur ein Datensatz konnte den Behandlungen hinzugefügt werden. Bitte überprüfe die Pumpe und verwende das Careportal, um fehlende Einträge hinzuzufügen. Stelle sicher, dass keine Einträge für genau dieselbe Minute mit derselben  Menge hinzugefügt werden.</string>
    <string name="about_link_urls">\n\nDokumentation:\nhttps://androidaps.readthedocs.io\n\nLooper-Community:\nhttps://loopercommunity.org\n\nfacebook:\nhttps://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers</string>
    <string name="combo_check_date">Der letzte Bolus liegt mehr als 24 Stunden zurück oder liegt in der Zukunft. Prüfe bitte das Datum auf der Pumpe.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Zeit/Datum des abgegebenen Boluses auf der Pumpe erscheint falsch, IOB ist wahrscheinlich nicht korrekt. Bitte prüfe Zeit/Datum der Pumpe.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Anzahl Boli</string>
    <string name="combo_tbr_count">Anzahl TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus gestoppt</string>
    <string name="bolusstopping">Bolus wird gestoppt</string>
    <string name="pump_commerror_label">Komm. Fehleranzahl</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Zeige Komm.-Fehleranzahl</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Zeigt die Fehleranzahl bei der Kommunikation mit Ruffy an. In den meisten Fällen zeigt eine Zahl höher als 0 an, dass Ruffy Kommunikationsprobleme vorliegen (ein Neustart kann erforderlich sein).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nie</string>
    <string name="combo_error_display_error">Bei Fehler</string>
    <string name="combo_error_display_always">Immer</string>
    <string name="unsafeusage">Unsichere Benutzung</string>
</resources>
