<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sensitivity_shortname">ЧУВСТВ</string>
    <string name="sensitivity_oref1">Чувствительность Oref1</string>
    <string name="sensitivity_aaps">Чувствительность AAPS</string>
    <string name="sensitivity_weighted_average">Средневзвешенная чувствительность</string>
    <string name="description_sensitivity_aaps">Чувствительность вычисляется аналогично алгоритму oref0, но можно включить период прошлого. Минимальное усвоение углеводов вычисляется на основе макс усвоения из настроек.</string>
    <string name="description_sensitivity_oref1">Чувствительность рассчитывается на основе данных за прошедшие 8 часов и (неусвоенные) углеводы не учитываются после времени указанного в настройках. Плагин также вычисляет UAM.</string>
    <string name="description_sensitivity_weighted_average">Чувствительность рассчитывается как средневзвешенное от отклонений (deviations). Более поздние отклонения имеют больший вес. Минимальное усвоение углеводов рассчитывается на основе макс времени усвоения углеводов в настройках. Этот алгоритм быстрее всего отслеживает изменения чувствительности.</string>
    <string name="uam_disabled_oref1_not_selected">Незапланированный прием пищи UAM отключен, поскольку он основывается на модуле чувствительности из Oref1</string>
    <string name="absorption_settings_title">Настройки усваиваемости</string>
    <string name="absorption_max_time_title">Максимальное время усваимости пищи [h] (час)</string>
    <string name="absorption_max_time_summary">Ожидаемое время усваивания всех углеводов пищи в часах</string>
    <string name="openapsama_autosens_period">Интервал для autosens [h] (ч)</string>
    <string name="openapsama_autosens_period_summary">Время в часах в прошлом для определения чувствительности (время усвоения углеводов исключается)</string>
    <string name="openapsama_autosens_max_summary">Значение по умолчанию: 1,2\n Это множитель для autosens ( и вскоре autotune) с лимитом 20%% который определяет лимит верхнего значения autosens, который в свою очередь предопределяет верхнюю границу базала, границы изменения чувствительности к инсулину ISF и нижние границы целевой ГК.</string>
    <string name="openapsama_autosens_min_summary">по умолчанию:0.7 Еще один параметр безопасности autosens, определяющий как низко он может опускать базал и как высоко поднимать ISF (чувств к инс) и целевые СК</string>
    <string name="openapsama_autosens_max">Макс коэффициент авто чувствительности autosens</string>
    <string name="openapsama_autosens_min">Мин. коэффициент авто чувствительности autosens</string>
    <string name="openapsama_min_5m_carb_impact_summary">Значение по умолчанию: 3.0 (AMA) или 8.0 (SMB). Эта настройка на усвоение углеводов за 5 мин. По умолчанию ожидается 3мг/дл/5мин. Влияет на скорость учета поглощения углеводов COB и усвоения в расчетах прогнозируемой гликемии, когда ГК падает быстрее или не растет так как ожидается.</string>
    <string name="absorption_cutoff_title">Максимальное время усваимости пищи [h]</string>
    <string name="absorption_cutoff_summary">Время, за которое любая еда считается усвоившейся. Оставшиеся углеводы не будут учтены.</string>
</resources>
