<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Care afirmații despre DIA sunt adevărate?</string>
    <string name="dia_label_exam">Durata de Acțiune a Insulinei (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Ar trebui să setaţi valoarea pentru DIA în profilul dumneavoastră.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Valoarea minimă permisă este de 5 ore.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Dacă ai considerat ca fiind bună valoarea DIA utilizată în pompă înainte de a trece pe AAPS, atunci nu este necesară modificarea acestei valori atunci când începi să folosești bucla.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Ar trebui să determinaţi dumneavoastră valoarea corespunzătoare pentru DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Țintă-Temporară Hipoglicemie</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Care este motivul principal pentru a stabili o țintă temporară de hipoglicemie?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Pentru a corecta hipoglicemiile cauzate de setările de rată bazală incorecte.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Pentru a preveni supracorectarea de către AAPS a unei creșteri a glicemiei cauzată de carbohidrații cu acțiune rapidă utilizați pentru a trata o hipoglicemie.</string>
    <string name="hypott_exercise">Pentru corectarea unui episod hipoglicemic indus ca rezultat al exerciţiului fizic.</string>
    <string name="hypott_0basal">Pentru a preveni scăderea glicemiei, dacă este deja în funcţiune o rată bazală temporară de 0% a glicemiei.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Motive pentru aplicarea \"Deconectare pompă\" în AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Acest lucru nu este necesar deoarece insulina nu va fi eliberată dacă pompa este deconectată fizic.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Previne contabilizarea de către AAPS a insulinei care nu a fost administrată în timp ce pompa este deconectată fizic.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Nu va opri administrarea insulinei dacă pompa rămâne conectată de corp.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Va seta AAPS în modul buclă deschisă.</string>
    <string name="objectives_label">Setări AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Setări AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Care sunt cele mai bune metode de a păstra o copie de siguranță a setărilor AndroidAPS?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Nu este nevoie să exportați setările dvs. cu condiția să le notați.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exportă setările după ce termini de completat un obiectiv.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportă setările după ce modifici oricare dintre setările tale.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportă setările după ce termini configurarea inițială și ai setat Preferințele.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportă setările local folosind meniul de întreţinere.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Fișierul de setări se găsește în folderul Internal Storage/AAPS/preferences pe telefonul dvs.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copiați fișierul de preferințe într-o locație sigură în afara telefonului dvs. (de ex. folosind un spațiu de stocare online cloud, conectând un cablu la un computer, un e-mail etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">În cazul în care telefonul este deteriorat sau pierdut, există modalități simple de a vă recupera setările fără o copie de rezervă.</string>
    <string name="noisycgm_label">Citiri zgomotoase ale CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Ce ar trebui făcut dacă valorile CGM sunt nesigure?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Nu faceți nimic - AAPS va rezolva asta.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Dezactivați bucla închisă pentru a evita o posibilă supradozare sau subdozare.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Înlocuiți senzorii zgomotoși sau inexacti.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Verificaţi că aplicaţia dumneavoastră CGM furnizează date filtrate.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Exercițiu și Profiluri</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Cum poți folosi profilurile pentru a ajuta sistemul să facă față exercițiilor aerobe?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Faceți un schimb de profil la mai puțin de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Faceți un schimb de profil de peste 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Lasă profilul setat la 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspendă bucla.</string>
    <string name="exercise_label">Activitate fizica și Ținte Temporare</string>
    <string name="exercise_whattodo">Cum puteți utiliza Ținte Temporare pentru a ajuta sistemul să facă față exercițiilor aerobe?</string>
    <string name="exercise_settt">Stabiliţi o ţintă a glicemiei pentru activitate începând cu un interval de timp adecvat înainte de începerea exerciţiului.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Stabiliţi o ţintă a glicemiei pentru activitate după încheierea exerciţiului.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Lăsaţi valoarea ţintă a glicemiei dumneavoastră neschimbată.</string>
    <string name="exercise_15g">Aşteptaţi până când glicemia scade sub Ținta Temporară de hipoglicemie şi apoi mâncaţi 15 g de carbohidraţi cu acţiune rapidă.</string>
    <string name="basaltest_label">Testare rate bazale, ISF și rație I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Când ar trebui să fie validate aceste valori?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Înainte de a începe folosirea buclei inchise.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Când aveţi frecvent valori crescute sau scăzute ale glicemiei.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Cel puţin o dată pe săptămână.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Odată setate și validate, aceste valori nu ar trebui să se modifice în timp.</string>
    <string name="prerequisites_label">Cerinţe preliminare</string>
    <string name="prerequisites_what">Ce este esențial pentru crearea și utilizarea AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">O pompă de insulină compatibilă dacă intenţionaţi să rulaţi o buclă închisă.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, pentru a păstra un jurnal cu toate datele și pentru evaluarea setărilor.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiență în programare sau editare cod.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Cerințe preliminare</string>
    <string name="prerequisites2_what">Ce este esențial pentru crearea și utilizarea AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informații validate pentru crearea unui profil (ISF, I:C, rate bazale, DIA etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un dispozitiv Android compatibil (de ex. telefon mobil, ceas Android sau tabletă).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS necesită o conexiune la internet pentru a putea rula în buclă închisă.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Un CGM suportat si o aplicatie corespunzatoare pentru a primi valorile glicemiei pe telefon/dispozitiv.</string>
    <string name="update_label">Actualizare AAPS</string>
    <string name="update_git">Trebuie să ai Git instalat și configurat pe calculator.</string>
    <string name="update_asap">Când versiunile actualizate ale AAPS sunt lansate, versiunile anterioare pot fi limitate de la distanță după un anumit timp.</string>
    <string name="update_keys">Ar trebui să salvați și să rețineți locația keystore-ului dvs. și să utilizați aceeași cheie de semnare pentru actualizări ca și pentru instalarea anterioară.</string>
    <string name="update_askfriend">Dacă aveți dificultăți la construirea aplicației, puteți instala o aplicație care a fost construită de un prieten.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Depanare</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Unde puteți căuta ajutor pentru AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Poți solicita sfaturi în grupul de utilizatori AAPS pe Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Ar trebui să citiţi (şi să recitiţi) documentaţia AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Ar trebui să întrebați medicul diabetolog.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Plugin-uri insulină</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Ce insulină trebuie să utilizaţi cu plugin-ul Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugin-uri de sensibilitate</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Plugin-urile de sensibilitate permit AAPS să se ajusteze pentru modificări temporare sau de scurtă durată ale sensibilității la insulină (de exemplu, modificări hormonale sau probleme cu absorbția la locul perfuziei).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Plugin-urile de sensibilitate oferă utilizatorului sugestii pentru modificarea ratelor bazale, raportului I:C și ISF, sugestii care pot fi utilizate pentru a edita profilul.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Înregistrarea unei schimbări de canulă va reseta raportul Autosens înapoi la 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Unele dintre opțiunile plugin-ului au intervale de timp configurabile care pot fi setate de către utilizator.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Erori la introducerea carbohidraților</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Ce ar trebui sa faceți dacă ați introdus o cantitate de carbohidrați greșită?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Ştergeţi intrarea incorectă din Tratamente şi introduceţi noua valoare de carbohidrați corectă.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Introdu un bolus de insulina folosind meniul de Amorsare.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Nu fă nimic - AAPS va face ajustările corespunzătoare.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Introdu un bolus de insulina folosind butonul Insulina din meniul principal.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Erori de livrare/introducere insulină</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Ce trebuie să faci dacă ai primit mai putină insulină decât sugerează istoricul pompei, de exemplu din cauza unei ocluzii, a unei canule defecte sau pentru că ai uitat să reatașezi pompa după un duș?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Șterge datele despre insulină din Nightscout Careportal pentru a le înlătura din istoricul pompei.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Compară valorile din AAPS cu cele din istoricul pompei (dacă pompa permite asta).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bolusati o cantitate parțiala de insulina din insulina calculata ca fiind lipsa utilizând seringa/penul sau amorsarea.</string>
    <string name="cob_label">Carbohidrați la bord (COB)</string>
    <string name="cob_question">Cum afectează modificarea valorii ISF calculul COB de către AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Creșterea ISF va mări timpul calculat de absorbție a carbohidraților</string>
    <string name="cob_shorter">Creșterea ISF va scurta timpul calculat de absorbție a carbohidraților</string>
    <string name="cob_no_effect">Creșterea ISF nu va afecta durata calculată pentru absorbția carbohidraților</string>
    <string name="cob2_question">Cum este afectat calculul COB de către modificarea valorii IC?</string>
    <string name="cob2_longer">Creșterea IC va mări timpul calculat de absorbție a carbohidraților</string>
    <string name="cob2_shorter">Creșterea IC va scurta timpul calculat de absorbție a carbohidraților</string>
    <string name="cob2_no_effect">Creșterea IC nu va afecta absorbția calculată a carbohidraților</string>
    <string name="cob3_question">Cum este afectat calculul COB de către modificarea procentuală a profilului?</string>
    <string name="cob3_longer">Setarea profilului la 150% va face ca timpul calculat de absorbție a carbohidraților să fie mai lung</string>
    <string name="cob3_shorter">Setarea profilului la 150% va scurta timpul de absorbție a carbohidraților</string>
    <string name="cob3_no_effect">Setarea profilului la 150% nu va afecta absorbția calculată a carbohidraților</string>
    <string name="iob_value">Valoarea IOB este afectată de bazalele temporare emise.</string>
    <string name="iob_hightemp">Rata bazala ridicata temporara nu va fi livrata atunci când glicemia este sub nivelul țintă.</string>
    <string name="iob_negiob">Un IOB negativ pentru o perioadă substanțială în absența exercițiilor fizice sugerează că profilul tău este prea puternic și este nevoie de mai puţină insulină în setările inițiale.</string>
    <string name="iob_posiob">Un IOB pozitiv pentru o perioadă substanţială sugerează rezistenţă la insulină sau mese neanunțate.</string>
    <string name="breadgrams_label">Carbohidrați si bolusuri</string>
    <string name="breadgrams_grams">Pentru estimarea și înregistrarea carbohidraților consumați trebuie utilizate numai grame.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Carbohidraţii consumaţi pot fi înregistraţi folosind un sistem de schimb corespunzător (de ex. schimburi DAFNE \"CHO\" sau \"Unităţi De Pâine\" europene).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS foloseşte un model dinamic pentru a estima absorbția carbohidraților şi a calcula COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Dacă valorile glicemiei sunt în afara valorilor acceptabile (prea mici sau prea mari), calculatorul bolus poate fi utilizat pentru a oferi sugestii pentru corecţiile cu carbohidrați sau insulină.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Pentru ce ați putea utiliza e-carbohidrati (carbohidrati extinsi)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Pentru a introduce carbohidrați în viitor, posibil distribuiți pe un interval de timp (similar cu a seta un bolus extins pe un interval de timp).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Pentru a înregistra carbohidrați folosiți în exerciții fizice, pe care vrei să îi ascunzi de AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-carbohidrații (distribuiți în viitor) pot ajuta AAPS să facă față meselor bogate în grăsimi/proteine.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Pentru a înregistra carbohidrații folosiți la tratarea hipoglicemiei.</string>
    <string name="nsclient_label">Monitorizare la distanţă</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Cum puteți monitoriza AAPS (de exemplu pentru copilul dumneavoastră) de la distanță?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Aplicația AAPSClient, aplicația Nightscout și pagina web Nightscout permit urmărirea de la distanță a AAPS.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Alte aplicații (de exemplu, Dexcom follow, xDrip care rulează în modul de urmărire) vă permit să urmăriți unii parametri (de exemplu, valorile glucozei/senzorilor de sânge) de la distanţă, dar utilizează algoritmi diferiţi, astfel încât e posibil să aveţi valori incorecte IOB sau COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Pentru a urmări AAPS de la distanță, ambele dispozitive trebuie să aibă acces la internet (prin Wi-Fi sau date de rețea mobilă).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient folosit ca urmăritor la distanță va monitoriza și va permite controlul complet al AAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Factor de sensibilitate la insulină (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Creşterea valorilor ISF va duce la o cantitate mai mare de insulină administrată pentru a acoperi o anumită cantitate de carbohidraţi.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reducerea valorilor ISF va duce la administrarea unei cantităţi mai mari de insulină pentru a corecta valorile glicemiei peste valoarea țintă.</string>
    <string name="isf_noeffect">Creşterea sau scăderea ISF nu are efect asupra livrării de insulină atunci când glicemia este sub ţintă.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF ar trebui introdus în Preferințele AAPS.</string>
    <string name="ic_multiple">Poți folosi mai mult de o valoare pentru raportul I:C în profilul tău.</string>
    <string name="ic_isf">Dacă schimbaţi ISF în profilul dumneavoastră, ar trebui să vă schimbaţi întotdeauna și raportul I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Raport insulină per carbohidrați (ICR)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Rapoarte ICR mai mari duc la livrarea unei cantintăți de insulină pentru o anumită cantitate de carbohidrați.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Valorile ICR mai mici conduc la livrarea unei cantități mai mici de insulină pentru o anumită cantitate de carbohidrați.</string>
    <string name="profileswitch_label">Schimbare profil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Când specificați o schimbare de profil de 90%, care sunt răspunsurile corecte?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Ratele bazale vor fi cu 10% mai mici.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">Valoarea ISF va fi cu 10% mai mare.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Valoarea raportului I:C va fi cu 10% mai mic.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF și ICR  nu vor fi schimbate.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Schimbare profil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Când specificați o schimbare de profil de 120%, care sunt răspunsurile corecte?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Ținta pentru glicemie va fi cu 20% mai mare.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Ratele bazale vor fi cu 20% mai mari.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Glicemia ţintă nu se va modifica.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">Valoarea ISF va fi cu 20% mai mare.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Schimbare profil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Dacă te trezești cu două ore mai devreme decât de obicei, cum ar trebui să anunți AAPS de schimbarea din program?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Inițiați o schimbare de profil cu decalaj de timp de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Inițiați o schimbare de profil cu decalaj de timp de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Setează țintă teporară care anunță o masă imediată.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Setează profilul la o valoare peste 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Modificări ale profilurilor</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Ratele bazale, ISF, I:C etc. ar trebui stabilite în profiluri.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Activarea modificărilor la profilul Nightscout necesită ca telefonul cu AAPS să aibă o conexiune la internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Editarea profilurilor pentru a modifica valorile este suficientă pentru a adopta orice modificări făcute.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Profilurile multiple pot fi setate şi selectate pentru a ţine cont de circumstanţele schimbătoare (de exemplu, modificări hormonale, muncă în schimburi, stil de viață în zilele lucrătoare/weekend).</string>
    <string name="other_medication_label">Alte medicamente. Citește cu atenție menţiunea de mai jos şi bifează căsuţa pentru a accepta declaraţia.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS reduce ratele bazale și suspendă livrarea de insulină pentru a crește glicemia. Medicamentele din grupa inhibitorilor SGLT2 (gliflozine) pot preveni creșterea glicemiei si, prin urmare, pot mări riscul de cetoacidoză diabetică (DKA).
\nBranduri comune de astfel de medicamente sunt: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nDeclar pe propria răspundere că nu voi lua asemenea medicamente cât folosesc AAPS sau că voi dezactiva bucla închisă înainte de le folosi.</string>
</resources>
