<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Wat is waar over DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duur van insuline activiteit (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Je moet de waarde voor DIA in je profiel instellen.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">De minimumwaarde is 5 uur.</string>
    <string name="dia_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Configuration/Config-Builder.html#insuline</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Als je er zeker van bent dat de waarde voor DIA die je in je pomp hebt gebruikt voor AndroidAPS, goed werkte, dan is het niet nodig om deze te wijzigen als je begint met loopen.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Je moet voor jezelf de juiste waarde voor DIA bepalen.</string>
    <string name="hypott_label">Hypo Tijdelijk streefdoel</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Wat is de primaire reden om een Hypo tijdelijk streefdoel in te stellen?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Om te corrigeren voor hypo\'s veroorzaakt door onjuiste basaalstanden.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Om te voorkomen dat AndroidAPS overcorrigeert voor een bloedglucosestijging veroorzaakt door de snel werkende koolhydraten die gebruikt worden voor een hypo.</string>
    <string name="hypott_exercise">Om te corrigeren voor een hypo veroorzaakt door inspanning.</string>
    <string name="hypott_0basal">Om te voorkomen dat de bloedglucose te laag wordt als er al een tijdelijke basaalstand van 0% actief is.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/temptarget.html</string>
    <string name="offlineprofile_whatprofile">Welk profiel kan offline worden gebruikt én worden aangepast?</string>
    <string name="offlineprofile_label">Thema: offline profiel</string>
    <string name="offlineprofile_nsprofile">NS-Profiel kan worden gebruikt, maar niet worden aangepast.</string>
    <string name="offlineprofile_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Configuration/Config-Builder.html#profiel</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Reden voor het toepassen van \"Verbreek verbinding met pomp\" in AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_whattodo">Wat moet er gebeuren wanneer pomp wordt losgekoppeld?</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Dit is onnodig omdat er geen isuline toegediend zal worden als de pomp fysiek losgekoppeld is.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Het voorkomt dat AndroidAPS insuline meerekent, die niet werd toegediend terwijl de pomp fysiek losgekoppeld was. </string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Het zal de insulineafgifte niet stoppen als de pomp verbonden blijft.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Het zal AndroidAPS in open loop modus zetten.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Getting-Started/FAQ.html#overige-instellingen</string>
    <string name="objectives_label">AndroidAPS instellingen</string>
    <string name="objectives2_label">AndroidAPS instellingen</string>
    <string name="objectives_howtosave">Welke dingen kun je het beste doen om een back-up van je instellingen te maken?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Je hoeft je instellingen niet te exporteren, zolang je ze ergens noteert.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporteer je instellingen nadat je een doel hebt bereikt.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporteer je instellingen na het wijzigen van instellingen.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exporteer je instellingen nadat je de initiële instellingen hebt voltooid en je voorkeuren hebt ingesteld.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exporteer je instellingen lokaal via het Onderhoud-menu.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Je instellingenbestand is op je telefoon te vinden in de map Internal Storage/AAPS/preferences.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Kopieer je instellingenbestand naar een veilige locatie buiten je telefoon (bijvoorbeeld met behulp van een cloudopslagdienst, door je telefoon met een kabel met de computer te verbinden, per e-mail, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Als je telefoon beschadigd of verloren raakt, zijn er eenvoudige manieren om zonder back-up op afstand je instellingen te herstellen.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Getting-Started/FAQ.html#welke-spullen-moet-ik bij-me-hebben-voor-noodgevallen</string>
    <string name="noisycgm_label">Ruis in CGM-metingen</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Wat moet er gebeuren als CGM-gegevens ruis vertonen?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Doe niets - AndroidAPS zal er iets aan doen.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Schakel de closed loop uit om te voorkomen dat de closed loop over- of onderdoseert.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Vervang sensoren die consequent ruis geven of inaccuraat zijn.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Zorg dat je CGM-app de BG-gegevens vloeiend maakt.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/Smoothing-Blood-Glucose-Data-in-xDrip.html#filteren-van-bloed-glucose-waardes</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Beweging en profielen</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Hoe kun je profielen gebruiken om het systeem het beste te helpen omgaan met conditietraining?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Doe een profielwissel naar minder dan 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Doe een profielwissel naar meer dan 100%. </string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Laat het profiel op 100% staan.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Onderbreek de loop.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/temptarget.html#activiteit-tijdelijk-streefdoel</string>
    <string name="exercise_label">Inspanning en tijdelijke doelen</string>
    <string name="exercise_whattodo">Hoe kun je tijdelijke doelen gebruiken om het systeem het beste te helpen omgaan met conditietraining?</string>
    <string name="exercise_settt">Stel een Activiteit tijdelijk streefdoel in dat start vóór de inspanning.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Stel een Activiteit tijdelijk streefdoel in dat start na de inspanning.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Je streefdoel ongewijzigd laten.</string>
    <string name="exercise_15g">Wachten totdat de bloedclose tot onder het Hypo tijdelijk streefdoel daalt en dan 15 g snelwerkende koolhydraten eten.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/temptarget.html#activiteit-tijdelijk-streefdoel</string>
    <string name="suspendloop_label">Uitgeschakelde/onderbroken loop</string>
    <string name="suspendloop_doigetinsulin">Ontvang ik insuline wanneer de Loop is uitgeschakeld/onderbroken?</string>
    <string name="suspendloop_yes">Ja, de basale insuline wordt nog steeds geleverd.</string>
    <string name="suspendloop_no">Nee, de levering van insuline is gestopt.</string>
    <string name="basaltest_label">Testen van Basaal, ISF en I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Wanneer moeten deze waarden gevalideerd worden?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Voordat je begint met loopen.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Wanneer je vaak hoge of lage bloedglucoses hebt.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Minstens één keer per week.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Eenmaal ingesteld en gevalideerd, hoeven deze waarden niet veranderd te worden in de loop der tijd.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Getting-Started/FAQ.html#androidaps-instellingen</string>
    <string name="prerequisites_label">Vereisten</string>
    <string name="prerequisites_what">Wat is essentieel voor het opzetten en gebruiken van AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_determinedcorrectprofile">Goed geteste profielgegevens (Basaal, KH-ratio, ISF, DIA).</string>
    <string name="prerequisites_computer">Een computer waarop Android Studio is geïnstalleerd en geconfigureerd.</string>
    <string name="prerequisites_phone">Een geschikte telefoon.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Een ondersteunde insulinepomp als je van plan bent een closed loop te gebruiken.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, om een logboek van alle gegevens bij te houden en instellingen te bekijken.</string>
    <string name="prerequisites_tidepoolaccount">Een Tidepool account.</string>
    <string name="prerequisites_googleaccount">Een Google account.</string>
    <string name="prerequisites_githubaccount">Een Github account.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Ervaar met programmeren of code aanpassen.</string>
    <string name="prerequisites_own670g">Een MiniMed 670G pomp.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Module/module.html</string>
    <string name="prerequisites_smartwatch">Een Smartwatch.</string>
    <string name="prerequisites_supportedcgm">Een geschikte CGM.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Vereisten</string>
    <string name="prerequisites2_what">Wat is essentieel voor het opzetten en gebruiken van AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Gevalideerde informatie om een profiel op te zetten (ISF, I:C ratio, basaalstanden, DIA etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Een ondersteund Android apparaat (bijvoorbeeld een mobiele telefoon, volledig Android-horloge of een tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AndroidAPS heeft een internetverbinding nodig om in closed loop modus te kunnen werken.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Een ondersteunde CGM en geschikte app om bloedglucosewaarden te ontvangen op je telefoon/apparaat.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Module/module.html</string>
    <string name="update_label">AndroidAPS updaten</string>
    <string name="whatistrue">Selecteer alle juiste antwoorden.</string>
    <string name="update_git">Je moet Git geïnstalleerd en geconfigureerd hebben op je computer.</string>
    <string name="update_asap">Wanneer nieuwe versies van AndroidAPS zijn uitgebracht, kunnen eerdere versies na een bepaalde tijd vanaf afsptand beperkt worden.</string>
    <string name="update_keys">Je moet de locatie van de keystore onthouden en dezelfde signing key gebruiken voor updates als bij je vorige installatie.</string>
    <string name="update_neverupdate">Doe nooit een update als het systeem goed werkt.</string>
    <string name="update_askfriend">Als je moeite hebt met het bouwen van de apk, kun je een apk installeren die is gebouwd door een vriend.</string>
    <string name="update_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Installing-AndroidAPS/Update-to-new-version.html#bijwerken-naar-een-nieuwe-versie</string>
    <string name="troubleshooting_label">Probleemoplossing</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Waar kan je hulp zoeken voor AndroidAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Je kunt om advies vragen in de AndroidAPS Users Facebookgroep.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Je moet de AndroidAPS documentatie lezen (en opnieuw lezen).</string>
    <string name="troubleshooting_gitter">Je kunt om advies vragen en technische problemen bespreken in de AndroidAPS Gitter-room.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Je moet hulp vragen aan je behandelteam.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Installing-AndroidAPS/Update-to-new-version.html#problemen-oplossen</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://gitter.im/MilosKozak/AndroidAPS</string>
    <string name="insulin_label">Insuline-plugins</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Welke insuline gebruik je met de Ultra-Rapid Oref plugin?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humalin R®/\"regular\" menselijke insuline.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Configuration/Config-Builder.html#insuline</string>
    <string name="sensitivity_label">Gevoeligheidsplugins</string>
    <string name="sensitivity_which">Selecteer alle juiste antwoorden.</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Gevoeligheidsplugins stellen AndroidAPS in staat om aan te passen aan tijdelijke of kortstondige veranderingen in insulinegevoeligheid (bijvoorbeeld hormonale veranderingen of problemen met insuline-opname bij de infuusplaats).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Gevoeligheidsplugins bieden de gebruiker suggesties voor wijzigingen aan basaaalstanden, I:C ratio\'s en ISF die kunnen worden gebruikt om het profiel mee aan te passen.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Het vastleggen van een canulewissel zet de Autosens-ratio terug naar 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Sommige van de plugins hebben configureerbare tijdbereiken die kunnen worden ingesteld door de gebruiker.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Configuration/Sensitivity-detection-and-COB.html</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Koolhydraatinvoerfouten</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Wat moet u doen als u een onjuiste hoeveelheid koolhydraten hebt ingevoerd?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Verwijder het onjuiste record in Behandelingen en voer de juiste koolhydraten opnieuw in.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolus met insuline met behulp van het infusieset uitvulmenu.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Doe niets – AndroidAPS zal de juiste aanpassingen maken.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus met insuline met behulp van de insuline (bolus) knop in het Overzicht.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Insulinetoediening/-invoerfouten</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Wat moet je doen wanneer je minder insuline toegediend hebt gekregen dan de geschiedenis van de pomp suggereert, bijvoorbeeld vanwege een verstopping, een lekkende canule of door het vergeten de pomp opnieuw aan te koppelen na een douche? </string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Verwijder de insulinegegevens uit het Nightscout Careportal om deze uit de pompgeschiedenis te verwijderen.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Vergelijk de waarden in AndroidAPS met de pompgeschiedenis.</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bolus een deel van je berekende \'gemiste\' insuline door een injectiespuit/pen of door de uitvulfunctie te gebruiken.</string>
    <string name="wronginsulin_donothing">Doe niets en laat AndroidAPS de resulterende hoge bloedglucosespiegel corrigeren.</string>
    <string name="iob_label">Insuline aan boord (IOB)</string>
    <string name="iob_which">Selecteer alle juiste antwoorden.</string>
    <string name="iob_value">De IOB-waarde wordt beïnvloed door eerdere tijdelijke basaalstanden.</string>
    <string name="iob_hightemp">Een hoge tijdelijke basaal zal niet worden ingesteld wanneer je bloedsuiker onder het streefdoel ligt.</string>
    <string name="iob_negiob">Negatieve IOB voor een aanzienlijke periode vrij van inspanning, suggereert dat je profiel te hoog is ingesteld, dus dat er minder insuline nodig is.</string>
    <string name="iob_posiob">Positieve IOB voor een aanzienlijke periode suggereert insulineresistentie of onaangekondigde maaltijden.</string>
    <string name="breadgrams_label">Koolhydraatinvoer en bolussen</string>
    <string name="breadgrams_grams">Alleen grammen moeten worden gebruikt voor het schatten en opgeven van koolhydraten.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Koolhydraten kunnen worden geregistreerd met behulp van een geschikt uitwisselingssysteem (bv. DAFNE \"CHO\" of Europese \"Bread Units\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AndroidAPS gebruikt een dynamisch model om koolhydraat\"verval\" te schatten en COB te berekenen.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Als de bloedglucosespiegels buiten aanvaardbare waarden liggen (te laag of te hoog), kan de boluscalculator worden gebruikt om suggesties te doen voor koolhydraat-of insuline-correcties.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/EN/Getting-Started/FAQ.html#insulin-to-carb-ratio-ic-g-u</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Waarvoor kun je e-carbs (uigestelde koolhydraten) gebruiken?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Om koolhydraten in de toekomst te plannen, mogelijk verdeeld over een interval (vergelijkbaar met een verlengde bolus die insuline over een interval verspreidt).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Voor het loggen van koolhydraten voor inspanning die je wilt verbergen voor AndroidAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-cards (verdeeld in de toekomst) kunnen AndroidAPS helpen bij het omgaan met maaltijden met een hoog vet-/eiwitgehalte.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Voor het vastleggen van reddingskoolhydraten die je gebruikt voor de behandeling van een lage bloedglucose. </string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/Extended-Carbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Bewaking op afstand</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Hoe kun je AndroidAPS (bijvoorbeeld voor je kind) op afstand bewaken?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">De NS Client-app, Nightscout-app en Nightscout-webpagina maken het mogelijk om AndroidAPS op afstand te volgen.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Met andere apps (bijv. Dexcom follow, xDrip in follow mode) kun je enkele gegevens (bijv. bloedglucose/sensorwaarden) op afstand volgen, maar deze gebruiken andere algoritmen en kunnen daardoor onjuiste IOB-of COB-waarden tonen.</string>
    <string name="nsclient_data">Om AndroidAPS op afstand te volgen, moeten beide apparaten internettoegang hebben (bijvoorbeeld via Wi-Fi of mobiele netwerkgegevens).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">NS Client ingesteld als een remote follower maakt het mogelijk om AndroidAPS te volgen en er volledige controle over te hebben.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Children/Children.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Insulinegevoeligheidsfactor (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Het verhogen van de ISF-waarde zal leiden tot meer insulinetoediening om een dezelfde hoeveelheid koolhydraten te dekken.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Het verlagen van de ISF-waarde leidt tot meer insulinetoediening om een verhoogde bloedglucose te corrigeren.</string>
    <string name="isf_noeffect">Verhoging of verlaging van de ISF heeft geen effect op de insulinetoediening wanneer de bloedglucosespiegel lager is dan de streefwaarde.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF moet worden ingevoerd in je AndroidAPS-voorkeuren.</string>
    <string name="isf_profile">Het wijzigen van de ISF-waarde in uw profiel is voldoende om de wijziging toe te passen.</string>
    <string name="isf_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Getting-Started/FAQ.html#insuline-gevoeligheids-factor-insulin-sensitivity-factor-ISF-mmol-l-E-of-mg-dl-E</string>
    <string name="isf_hint2">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/Profiles.html</string>
    <string name="ic_multiple">Je kunt meer dan één waarde voor KH-ratio in je profiel gebruiken.</string>
    <string name="ic_isf">Als je je ISF verandert in je profiel, moet je ook altijd de KH-ratio veranderen.</string>
    <string name="ic_label_exam">Koolhydraatratio (KH-ratio)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Hogere KH-ratio\'s leiden tot minder insulinetoediening voor dezelfde hoeveelheid koolhydraten.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Lagere KH-ratio\'s leiden tot minder insulinetoediening voor dezelfde hoeveelheid koolhydraten.</string>
    <string name="ic_noeffect">Als je 0 COB hebt zal het veranderen van KH-ratio leiden tot een andere hoeveelheid insuline om jouw BG te corrigeren.</string>
    <string name="ic_different">De KH-ratio is anders als je een brood-eenheid telt als 10g of als 12g koolhydraten.</string>
    <string name="ic_meaning">KH-ratio betekent: hoeveel brood-eenheden gebruik je voor 1E insuline.</string>
    <string name="ic_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Getting-Started/FAQ.html#Koolhydraat-ratio-KH-g-E</string>
    <string name="profileswitch_label">Profielwissels</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange"> Welke antwoorden zijn correct bij het opgeven van een 90% profielwissel?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">De basaalstanden worden 10% lager.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF-waarde wordt 10% hoger.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">De waarde van de KH-ratio wordt 10% lager.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">De ISF en KH-ratio blijven ongewijzigd.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/Profiles.html?highlight=profilewitch#profiel-wissel</string>
    <string name="profileswitch2_label">Profielwissels</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange"> Welke antwoorden zijn correct bij het opgeven van een 120% profielwissel?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">De streefwaarde wordt 20% hoger.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">De basaalstanden worden 20% hoger.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Het BG streefdoel blijft ongewijzigd.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">De ISF-waarde wordt 20% hoger.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Profielwissels</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Als je 2 uur eerder opstaat dan normaal, hoe moet je AndroidAPS dan laten weten dat jouw dagschema is veranderd?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Voer een profiel wissel uit met een tijdverschuiving van 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Voer een profiel wissel uit met een tijdverschuiving van -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Stel een Eet binnenkort Tijdelijk streefdoel in.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Doe een profielwissel naar meer dan 100%. </string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Usage/Profiles.html?highlight=profilewitch#tijd-verschuiving</string>
    <string name="profileswitch4_label">Aanpassen van profielen</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Basaalstanden, ISF, KH-ratio\'s, etc, moeten in profielen worden ingesteld.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Om veranderingen in je Nightscout Profiel te activeren, moet je AndroidAPS telefoon met internet verbonden zijn.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Een profiel bewerken is voldoende om eventuele wijzigingen door te voeren.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Er kunnen meerdere profielen worden ingesteld en geselecteerd om tegemoet te komen aan veranderende omstandigheden (bijvoorbeeld hormonale veranderingen, shift werk-, weekdagen/weekendlevensstijl).</string>
    <string name="basalhelp_hint1">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/CROWDIN/nl/Module/module.html#goed-individueel-doserings-algoritme-voor-jouw-diabetesbehandeling</string>
    <string name="basalhelp_label">Hulp met basaalstanden</string>
    <string name="basalhelp_where">Waar je terecht kunt voor hulp met basaal waarden etc.</string>
    <string name="basalhelp_diabetesteam">Jouw behandelaars</string>
    <string name="basalhelp_google">Google</string>
    <string name="basalhelp_facebook">Facebook</string>
    <string name="other_medication_label">Andere medicijnen. Lees de verklaring hieronder en vink het vakje aan om de verklaring te accepteren.</string>
    <string name="other_medication_text">AndroidAPS vermindert de basaalstanden of stopt de insulinetoediening om de bloedsuiker te verhogen. Medicijnen in de klasse SGLT2-remmers (gliflozines) kunnen een stijging van bloedglucose voorkomen en kunnen daardoor een gevaarlijk insulinetekort veroorzaken dat leidt tot diabetische ketoacidose.
\nBekende merknamen zijn: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nIk verklaar dat ik dergelijke medicijnen niet zal gebruiken wanneer ik AndroidAPS gebruik, of dat ik de loop zal deactiveren voordat ik met deze medicijnen start.</string>
</resources>
