<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Co jest prawdą w przypadku DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Czas działania insuliny (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Powinieneś ustawić wartość dla DIA w swoim profilu.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Minimalna dopuszczalna wartość to 5 godzin.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Jeśli jesteś zadowolony z wartości DIA, która była użyta w twojej pompie przed wdrożeniem AAPS, nie ma potrzeby jej zmiany gdy zaczniesz używać pętli.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Powinieneś określić dla siebie odpowiednią wartość DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Cel tymczasowy dla Hipo</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Jaki jest główny powód ustawienia celu tymczasowego Hipo?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Aby skorygować hipoglikemię spowodowaną nieprawidłowymi ustawieniami dawki podstawowej.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Aby zapobiec nadmiernemu korygowaniu przez AAPS wzrostu poziomu glukozy we krwi spowodowanego przez szybko działające węglowodany stosowane w leczeniu hipoglikemii.</string>
    <string name="hypott_exercise">Korekta hipoglikemii wywołanej wysiłkiem fizycznym.</string>
    <string name="hypott_0basal">Aby zapobiec spadkowi poziomu glukozy we krwi, jeśli jest już uruchomiona tymczasowa dawka podstawowa wynosząca 0%.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Powody zastosowania funkcji \"Odłącz pompę\" w AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Nie jest to konieczne, ponieważ insulina nie zostanie dostarczona, jeśli pompa jest fizycznie odłączona.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Zapobiega to wliczaniu przez AAPS insuliny, która nie została podana, gdy pompa była fizycznie odłączona.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Nie zatrzyma podawania insuliny, jeśli pompa pozostanie podłączona do ciała.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Spowoduje to przejście AAPS w tryb pętli otwartej.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Ustawienia AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Ustawienia AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Jakie są najlepsze procedury tworzenia kopii zapasowych swoich ustawień?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Nie ma potrzeby eksportowania ustawień, pod warunkiem, że zrobisz z nich notatki.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Wyeksportuj ustawienia po zakończeniu realizacji zadania sprawdzającego.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Wyeksportuj ustawienia po zmianie każdego z ustawień.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Wyeksportuj ustawienia po zakończeniu początkowej konfiguracji i ustawieniu preferencji.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Wyeksportuj ustawienia lokalnie, korzystając z menu konserwacji.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Twój plik ustawień znajduje się w folderze Pamięć wewnętrzna / AAPS / preferencje w telefonie.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Skopiuj plik preferencji w bezpieczne miejsce poza telefonem (np. Korzystając z dysku w chmurze, podłączając kabel do komputera, e-mail itp.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Jeśli Twój telefon zostanie uszkodzony lub zgubiony, zastosowanie łatwe sposoby na zdalne odzyskanie ustawień bez kopii zapasowej.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Szumy w odczytach z CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Co powinno być wykonane gdy dane CGM są zaszumione?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Nic nie rób - AAPS sobie z tym poradzi.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Wyłącz pętlę zamkniętą, aby uniknąć możliwego przedawkowania lub niedoszacowania.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Wymieniaj stale zaszumione lub niewłaściwie wskazujące sensory.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Sprawdź, czy aplikacja CGM zapewnia wygładzone dane.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Ćwiczenia fizyczne i profile</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Jak wykorzystać profile, aby najlepiej pomóc systemowi radzić sobie z ćwiczeniami aerobowymi?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Wykonaj zmianę profilu na poniżej 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Wykonaj zmianę profilu na powyżej 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Pozostaw profil ustawiony na 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Wstrzymaj pętle.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Ćwiczenie fizyczne i cele tymczasowe</string>
    <string name="exercise_whattodo">Jak wykorzystać cele tymczasowe, aby jak najlepiej pomóc systemowi radzić sobie z ćwiczeniami aerobowymi?</string>
    <string name="exercise_settt">Ustaw cel poziomu glukozy we krwi \"ćwiczenia\" w odpowiednim czasie przed rozpoczęciem ćwiczeń fizycznych.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Ustaw cel poziomu glukozy we krwi \"ćwiczenia\" w odpowiednim czasie po zakończeniu ćwiczeń fizycznych.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Pozostaw cel poziomu glukozy we krwi niezmieniony.</string>
    <string name="exercise_15g">Poczekaj, aż poziom glukozy we krwi spadnie poniżej celu tymczasowego \"Hipo\", a następnie zjedz 15 g szybko działających węglowodanów.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Testowanie dawki bazowej, ISF i I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Kiedy należy sprawdzić poprawność tych wartości?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Zanim zaczniesz używać pętli.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">W przypadku częstego występowania wysokiego lub niskiego stężenia glukozy we krwi.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Co najmniej raz w tygodniu.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Po ustawieniu i zweryfikowaniu wartości te nie powinny zmieniać się w czasie.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Wymagania wstępne</string>
    <string name="prerequisites_what">Co jest niezbędne do ustawienia i używania AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Kompatybilna pompa insulinowa, jeśli planujesz uruchomienie pętli zamkniętej.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, aby zachować dziennik wszystkich danych i przeglądać ustawienia.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Doświadczenie w programowaniu lub edycji kodu.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Wymagania wstępne</string>
    <string name="prerequisites2_what">Co jest niezbędne do ustawienia i używania AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Sprawdzone informacje umożliwiające skonfigurowanie profilu (współczynniki ISF, I:C, dawki bazowe, DIA itp.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Kompatybilne urządzenie z systemem Android (np. telefon komórkowy, zegarek z pełnym systemem Android lub tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS wymaga połączenia internetowego do działania w trybie zamkniętej pętli.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Wspierany CGM i odpowiednia aplikacja, aby otrzymywać wartości glukozy we krwi na telefonie/urządzeniu.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Aktualizowanie AAPS</string>
    <string name="update_git">Musisz mieć zainstalowany i skonfigurowany Git na komputerze.</string>
    <string name="update_asap">Po pewnym czasie od premiery najnowszej wersji AAPS wcześniejsze wersje mogą zostać zdalnie ograniczone.</string>
    <string name="update_keys">Powinieneś/powinnaś zapisać i zanotować lokalizację swojego klucza i użyć tego samego klucza do aktualizacji jak dla poprzedniej instalacji.</string>
    <string name="update_askfriend">Jeśli masz trudności z budową apk, możesz zainstalować apk zbudowany przez znajomego.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Rozwiązywanie problemów</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Gdzie możesz szukać pomocy odnośnie AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Możesz poprosić o poradę na grupach użytkowników AAPS na Facebooku.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Powinieneś przeczytać (i ponownie przeczytać) dokumentację AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Możesz poprosić o poradę, omówić problemy techniczne i sugerować nowe funkcjonalności na Discordzie AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Możesz zgłaszać problemy, takie jak błędy i sugestie nowych funkcji na Githubie.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Należy zwrócić się do diabetologa lub lekarza endokrynologa.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Wtyczki insuliny</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Która insulina powinna być używana z wtyczką Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid ® /Novolog ®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Wtyczki wrażliwości</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Wtyczki wrażliwości pozwalają AAPS dostosować się do tymczasowych lub krótkotrwałych zmian wrażliwości na insulinę (na przykład zmian hormonalnych lub problemów z wchłanianiem w miejscu wkłucia).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Wtyczki wrażliwości dostarczają użytkownikowi sugerowane zmiany w dawkach bazowych, współczynnikach I:C i ISF, które mogą być używane do edycji profilu.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Rejestracja zmiany wkłucia spowoduje zresetowanie współczynnika Autosens z powrotem do 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Niektóre z opcji wtyczki mają konfigurowalne zakresy czasu i użytkownik może je ustawić.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Błędy wprowadzania węglowodanów</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Co powinieneś zrobić, gdy wprowadziłeś niewłaściwą ilość węglowodanów?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Usuń niepoprawny wpis w leczeniu (Treat) i wprowadź poprawną nową wartość węglowodanów.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolus z insuliną z użyciem menu rozpoczęcia/wypełnienia zestawu infuzyjnego.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Nic nie rób - AAPS dokona odpowiednich zmian.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus z insuliną za pomocą przycisku Insulina (bolus) na karcie głównej.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Błędy w dostarczaniu/wpisywaniu insuliny</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Co należy zrobić jeśli otrzymano mniej insuliny niż sugeruje historia pompy, np. z powodu niedrożności, uszkodzonej kaniuli lub zapomnienia o ponownym podłączeniu pompy po prysznicu?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Usuń dane insuliny z portalu Nightscout aby usunąć je z historii pompy.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Porównaj wartości w AAPS z historią w pompie (jeśli pompa ją ma).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Podaj obliczoną dawkę „pominiętej” insuliny za pomocą strzykawki / wstrzykiwacza lub za pomocą pompy funkcji wypełnienia.</string>
    <string name="cob_label">Aktywne węglowodany (COB)</string>
    <string name="cob_question">W jaki sposób zmiana wartości ISF wpływa na obliczenia COB w AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Zwiększenie ISF wydłuży obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob_shorter">Zwiększenie ISF skróci obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob_no_effect">Zwiększenie ISF nie wpłynie na obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob2_question">W jaki sposób zmiana wartości IC wpływa na obliczenia COB?</string>
    <string name="cob2_longer">Zwiększenie IC wydłuży obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob2_shorter">Zwiększenie IC skróci obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob2_no_effect">Zwiększenie IC nie wpłynie na obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob3_question">W jaki sposób procentowa zmiana profilu wpływa na obliczenia COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Ustawianie profilu na 150% wydłuży obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob3_shorter">Ustawianie profilu na 150% skróci obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob3_no_effect">Ustawienie profilu na 150% nie wpłynie na obliczony czas wchłaniania węglowodanów</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">Na wartość IOB mają wpływ wykonane tymczasowe dawki bazowe.</string>
    <string name="iob_hightemp">Wysoka tymczasowa dawka bazowa nie zostanie podana, gdy twóje poziom cukru we krwi jest poniżej poziomu docelowego.</string>
    <string name="iob_negiob">Negatywne IOB utrzymujące się przez znaczny okres czasu bez wysiłku fizycznego sugeruje, że Twój profil jest zbyt silny i mniej insuliny jest wymagane w Twoich ustawieniach.</string>
    <string name="iob_posiob">Pozytywne IOB utrzymujące się przez znaczny okres czasu sugeruje insulinooporność lub niezapowiedziany (niewprowadzony do AAPS) posiłek.</string>
    <string name="breadgrams_label">Wprowadzanie węglowodanów i bolusów</string>
    <string name="breadgrams_grams">Do szacowania i zapisywania spożywanych węglowodanów należy używać tylko gramów.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Spożywane węglowodany mogą być rejestrowane przy użyciu odpowiednich zamiennych jednostek systemowych (np. DAFNE \"CHO\" wymienia lub europejskich \"jednostek chlebowych\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS wykorzystuje model dynamiczny do szacowania \"wchłaniania / trawienia\" węglowodanów i obliczania COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Jeśli poziom glukozy we krwi jest poza dopuszczalnymi wartościami (zbyt niski lub zbyt wysoki), kalkulator bolusa może być stosowany w celu dostarczenia sugestii dotyczących korekty węglowodanów lub insuliny.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs (e-węgle)</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Do czego możesz użyć e-węgli (węglowodanów wydłużonych)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">W celu zaplanowania ilości węglowodanów w przyszłości, możliwych do dystrybucji w interwałach czasowych (podobnie do przedłużonego bolusa rozprowadzającego insulinę w odstępie czasowym).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Aby rejestrować \"darmowe\" węglowodany wysiłkowe, które chcesz ukryć przed AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-węgle / e-carbsy (dystrybuowane w przyszłości) mogą pomóc AAPS w radzeniu sobie z wysokotłuszczowym/białkowym posiłkiem.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Do rejestrowania węglowodanów ratunkowych spożytych do leczenia niskiego poziomu cukru we krwi.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Zdalny monitoring</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Jak można zdalnie monitorować AAPS (na przykład dla dziecka)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Aplikacja AAPSClient, aplikacja Nightscout i strona Nightscout pozwalają na zdalną obserwację AAPS.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Inne aplikacje (np. Dexcom follow, xDrip uruchomione w trybie śledzenia) pozwalają na śledzenie niektórych parametrów (np. poziom glukozy/wartości sensora) na odległość, ale używają różnych algorytmów, więc pokazywać nieprezcyzyjne wartości IOB lub COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Aby zdalnie śledzić AAPS, oba urządzenia muszą mieć dostęp do Internetu (np. przez Wi-Fi lub dane mobilne/komórkowe).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient używany do śledzenia zdalnego będzie jednocześnie monitorował jak i zapewniał pełną kontrolę nad AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Wskaźnik wrażliwości na insulinę (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Podwyższenie wartości ISF doprowadzi do zwiększenia ilości insuliny w celu pokrycia określonej ilości węglowodanów.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Obniżenie wartości ISF doprowadzi do zwiększenia dawki insuliny w celu skorygowania glikemii powyżej wartości docelowej.</string>
    <string name="isf_noeffect">Podwyższenie lub obniżenie ISF nie ma wpływu na dostarczanie insuliny, gdy glikemia jest poniżej wartości docelowej.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF powinno być wprowadzone w ustawieniach AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Możesz użyć więcej niż jednej wartości dla stosunku I:C w swoim profilu.</string>
    <string name="ic_isf">Jeśli zmienisz ISF w swoim profilu, zawsze powinieneś również zmienić swój stosunek I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Stosunek insuliny do węglowodanów (stosunek I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Wyższe wartości I:C prowadzą do mniejszej ilości insuliny dostarczonej dla danej ilości węglowodanowych.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Niższe wartości I:C prowadzą do mniejszej ilości insuliny dostarczonej dla danej ilości węglowodanowych.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Zmiana profilu</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Po ustawieniu mnożnika profilu na 90%, które odpowiedzi są prawdziwe?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Baza będzie o 10% niższa.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">Wartość ISF będzie o 10% wyższa.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Wartość współczynnika I:C będzie mniejsza o 10%.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Współczynniki ISF i I:C nie ulegną zmianie.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Zmiana profilu</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Po ustawieniu mnożnika profilu na 120%, które odpowiedzi są prawdziwe?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Docelowy poziom glukozy we krwi będzie o 20% wyższy.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Dawki bazowe będą o 20% wyższe.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Docelowy poziom glukozy we krwi nie ulegnie zmianie.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">Wartość ISF będzie o 20% wyższa.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Zmiana profilu</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Jeśli obudzisz się 2 godziny wcześniej niż zwykle, jak należy powiadomić AAPS o zmianie w planach?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Wprowadź zmianę profilu ze zmianą czasu równą 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Wprowadź zmianę profilu ze zmianą czasu równą -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Ustaw cel tymczasowy wkrótce posiłek.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Wykonaj zmianę profilu na powyżej 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Zmiany w profilach</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Dawki bazowe, współczynniki ISF, I:C itp., powinny być ustawione w profilach.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Aktywacja zmian w profilu Nightscout wymaga połączenia z Internetem na telefonie z AAPS.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Edycja profili w celu zmiany wartości wystarczy, aby uaktywnić wszelkie wprowadzone zmiany.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Można skonfigurować i wybrać spośród wielu profili, aby uwzględnić zmieniające się okoliczności (np. zmiany hormonalne, praca zmianowa, tryb życia w dni powszednie / weekendy).</string>
    <string name="other_medication_label">Inne leki. Przeczytaj poniższe oświadczenie, a następnie zaznacz pole, aby zaakceptować oświadczenie.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS zmniejsza dawki bazowe lub wstrzymuje dostarczanie insuliny, aby podnieść poziom cukru we krwi. Leki z klasy inhibitorów SGLT2 (gliflozyny) mogą zapobiegać wzrostowi poziomu glukozy we krwi, a tym samym mogą powodować niebezpieczny niedobór insuliny prowadzący do Cukrzycowej Kwasicy Ketonowej (DKA).
\nPowszechne nazwy tych leków to: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\n Niniejszym deklaruję, że nie będę przyjmować takich leków, podczas korzystania z AAPS lub dezaktywuję pętlę przed użyciem takich leków.</string>
</resources>
