<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Η ολοκλήρωση της αντλίας, για τις αντλίες Accu-Check Combo, απαιτεί να έχετε εγκαταστήσει ruffy</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Προγραμματισμός της αντλίας για bolus</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Κατάσταση</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Άσκηση</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Δεν υπάρχει σύνδεση για %1$d λεπτά</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d λεπτά απομένουν)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Εκκίνηση</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Αναστολή λόγω σφάλματος</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Αναστολή από το χρήστη</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Εκτελείτε</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Ακυρώνεται TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Ρύθμιση TBR (%1$d%% / %2$d λεπτά)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Bolus (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Ανανέωση</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Η λειτουργία που ζητήθηκε δεν υποστηρίζεται από την αντλία</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Επικίνδυνη χρήση: Εκτεταμένο ή πολλαπλά bolus είναι ενεργό. Το κύκλωμα απενεργοποιήθηκε λόγω low-suspend μόνο για 6 ώρες. Επιτρέπονται μόνο κανονικά bolus</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Επικίνδυνη χρήση: η αντλία χρησιμοποιεί διαφορετικό προφίλ βασικού από το πρώτο. Το κύκλωμα έχει σταματήσει. Επιλέξτε το πρώτο προφίλ στην αντλία και ανανεώστε.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Ένα bolus με την ίδια ποσότητα ζητήθηκε τα τελευταία 2 λεπτά. Για την αποφυγή κατά λάθους διπλών bolus και για ασφάλεια από λάθος του προγράμματος αυτό απαγορεύεται.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Τώρα</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Ρύθμιση βασικού προφίλ</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Η στάθμη της αμπούλας της αντλίας είναι χαμηλά</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Η μπαταρία της αντλίας είναι χαμηλά</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Η αντλία δείχνει το σφάλμα Ε%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Χαμηλή</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Κενή</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Κανονική</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Η ώρα της αντλίας χρειάζεται ανανέωση</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">Επιβεβαιώθηκε η ειδοποίηση ΑΚΥΡΩΣΗΣ TBR</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Η αντλία δεν είναι διαθέσιμη. Δεν χορηγήθηκε το bolus</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Η έγχυση bolus απέτυχε. Δεν φαίνεται να παραδόθηκε κάποιο bolus. Για να σιγουρευτείτε, ελέγξτε την αντλία για να αποφευχθεί διπλό bolus. Για ασφάλεια σε λάθος του προγράμματος, δεν επιτρέπετε ξανά bolus αυτόματα.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Μόνο %1$.2f U του ζητούμενου bolus %2$.2f U παραδόθηκε εξαιτίας ενός σφάλματος. Παρακαλούμε ελέγξτε την αντλία για να το επιβεβαιώσετε και να κάνετε τις απαραίτητες ενέργειες.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Η έγχυση του bolus και η επαλήθευση του ιστορικού αντλίας απέτυχε, ελέγξτε την αντλία. Εάν έχει γίνει έγχυση bolus, θα προστεθεί στις θεραπείες κατά την επόμενη σύνδεση με την αντλία.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Δεν υπάρχει αρκετή ινσουλίνη στην αμπούλα για το bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Εσφαλμένη ρύθμιση αντλίας. Ελέγξτε τα κείμενα και βεβαιωθείτε ότι η Quick Info ονομάζεται QUICK INFO χρησιμοποιώντας το λογισμικό διαμόρφωσης 360.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Ανάγνωση βασικού προφίλ</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Το ιστορικό της αντλίας έχει αλλάξει μετά την εκτέλεση του υπολογισμού του bolus. Το bolus δεν εκτελέστηκε. Παρακαλούμε να υπολογίσετε ξανά αν είναι ακόμα απαραίτητο.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Το bolus εκτελέστηκε με επιτυχία, αλλά η καταχώριση στην θεραπεία απέτυχε. Αυτό μπορεί να συμβεί εάν χορηγηθούν δύο bolus ίδιου μεγέθους μέσα σε 2 λεπτά. Ελέγξτε το ιστορικό της αντλίας και το ιστορικό στο μενού Θεραπείες και χρησιμοποιείστε το Careportal για να εισαγάγετε τα στοιχεία που λείπουν. Βεβαιωθείτε ότι δεν εισάγετε το ίδιο μέγεθος στον ακριβώς ίδιο χρόνο.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Η υψηλή προσωρινή βασική απορρίφθηκε επειδή οι υπολογισμοί δεν αντικατοπτρίζουν τις τελευταίες αλλαγές στο ιστορικό της αντλίας</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Επαναφορά της κατάστασης της αντλίας</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Ο βασικός ρυθμός της αντλίας έχει αλλάξει και θα ενημερωθεί σύντομα</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Ο βασικός ρυθμός της αντλίας έχει αλλάξει αλλά η ανάγνωση έχει αποτύχει</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Έλεγχος για αλλαγές στο ιστορικό</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Πολλαπλά bolus της ίδιας ποσότητας φορτώθηκαν μέσα σε ένα λεπτό. Μόνο μία εγγραφή μπορεί να προστεθεί στη θεραπεία. Ελέγξτε την αντλία και προσθέστε χειροκίνητα το bolus χρησιμοποιώντας το Careportal. Σιγουρευτείτε ότι δημιουργήσατε ένα bolus σε χρόνο που να μη γίνεται άλλο bolus.</string>
    <string name="combo_check_date">Το τελευταίο bolus είναι παλαιότερο από 24 ώρες ή είναι προγραμματισμένο στο μέλλον. Ελέγξτε αν είναι σωστή η ώρα στην αντλία.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Η ημερομηνία/ώρα έγχυσης του bolus φαίνεται λάθος. Το IOB είναι λάθος. Ελέγξτε την ώρα/ημερομηνία της αντλίας.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Αριθμός bolus</string>
    <string name="combo_tbr_count">Αριθμός TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Το bolus σταμάτησε</string>
    <string name="bolusstopping">Το bolus σταματάει</string>
    <string name="pump_commerror_label">Αριθμός Σφαλμάτων Εντολών</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Εμφάνιση αριθμού σφαλμάτων εντολών</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Εμφανίζει τον αριθμό των σφαλμάτων, όταν επικοινωνείτε με το Ruffy. Στις περισσότερες περιπτώσεις αριθμός μεγαλύτερος από 0 δηλώνει προβλήματα επικοινωνίας Ruffy (ίσως χρειαστεί επανεκκίνηση).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Ποτέ</string>
    <string name="combo_error_display_error">Όταν Υπάρχει Σφάλμα</string>
    <string name="combo_error_display_always">Πάντα</string>
    <string name="unsafeusage">μη ασφαλής χρήση</string>
</resources>
