<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">מה נכון לגבי משך פעילות אינסולין (DIA)?</string>
    <string name="dia_label_exam">משך פעילות האינסולין (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">יש לקבוע ערך DIA בפרופיל.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">הערך המינימלי הוא 5 שעות.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">אם ערך ה-DIA אותו קבעתם במשאבה לפני המעבר ל- AndroidAPS עבד היטב, אפשר להמשיך להשתמש באותו ערך עם הלולאה.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">עליכם לקבוע לעצמכם את ערך ה-DIA הרצוי.</string>
    <string name="hypott_label">ערך מטרה זמני - היפו</string>
    <string name="hypott_whenhypott">מהי הסיבה העיקרית לקביעת ערך מטרה זמני \"היפו\"?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">לתיקון מצבי היפו שנגרמו עקב הגדרות מינון בזאלי שגויות.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">כדי למנוע מ-AndroidAPS לבצע תיקון יתר של עליית רמת הסוכר, שנגרמה ע\"י פחמימות פשוטות (בעלות קצב פירוק גבוה) שנאכלו לצורך הטיפול בהיפו.</string>
    <string name="hypott_exercise">לתיקון היפו שנגרם ע\"י פעילות גופנית.</string>
    <string name="hypott_0basal">כדי למנוע מרמת הסוכר לרדת במידה ומינון בזאלי זמני 0% כבר פעיל.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">סיבות להפעלת מצב \"ניתוק משאבה\" ב- AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">\"ניתוק משאבה\" אינו הכרחי הואיל ולא יוזרם אינסולין אם המשאבה מנותקת פיזית.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">כדי למנוע מ- AndoirdAPS לקחת בחשבון אינסולין שלא הוזרם בעת שהמשאבה היתה מנותקת.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">\"ניתוק משאבה\" לא יגרום להפסקת הזרמת האינסולין כל עוד המשאבה מחוברת.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">\"ניתוק משאבה\" יעביר את AndoirdAPS למצב לולאה פתוחה.</string>
    <string name="objectives_label">הגדרות AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">הגדרות AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">מהן הפעולות המומלצות לצורך גיבוי ההגדרות שלכם?</string>
    <string name="objectives_notesettings">אין צורך לייצא את ההגדרות שלכם בהנחה שרשמתם אותן בצורה כלשהי.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">יצאו את ההגדרות שלכם אחרי השלמת משימה (Objective).</string>
    <string name="objectives_afterchange">יצאו את ההגדרות שלכם אחרי כל שינוי שבצעתם בהן.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">יצאו את ההגדרות שלכם לאחר סיום ההתקנה הראשונית וקביעת ההגדרות.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">יצאו את ההגדרות ליעד מקומי באמצעות תפריט התחזוקה.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">קובץ ההגדרות שלכם נמצא בתיקיה Internal Storage/AAPS/preferences בטלפון שלכם.</string>
    <string name="objectives2_cloud">העתיקו את קובץ ההגדרות למיקום בטוח, מחוץ לטלפון (לדוגמה באחסון ענן, העתקה באמצעות חיבור הטלפון למחשב ע\"י כבל, שליחה במייל וכו\')</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">אם הטלפון ניזוק או אבד, ישנן דרכים נוחות לשחזור ההגדרות מרחוק, ללא צורך בגיבוי.</string>
    <string name="noisycgm_label">נתוני הסנסור שאינם יציבים</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">מה לעשות אם נתוני הסנסור לא יציבים?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">אין צורך לעשות דבר - AndroidAPS יטפל בכך בעצמו.</string>
    <string name="noisycgm_pause">הפסקת הלולאה כדי למנוע מינון איסולין גבוה מדי\\נמוך מדי.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">יש להחליף סנסור שבאופן קבוע מספק נתוני רועשים ו\\או לא מדויקים.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">יש לוודא שיישום הסנסור מספק נתונים איכותיים ו- \"חלקים\".</string>
    <string name="exerciseprofile_label">פעילות גופנית ופרופילים</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">איך השימוש בפרופילים יכול לסייע למערכת להתמודד בצורה הטובה ביותר עם פעילות גופנית?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">יש לבצע שינוי פרופיל לפחות מ-100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">בצעו שינוי פרופיל ליותר מ-100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">יש להשאיר את הפרופיל על 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">השהיית הלולאה.</string>
    <string name="exercise_label">פעילות גופנית וערכי מטרה זמניים</string>
    <string name="exercise_whattodo">איך ניתן להשתמש בערכי מטרה זמניים כדי לסייע למערכת להתמודד בצורה הטובה ביותר עם פעילות גופנית?</string>
    <string name="exercise_settt">מגדירים ערך מטרה המתאים לפעילות גופנית זמן מספיק לפני תחילת האימון.</string>
    <string name="exercise_setfinished">מגדירים ערך מטרה לפעילות גופנית לאחר סיום האימון.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">השאירו את ערך מטרת הסוכר ללא שינוי.</string>
    <string name="exercise_15g">המתינו עד שהגלוקוז בדם יירד מתחת לערך המטרה של היפו ואז אכלו 15 גרם של פחמימות מהירות.</string>
    <string name="basaltest_label">מינון באזלי, יחס תיקון, ויחס פחמימות</string>
    <string name="basaltest_when">מתי יש לוודא את נכונות ערכים אלה?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">לפני שאני מתחיל\\ה לולאה.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">כאשר חווים רמת סוכר גבוהה או נמוכה לעיתים קרובות.</string>
    <string name="basaltest_weekly">לפחות פעם אחת בשבוע.</string>
    <string name="basaltest_fixed">לאחר שהוגדרו ואומתו, ערכים אלה אינם צריכים להשתנות לאורך הזמן.</string>
    <string name="prerequisites_label">דרישות מקדימות</string>
    <string name="prerequisites_what">מה חיוני להגדרה ולשימוש ב-AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">משאבת אינסולין מתאימה אם אתם מתכננים להפעיל לולאה סגורה.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">נייטסקאוט, כדי לשמור יומן של כל הנתונים וסקירה של ההגדרות.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">ניסיון בתכנות או בעריכת קוד.</string>
    <string name="prerequisites2_label">דרישות מקדימות</string>
    <string name="prerequisites2_what">מה חיוני להגדרה ולשימוש ב-AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">מידע מאומת כדי להגדיר פרופיל (יחסי תיקון, יחסי פחמימות, מינונים בזאליים, משך פעילות האינסולין וכו\').</string>
    <string name="prerequisites2_device">מכשיר Android תואם (לדוגמה טלפון נייד, שעון אנדרואיד או טאבלט).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">ה-AndroidAPS חייב חיבור לאינטרנט כדי להפעיל לולאה סגורה.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">חיישן סוכר נתמך ואפליקציה מתאימה לקבלת ערכי הסוכר בטלפון\\התקן.</string>
    <string name="update_label">עדכון AAPS</string>
    <string name="update_git">אתם צריכים להתקין ולהגדיר את Git במחשב שלכם.</string>
    <string name="update_asap">כאשר גרסאות מעודכנות של AndroidAPS ישוחררו, ייתכן שהגרסאות הקודמות יוגבלו מרחוק לאחר זמן מסויים.</string>
    <string name="update_keys">עליכם לשמור ולציין את מיקום ה-Keystore שלכם ולהשתמש באותו מפתח חתימה בעדכונים בו השתמשתם להתקנה הקודמת שלכם.</string>
    <string name="update_askfriend">אם נתקלתם בקושי בבנייה של ה-APK, אתם יכולים להתקין APK שנבנה על ידי חבר.</string>
    <string name="troubleshooting_label">פתרון תקלות</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">איפה אפשר לחפש עזרה לגבי AndroidAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">אפשר לבקש עצות בקבוצת הפייסבוק \"AndroidAPS Users\" (אנגלית).</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">צריך לקרוא (ולקרוא מחדש) את מסמכי AndroidAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">תוכלו לבקש עצות ולרשום בעיות טכניות או בעיות ב-Discord של AndroidAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_github">ניתן להודיע על בעיות כגון באגים ולבקש בקשות לתכונות חדשות ב-Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">עליכם לשאול את המרפאה\\הרופא האנדוקרינולוג שלכם.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">תוספי אינסולין</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">באיזה אינסולין להשתמש עם תוסף האולטרה מהיר?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">תוספי רגישות</string>
    <string name="sensitivity_adjust">תוספי רגישות מאפשרים ל-AndroidAPS לפצות על שינויים זמניים או קצרים ברגישות לאינסולין (לדוגמה משינויים הורמונליים או בעיות עם קליטה באתר העירוי).</string>
    <string name="sensitivity_edit">תוספי רגישות מספקים למשתמש הצעות לשינויים למינוני הבזאלי, יחסי התיקון והפחמימות, שאיתם ניתן לערוך את הפרופיל.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">רישום החלפת צינורית יאפס את היחס של Autosens בחזרה ל-100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">חלק מאפשרויות התוסף כוללות טווחי זמן הניתנים להגדרה ע\"י המשתמש.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">שגיאות רישום פחמימות</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">מה לעשות אם טעיתם ברישום הפחמימות?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">מחקו את הרשומה השגויה בטיפולים וציינו את ערך הפחמימות הנכון.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">בולוס עם אינסולין תוך שימוש בתפריט התיחול (Priming) של העירוי.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">עשו כלום - AndroidAPS יעשה את ההתאמות הנדרשות.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">מתן בולוס אינסולין באמצעות כפתור האינסולין בדף הסקירה הכללית.</string>
    <string name="wronginsulin_label">שגיאות ברישום\\הזרקת אינסולין</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">מה עליכם לעשות אם מקבלים פחות אינסולין מאשר המוצע ע\"י היסטוריית המשאבה? (למשל עקב חסימה, צינורית כושלת או אי חיבור מחדש של המשאבה אחרי מקלחת)</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">מחקו את נתוני האינסולין מפורטל הטיפולים של נייטסקאוט כדי לסלק אותם מהיסטוריית המשאבה.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">השוו את הרשומות שב-AndroidAPS עם היסטוריית המשאבה (אם המשאבה תומכת בכך).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">מזריקים בולוס על חלק מהאינסולין המחושב \"שחסר\" עם מזרק\\עט או באמצעות תיחול (Prime).</string>
    <string name="cob_label">פחמ\' פעילות</string>
    <string name="cob_question">איך שינויים ביחס התיקון משפיעים על חישוב הפחמימות הפעילות?</string>
    <string name="cob_longer">העלאת ערך יחס התיקון יאריך את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob_shorter">העלאת ערך יחס התיקון יקצר את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob_no_effect">הגדלת ערך יחס התיקון לא תשפיע על חישוב ספיגת הפחמימות</string>
    <string name="cob2_question">איך שינויים ביחס הפחמימות משפיעים על חישוב הפחמימות הפעילות?</string>
    <string name="cob2_longer">העלאת ערך יחס הפחמימות יאריך את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob2_shorter">העלאת ערך יחס הפחמימות יקצר את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob2_no_effect">הגדלת ערך יחס הפחמימות לא תשפיע על חישוב ספיגת הפחמימות</string>
    <string name="cob3_question">איך שינויים באחוזי הפרופיל משפיעים על חישוב הפחמימות הפעילות?</string>
    <string name="cob3_longer">הגדרת 150% פרופיל תאריך את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob3_shorter">הגדרת 150% פרופיל תקצר את משך ספיגת הפחמימות המחושבת</string>
    <string name="cob3_no_effect">הגדרת 150% פרופיל לא תשפיע על חישוב משך ספיגת הפחמימות</string>
    <string name="iob_value">ערך האינסולין הפעיל (IOB) מושפע ממינונים בזאליים זמניים שסופקו.</string>
    <string name="iob_hightemp">מינון בזאלי גבוה לא יינתן כאשר רמת הסוכר נמוכה מערך המטרה.</string>
    <string name="iob_negiob">אינסולין פעיל שלילי לאורך זמן בו לא נעשית פעילות מצביע על כך שהפרופיל חזק מדי, נדרש פחות אינסולין ויש להגדיר זאת בפרופיל.</string>
    <string name="iob_posiob">אינסולין פעיל חיובי לאורך זמן ארוך מצביע על תנגודת לאינסולין או על ארוחות שלא הוכרזו.</string>
    <string name="breadgrams_label">רישום פחמימות ובולוסים</string>
    <string name="breadgrams_grams">יש להשתמש אך ורק בגרמים להערכה ורישום צריכת הפחמימות.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">ניתן לתעד צריכת פחמימות באמצעות מערכת המרה מתאימה (לדוגמה, המרות \"DAFNE \"CHO, מערכת המרת \"יחידות לחם\" אירופאית).</string>
    <string name="breadgrams_decay">אפליקציית AndroidAPS משתמשת במודל דינאמי כדי להעריך את דעיכת הפחמימות ולחשב את כמות הפחמימות הפעילות.</string>
    <string name="breadgrams_calc">אם רמות הסוכר מחוץ לערכים המקובלים (נמוך מדי או גבוה מדי) ניתן להשתמש במחשבון הבולוס לקבלת הצעות לתיקוני פחמימות או אינסולין.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">פחמימות ממושכות</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">מה עושים עם פחמימות ממושכות?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">מתזמנים פחמימות עתידיות, שניתן לפזר במרווחי זמן (בדומה לבולוס ממושך שמפזר את ההזרקות על פני מרווחי זמן).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">רישום פחמימות שהרווחתם בפעילות גופנית שאתם רוצים להסתיר מ-AndroidAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">פחמימות ממושכות (המפוזרות בעתיד) יכולות לסייע ל-AndroidAPS בהתמודדות עם ארוחות עשירות בשומן\\חלבון.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">רישום פחמימות בהם השתמשתם להצלה מהיפוגליקמיה.</string>
    <string name="nsclient_label">ניטור מרחוק</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">איך לפקח על AndroidAPS (למשל של הילד\\ה שלכם) מרחוק?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">אפלקציית NS Client, אפליקציית נייטסקאוט ואתר נייטסקאוט מאפשרים כולם לעקוב אחר AndroidAPS מרחוק.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">אפליקציות אחרות (לדוגמה, דקסקום Follow ו-xDrip במצב מעקב) מאפשרות לכם לעקוב אחר פרמטרים מסוימים (לדוגמה, ערכי סוכר) מרחוק, אך משתמשות באלגוריתמים שונים, כך שהן עשויות להציג ערכי אינסולין ופחמימות פעילות לא מדויקים.</string>
    <string name="nsclient_data">ע\"מ לעקוב אחר AndroidAPS מרחוק, שני ההתקנים חייבים להיות בעלי גישה לאינטרנט (למשל באמצעות רשת אינטרנט אלחוטית או אינטרנט סלולרי).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">אפליקציית NS Client אצל עוקב משמשת לניטור מרוחק ומאפשרת שליטה מלאה ב-AndroidAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">יחס התיקון (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">עלייה בערך יחס התיקון תביא למתן יותר אינסולין לכיסוי כמות נתונה של פחמימות.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">הפחתת ערך יחס התיקון (ISF) מובילה למתן יותר אינסולין כדי לתקן רמת סוכר שמעל ערך המטרה.</string>
    <string name="isf_noeffect">העלאת או הורדת יחס התיקון (ISF) אינה משפיעה על מינון האינסולין כאשר רמות הגלוקוז בדם הן מתחת לערך המטרה.</string>
    <string name="isf_preferences">יש להזין את יחס התיקון בהעדפות ב-AndroidAPS.</string>
    <string name="ic_multiple">ניתן להשתמש ביותר מערך אחד ליחס הפחמימות בפרופיל שלכם.</string>
    <string name="ic_isf">אם משנים את יחס התיקון בפרופיל, חייבים לשנות גם את יחס הפחמימות.</string>
    <string name="ic_label_exam">יחס אינסולין לפחמימות (יחס הפחמימות, I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">יחס פחמימות גבוה גורם להזרקת פחות אינסולין עבור כל פחמימה.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">יחס פחמימות נמוך גורם להזרקת פחות אינסולין עבור כל פחמימה.</string>
    <string name="profileswitch_label">החלפת פרופילים</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">בעת החלפה לפרופיל 90%, מהם כל ההיגדים הנכונים?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">המינון הבזאלי יהיה נמוך ב-10%.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ערך פקטור התיקון (ISF) יהיה גבוה ב-10%.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">ערך יחס הפחמימות יהיה נמוך ב-10%.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ערכי יחס התיקון ויחס הפחמימות לא ישתנו.</string>
    <string name="profileswitch2_label">החלפת פרופילים</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">בעת החלפה לפרופיל 120%, מהם כל ההיגדים הנכונים?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">ערך מטרת הסוכר בדם יהיה גבוה ב-20%.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">המינון הבזאלי יהיה גבוה ב-20%.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">ערך מטרת רמת הסוכר לא ישתנה.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ערך פקטור התיקון (ISF) יהיה גבוה ב-20%.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">החלפת פרופיל</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">אם קמים שעתיים מוקדם מהרגיל, איך צריך להודיע ל-AndroidAPS של השינוי בלוח הזמנים?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">יש להפעיל מצב פרופיל זמני עם היסט זמן של 2+</string>
    <string name="profileswitchtime__2">יש להפעיל מצב פרופיל זמני עם היסט זמן של 2-</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">יש להגדיר ערך מטרה זמני לאכילה בקרוב.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">בצעו שינוי פרופיל ליותר מ-100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">שינויים בפרופילים</string>
    <string name="profileswitch4_rates">על המינונים בזאליים, יחס התיקון, יחס הפחמימות וכו\' להיות מוגדרים בפרופילים.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">הפעלת שינויים בפרופיל הנייטסקאוט שלכם דורשת שהמכשיר עליו AndroidAPS מותקן יהיה מחובר לאינטרנט.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">עריכת פרופילים לצורך שינוי ערכים מספיקה כדי להחיל שינויים כלשהם שבוצעו.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">ניתן להגדיר פרופילים מרובים כדי להתאים לנסיבות משתנות (לדוגמה שינויים הורמונליים, עבודת משמרת, ימי חול\\אורח חיים של סופ\"ש).</string>
    <string name="other_medication_label">תרופות אחרות. אנא קראו את ההצהרה להלן ולאחר מכן סמנו את התיבה כדי לאשר את ההצהרה.</string>
    <string name="other_medication_text">אפליקציית AAPS מורידה את המינון הבזאלי כדי להעלות את רמת הגלוקוז בדם. תרופות מקבוצת מעכבי SGLT2 (גליפלוזינים) יכולים למנוע עלייה צפויה בסוכר וייתכן שייצרו חסר אינסולין מסוכן (DKA).
\nשמותיהם המסחריים מוכרים הם: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nאני מתחייב\\ת שלא לקחת את התרופות הללו תוך שימוש ב-AAPS או שלא אאפשר את הלולאה לפני לקיחת התרופות הנ\"ל.</string>
</resources>
