<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Omnipod Eros - Description -->
    <string name="omnipod_eros_pump_description">Integración de bombas de insulina Omnipod Eros (modelo viejo, con tapa transparente). Requiere un dispositivo RileyLink con una versión de firmware 2.0 o superior</string>
    <!-- Omnipod Eros - Overview -->
    <!-- Omnipod Eros - Preferences -->
    <string name="omnipod_eros_preferences_pulse_log_button_enabled">Mostrar botón de registro de pulsos en el menú de gestión del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_riley_link_stats_button_enabled">Mostrar botón de estadísticas de RileyLink en el menú de gestión del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_battery_change_logging_enabled">Activar el registro de cambios de batería en Acciones</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_category_riley_link">RileyLink</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_tbr_sound_enabled">Sonido para notificaciones TBR inciertas habilitadas</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_smb_sound_enabled">Sonido para notificaciones SMB inciertas habilitadas</string>
    <string name="omnipod_eros_preferences_notification_uncertain_bolus_sound_enabled">Sonido para notificaciones de bolo incierto activadas</string>
    <!-- Omnipod Eros - History -->
    <string name="omnipod_eros_history_title">Historial del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_description">Descripción</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_source">Origen</string>
    <string name="omnipod_eros_history_item_date">Fecha</string>
    <string name="omnipod_eros_history_type">Tipo:</string>
    <string name="omnipod_eros_history_bolus_value">%1$.2f U</string>
    <string name="omnipod_eros_history_bolus_value_with_carbs">%1$.2f U, CH=%2$.1f g</string>
    <string name="omnipod_eros_history_tbr_value">Ratio: %1$.2f U, duración: %2$d minutos</string>
    <!-- Omnipod Eros - Short Status -->
    <string name="omnipod_eros_short_status_riley_link_battery">RLBatería: %1$d</string>
    <!-- Omnipod Eros - Error -->
    <string name="omnipod_eros_error_riley_link_address_invalid">Dirección de RileyLink inválida.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_crc_mismatch">Comunicación fallida: falló la verificación de integridad del mensaje</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_packet_type">Comunicación fallida: se ha recibido una respuesta no válida del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_progress_state">Comunicación fallida: el Pod está en un estado incorrecto</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_response">Comunicación fallida: se ha recibido una respuesta inválida del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_message_sequence_number">Comunicación fallida: se ha recibido un mensaje con un número de secuencia inválido del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_invalid_message_address">Comunicación fallida: se ha recibido un mensaje con una dirección inválida desde el Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_message_decoding_failed">Comunicación fallida: no se pudo descifrar el mensaje del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_nonce_resync_failed">Comunicación fallida: la resincronización de un sólo uso ha fallado</string>
    <string name="omnipod_eros_error_nonce_out_of_sync">La comunicación ha fallado: número único fuera de sincronización</string>
    <string name="omnipod_eros_error_not_enough_data">Comunicación fallida: no se han recibido suficientes datos del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_pod_fault">Un error del Pod (%1$03d %2$s) se ha detectado. Por favor, desactive su Pod e inicie uno nuevo</string>
    <string name="omnipod_eros_error_pod_returned_error_response">Comunicación fallida: el Pod devolvió una respuesta de error</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_no_response_from_riley_link">No hay respuesta de RileyLink</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_riley_link_interrupted">RileyLink interrumpido</string>
    <string name="omnipod_eros_error_communication_failed_no_response_from_pod">Sin respuesta del Pod</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_failed_delivery_might_be_suspended">Error al configurar el perfil basal. ¡La entrega podría suspenderse! Por favor, actualiza manualmente el estado de Pod desde la pestaña Omnipod y reanuda la entrega si es necesario.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_might_have_failed_delivery_might_be_suspended">Posible error al configurar el perfil basal. ¡La entrega puede ser suspendida! Por favor, actualiza manualmente el estado de Pod desde la pestaña Omnipod y reanuda la entrega si es necesario.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_basal_failed_delivery_suspended">Error al establecer el perfil basal. ¡La entrega está suspendida! Reanude manualmente la entrega desde la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_cancel_temp_basal_failed_uncertain">La cancelación de basal temporal puede haber fallado. Por favor, actualice manualmente el estado del Pod desde la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_old_tbr_might_be_cancelled">Error al establecer la basal temporal. Si anteriormente se estaba ejecutando un basal temporal, es posible que se haya cancelado. Reanude manualmente el estado del Pod desde la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_old_tbr_cancelled_new_might_have_failed">Posible error al establecer basal temporal. Si anteriormente se estaba ejecutando una basal temporal, se ha cancelado. Reanude manualmente el estado del Pod en la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_temp_basal_failed_validation">La duración de la TBR debe ser mayor que cero y múltiplo de %1$s minutos.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_time_failed_delivery_might_be_suspended">Possible error al establecer la hora. ¡La entrega puede haber sido suspendida! Por favor, actualiza manualmente el estado de Pod desde la pestaña Omnipod y reanuda la entrega si es necesario.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_set_time_failed_delivery_suspended">Error al establecer la hora. ¡La entrega está suspendida! Reanude manualmente la entrega desde la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_failed_to_read_pulse_log">Fallo al leer el registro de pulsos</string>
    <string name="omnipod_eros_error_automatic_time_or_timezone_change_failed">No se pudo cambiar automáticamente la hora en el Pod. Debe sincronizar manualmente la hora en la pestaña Omnipod.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_operation_not_possible_no_configuration">La operación no es posible.\n\nDebe configurar Omnipod primero, antes de poder realizar esta operación.</string>
    <string name="omnipod_eros_error_bolus_failed_uncertain">No se ha podido verificar si el bolo ha sido entregado. Por favor, verifique manualmente si su Pod está entregando escuchando los clics. <b>Si está seguro de que el bolo no ha sido entregado, debe eliminar manualmente la entrada en bolo de los tratamientos, incluso si hace clic en \'Cancelar bolo\' ahora!</b></string>
    <string name="omnipod_eros_error_bolus_failed_uncertain_smb">No se puede verificar si el bolo SMB (%1$.2f U) ha sido entregado. <b>Si está seguro de que el Bolo no ha tenido éxito, debe eliminar manualmente la entrada SMB en los Tratamientos.</b></string>
    <string name="omnipod_eros_error_tbr_running_but_aaps_not_aware">Una base temporal se está ejecutando en el Pod, pero AAPS no está al tanto de esta basal temporal. Por favor, cancele su basal temporal manualmente.</string>
    <!-- Omnipod Eros - Pod Management -->
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_riley_link_stats">Estadísticas de RileyLink</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_waiting_for_riley_link_connection">Esperando la conexión de RileyLink…</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_reset_riley_link_config">Restablecer configuración de RileyLink</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_read_pulse_log">Leer registro pulsos</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_button_reading_pulse_log">Leyendo registro de pulsos…</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_pulse_log">Registro de pulsos</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_management_pulse_log_value">Registro de Pulsos (copiado al portapapeles)</string>
    <!-- Omnipod Eros - Pod Activation Wizard -->
    <string name="omnipod_eros_pod_activation_wizard_start_pod_activation_text">Rellena un nuevo Pod con insulina suficiente insulina para 3 días.\n\nEscucha dos pitidos del Pod durante el proceso de llenado. Esto indica que se ha insertado la cantidad mínima de 80U. Asegúrate de vaciar completamente la jeringa, incluso después de escuchar los dos pitidos.\n\nDespués de llenar el Pod, por favor, pulse <b>Siguiente</b>.\n\n<b>Nota:</b> No retires el capuchón de la aguja del Pod en este momento.\n<b>Nota:</b> Por favor coloca el RileyLink cerca del Pod, en posición vertical.</string>
    <string name="omnipod_eros_pod_activation_wizard_initialize_pod_text">Intentando emparejar con el nuevo Pod y llenarlo.\n\nCuando se haya inicializado con éxito, puedes pulsar <b>Siguiente</b>.\n\n<b>Nota:</b> Por favor, mantenga el RileyLink muy cerca del Pod y en posición vertical en este momento.</string>
</resources>
