<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">¿Qué es cierto acerca de DAI?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duración de la acción de insulina (DAI)</string>
    <string name="dia_profile">Debes establecer el valor de DAI en tu perfil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">El valor mínimo permitido es de 5 horas.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Si usted está satisfecho de que el valor para DIA que utilizó en su bomba antes de que AAPS funcionara bien, no hay necesidad de cambiar esto cuando comience usar el bucle cerrado.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Deberás determinar por ti mismo el valor apropiado para DAI.</string>
    <string name="hypott_label">Objetivo temporal ante Hipoglucemia</string>
    <string name="hypott_whenhypott">¿Cuál es la razón principal para establecer un objetivo temporal por hipoglucemia?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Para corregir hipoglucemias causadas por ajustes incorrectos de la tasa basal.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Para evitar que el AAPS corrija en exceso un aumento de la glucemia provocado por los carbohidratos de acción rápida utilizados para tratar una hipo</string>
    <string name="hypott_exercise">Para corregir una hipoglucemia que sucedió como resultando del ejercicio.</string>
    <string name="hypott_0basal">Para evitar que la glucosa sanguínea continue bajando si ya hay una tasa basal temporal igual a 0% actividad.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Razones para seleccionar \"Desconectar bomba\" en AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Esto es innecesario, ya que no se entregará insulina si la bomba está físicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Evita que la AAPS contabilice la insulina que no se administró mientras la bomba estaba físicamente desconectada</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">No detendrá la administración de insulina si la bomba permanece conectada a su cuerpo</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Se activará el modo de bucle abierto en AAPS.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Ajustes de AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Ajustes de AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">¿Cuáles son las mejores prácticas para hacer copias de seguridad de sus configuraciones?</string>
    <string name="objectives_notesettings">No necesita exportar sus configuraciones siempre que haga las tenga anotadas.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exportar tu configuración después de completar un objetivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportar las configuraciones después de cambiar cualquiera de sus ajustes.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportar las configuraciones una vez finalizada la configuración inicial y haber establecido sus preferencias.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportar la configuración localmente usando el menú de mantenimiento.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">El archivo de configuración se encuentra en la carpeta Almacenamiento/AAPS/preferencias en el teléfono.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copie el archivo de preferencias a una ubicación segura fuera de su teléfono (p.e. mediante el uso del almacenamiento en la nube, conectando su teléfono con un cable a una computadora, correo electrónico, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Si su teléfono es dañado o perdido, hay formas fáciles de recuperar remotamente su configuración sin hacer una copia de seguridad.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/es/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Lecturas CGM con mucha variabilidad</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">¿Qué se debe hacer si los datos de CGM tienen mucha variabilidad?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">No hacer nada: AAPS se ocupará de ello.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Deshabilitar el bucle cerrado para evitar posibles sobredosis o subdosis.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Sustituya el sensor con valores muy variables o inexactos.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Comprueba que tu aplicación del CGM proporciona datos suavizados.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Ejercicio y perfiles</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">¿Cómo puede usar los perfiles para mejorar el sistema durante el ejercicio aeróbico?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Cambie el perfil por un valor menor a 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Cambie el perfil por un valor mayor a 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Dejar el perfil configurado al 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspender el bucle.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Ejercicios y objetivos temporales</string>
    <string name="exercise_whattodo">¿Cómo se puede usar el objetivo temporal de glucosa para ayudar al sistema durante los ejercicios aeróbicos?</string>
    <string name="exercise_settt">Establezca el objetivo de tipo actividad antes de comenzar el ejercicio, considerando un tiempo razonable antes de la actividad.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Establezca un objetivo de tipo actividad después de finalizar el ejercicio.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Deja tu objetivo de glucosa sin cambios.</string>
    <string name="exercise_15g">Espere hasta que los valores de glucosa se encuentren por debajo del valor definido en el objetivo de tipo hipoglicemia. Luego consuma 15 g de carbohidratos de rápida absorción.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Pruebas para basales, I:C y FSI</string>
    <string name="basaltest_when">¿Cada cuándo se deben validar estos valores?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Antes de empezar cualquier bucle.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Cuando los valores de glucosa son muy altos o bajos de manera frecuente.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Al menos una vez a la semana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Una vez establecidos y validados, estos valores no deberían cambiar a lo largo del tiempo.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Requisitos previos</string>
    <string name="prerequisites_what">¿Qué es esencial para configurar y utilizar AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_build">Una forma de construir AAPS. Ya sea a través de un navegador o un ordenador con Android Studio instalado.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Una bomba de insulina compatible, si planeas usar el sistema en modo bucle cerrado.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, para tener un registro de los datos y revisar los parámetros de configuración.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiencia programando o editando código.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Requisitos previos</string>
    <string name="prerequisites2_what">¿Qué es esencial para configurar y utilizar AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Parámetros validados para poder configurar un perfil (FSI, I:C, perfil basal, DAI etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un dispositivo Android compatible (e.j. un móvil, un smartwatch Android compatible o una tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS requiere una conexión a Internet para funcionar en bucle cerrado.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Un medidor continuo de glucosa (MCG) y una aplicación capaz de recibir los valores proporcionados por el medidor en el móvil o tablet.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Actualizando AAPS</string>
    <string name="update_git">Es necesario tener Git instalado y configurado en la computadora.</string>
    <string name="update_asap">Cuando esté disponible una versión más reciente de AAPS, las funciones de las versiones anteriores pueden ser limitadas de forma remota después de una fecha especifica.</string>
    <string name="update_keys">Se debe guardar en un lugar seguro de su computadora la \"keystore\" (archivo.jks) que se ha empleado previamente y usar la misma \"keystore\" para futuras actualizaciones.</string>
    <string name="update_askfriend">Si tienes problemas creando la aplicación (. apk), puedes instalar el mismo archivo. apk compilado por un amigo.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Solucionando problemas</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">¿Dónde puedes buscar ayuda con AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Puede solicitar asesoramiento en el grupo de usuarios de AAPS en Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Deberías leer (y volver a leer) la documentación de AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Puedes pedir consejo, debatir problemas técnicos y solicitar funciones en el canal de AAPS en Discord.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Puedes enviar problemas como errores y solicitudes de nuevas características en Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Debes preguntar a tu endocrinólogo o educador en diabetes.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Plugins de insulina</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">¿Qué insulina debes usar con el plugin Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humulin R®/insulina humana \"regular\".</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugins de sensibilidad</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Los plugins de sensibilidad permiten a AAPS ajustarse para cambios temporales o de corta duración en la sensibilidad a la insulina (por ejemplo, cambios hormonales o problemas con la absorción en el sitio de infusión).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Los plugins de sensibilidad proporcionan al usuario sugerencias de cambios en las tasas basales, las relaciones I:C y el ISF que pueden utilizarse para editar el perfil</string>
    <string name="sensitivity_cannula">El registro de un cambio de cánula restablecerá el ratio Autosens al 100%</string>
    <string name="sensitivity_time">Algunas de las opciones del plugin tienen intervalos de tiempo configurables y el usuario puede establecerlos</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Error de ingreso de Carbohidratos</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">¿Qué deberías hacer si has cometido un error al ingresar carbohidratos?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Elimina la entrada incorrecta en pestaña de tratamientos e introduce el valor correcto.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Darse un bolo desde el menú de llenado de la infusión.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">No hacer nada - AAPS realizará los ajustes necesarios.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Darse un bolo usando el botón de Insulina (bolus) en página general.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Errores de entrega/entrada de insulina</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">¿Qué debe hacer si ha recibido menos insulina de la que indica el historial de la bomba, por ejemplo, debido a una oclusión, a un fallo de la cánula o al olvido de volver a colocarse la bomba después de ducharse?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Elimina los valores de insulina del portal de Nightscout o Careportal para eliminarlos del historial de la bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Comparar valores en AAPS con el historial de la bomba (si la bomba los registra).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bolo una proporción de la insulina calculada “perdida” por jeringa/pluma o usando menú de Insulina.</string>
    <string name="cob_label">Carbohidratos activos (COB)</string>
    <string name="cob_question">¿Cómo afecta el cambio de valor del ISF al cálculo del COB por parte de AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Aumentar el ISF hará que el tiempo de absorción de carbohidratos calculado sea mayor</string>
    <string name="cob_shorter">Aumentar el ISF acortará el tiempo calculado de absorción de carbohidratos</string>
    <string name="cob_no_effect">Incrementar el FSI no afectará la absorción calculada de carbohidratos</string>
    <string name="cob2_question">¿Cómo afecta cambiar los valores de IC a los cálculos de COB?</string>
    <string name="cob2_longer">Aumentar el IC hará que el tiempo de absorción de carbohidratos calculado sea mayor</string>
    <string name="cob2_shorter">Aumentar el IC acortará el tiempo calculado de absorción de carbohidratos</string>
    <string name="cob2_no_effect">Incrementar el IC no afectará la absorción calculada de carbohidratos</string>
    <string name="cob3_question">¿Cómo afecta el cambio de porcentaje del perfil al cálculo de los COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Ajustar el perfil al 150% hará que el tiempo de absorción de carbohidratos calculado sea mayor</string>
    <string name="cob3_shorter">Si se ajusta el perfil al 150%, el tiempo de absorción de carbohidratos calculado será menor</string>
    <string name="cob3_no_effect">Establecer el perfil a 150% no afectará la absorción calculada de carbohidratos</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">El valor del IOB se ve afectado por las bases temporales ejecutadas.</string>
    <string name="iob_hightemp">No se dará alta tasa basal temporal cuando su nivel de azúcar en sangre esté por debajo del objetivo.</string>
    <string name="iob_negiob">El IOB negativo durante un período sustancial en ausencia de ejercicio sugiere que tu perfil es demasiado fuerte y que se necesita menos insulina en tus ajustes.</string>
    <string name="iob_posiob">El IOB positivo durante un período sustancial sugiere resistencia a la insulina o comidas no anunciadas.</string>
    <string name="breadgrams_label">Entrada y bolos de carbohidratos</string>
    <string name="breadgrams_grams">Sólo se deben utilizar gramos para estimar y registrar los carbohidratos consumidos.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Los carbohidratos consumidos se pueden registrar utilizando un sistema de intercambio apropiado (por ejemplo, los intercambios DAFNE \"CHO\" o \"Unidades de Pan\" europeas).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS utiliza un modelo dinámico para estimar la absorción de carbohidratos y calcular el COB</string>
    <string name="breadgrams_calc">Si los niveles de glucosa en sangre están fuera de los valores aceptables (demasiado bajos o demasiado altos), la calculadora del bolo se puede utilizar para proporcionar sugerencias para las correcciones de carbohidratos o de insulina.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">¿Para qué podría utilizar los e-carbs (carbohidratos extendidos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Para programar los carbohidratos en el futuro, posiblemente distribuidos a través de un período (similar a un bolo extendido que distribuye insulina sobre un período).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Para regristrar carbohidratos \'libres\' de ejercicios que quieres ocultar a AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">Los eCarbs (distribuidos en el futuro) pueden ayudar a AAPS con el tratamiento de comidas con alto contenido de grasa/proteína (UGP).</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Para registrar los carbohidratos de rescate que utiliza para tratar los niveles bajos de glucosa en sangre</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Monitoreo remoto</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">¿Cómo puedes monitorizar AAPS de forma remota (por ejemplo, para ver a tu hijo)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">La aplicación AAPSClient, la aplicación Nightscout y la página web de Nightscout permiten seguir de forma remota a AAPS.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Otras aplicaciones (por ejemplo, Dexcom follow, xDrip running en el modo de seguimiento) le permiten seguir algunos parámetros (por ejemplo, los valores de glucosa/sensor) de forma remota, pero utilizan diferentes algoritmos por lo que puede tener valores de IOB o COB inexactos.</string>
    <string name="nsclient_data">Para seguir a AAPS de forma remota, ambos dispositivos deben disponer de acceso a Internet (por ejemplo, vía WiFi o red de datos móviles)</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient se usa como seguidor remoto y permite supervisar y proporcionar control total de AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Factor Sensibilidad a la Insulina (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">El aumento de los valores de ISF conducirá a un mayor suministro de insulina para cubrir una cantidad específica de carbonos.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">La reducción de los valores de ISF conllevará una mayor administración de insulina para corregir una glucemia por encima del objetivo</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentar o reducir el ISF no afecta a la administración de insulina cuando los niveles de glucosa en sangre están por debajo del objetivo</string>
    <string name="isf_preferences">El ISF debe añadirse en las preferencias de AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Puede utilizar más de un valor para la relación I:C en su perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Si cambias tu ISF en tu perfil, siempre deberías cambiar tu relación I:C también.</string>
    <string name="ic_label_exam">Proporción de insulina a carbohidrato (relación I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Las relaciones I:C más altas conducen a menos insulina entregada por una cantidad dada de carbohidratos.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Las relaciones I:C más bajas conducen a menos insulina entregada por una cantidad dada de carbohidratos.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Al especificar un cambio de perfil del 90%, ¿qué respuestas son verdaderas?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Las basales serán 10% más bajas.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">El ISF será un 10% más alto.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">El valor del ratio I:C será un 10% más bajo.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Las relaciones ISF e I:C no se modificarán.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Al especificar un cambio de perfil del 120%, ¿qué respuestas son verdaderas?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">El objetivo de la glucosa en sangre será 20% más alto.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Las tasas basales serán un 20% más altas.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">El objetivo de la glucosa sanguínea no cambiará.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">El ISF será un 20% más alto.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Cambio de perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Si te levantas 2 horas antes de lo habitual, ¿cómo debes notificar a AAPS sobre el cambio de horario?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Iniciar un cambio de perfil con un intervalo de tiempo de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Iniciar un cambio de perfil con un intervalo de tiempo de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Establecer el objetivo temporal ComiendoPronto</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Haz un cambio de perfil a más del 100%</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/es/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Cambios en perfiles</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Las tasas basales, ISF, I:C, etc., deben establecerse en los perfiles.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Activar cambios en el perfil de Nightscout requiere que el teléfono con AAPS disponga de conexión a Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Editar perfiles para cambiar valores es suficiente para implementar cualquier cambio realizado.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Pueden configurarse y seleccionarse varios perfiles para adaptarse a circunstancias cambiantes (por ejemplo, cambios hormonales, trabajo por turnos, estilo de vida entre semana/fin de semana)</string>
    <string name="other_medication_label">Otros medicamentos. Lea la declaración que figura a continuación y marque la casilla para aceptarla.</string>
    <string name="other_medication_text">Los AAPS reducen las tasas basales o suspenden la administración de insulina para elevar la glucemia. Los fármacos de la clase de los inhibidores de SGLT2 (gliflozinas) pueden impedir el aumento de la glucemia y, por tanto, producir una peligrosa deficiencia de insulina que desemboque en DKA.
\nLos nombres comerciales más comunes son: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nl Por la presente, prometo que no tomaré dichos fármacos cuando utilice AAPS o desactivaré el bucle antes de utilizar dichos fármacos.</string>
</resources>
