<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Pumpeintegration til Accu-Chek Combo pumper, kræver at ruffy er installeret</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programmerer pumpe til bolus</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Tilstand</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Aktivitet</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Ingen forbindelse i %1$d min.</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min tilbage)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Initialiserer</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Suspenderet på grund af fejl</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Suspenderet af bruger</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Kører</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Annullerer TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Indstiller TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Bolusser (%1$.1f IE)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Opdaterer</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Anmodet operation understøttes ikke af pumpe</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Usikker brug: forlængede eller multibølge bolusser er aktive. Loop mode er blevet indstillet til lav-suspendering kun 6 timer. Kun normale bolusser understøttes i loop-tilstand</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Usikker anvendelse: Pumpen bruger en anden basalrate profil end den første. Loop er blevet deaktiveret. Vælg den første profil på pumpen og opdater.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Der blev anmodet om en bolus med samme dosis inden for de sidste to minutter. For at forhindre utilsigtet dobbelt bolusser og at beskytte mod fejl er dette ikke tilladt.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Nu</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Indstiller basal profil</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Pumpe insulinampul niveau er lavt</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Pumpebatteri er lavt</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Pumpen viser fejlen E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Lav</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Tom</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Pumpeur opdatering nødvendig</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">TBR AFBRUDT advarsel blev bekræftet</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Pumpen kunne ikke nås. Der blev ikke givet bolus</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Bolus levering mislykkedes. Det ser ud til at ingen bolus blev leveret. Kontroller venligst pumpen for at undgå en dobbelt bolus og derefter bolus igen. For at beskytte mod fejl hentes bolusser ikke automatisk.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Kun %1$.2f IE af den anmodede bolus på %2$.2f IE blev leveret på grund af en fejl. Kontroller venligst pumpen for at verificere dette og træffe passende foranstaltninger.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Levering af bolus og verificering af pumpens historik mislykkedes, tjek venligst pumpen. Hvis en bolus blev leveret, vil det blive tilføjet til behandlinger i løbet af den næste tilslutning til pumpen.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Ikke nok insulin til bolus tilbage i reservoir</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Ugyldig pumpeopsætning, tjek dokumenterne og bekræft, at Quick Info menuen er opkaldt QUICK INFO ved hjælp af 360 konfigurationssoftware.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Læser basal profil</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Pumpens historik er ændret efter bolus beregning blev udført. Bolus blev ikke leveret. Venligst genberegn hvis en bolus stadig er nødvendig.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus leveret, men tilføjelsen af behandlingsnotat mislykkedes. Dette kan forekomme, hvis to små bolusser af samme størrelse administreres inden for de sidste to minutter. Tjek venligst pumpehistorikken og behandlingsposterne og brug behandlingsportalen til at tilføje manglende poster. Sørg for ikke at tilføje nogen poster for det nøjagtige samme minut og samme mængde.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Afviser højt midlertidig mål da beregning ikke overvejede nyligt ændrede pumpehistorik</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Genopfrisker pumpetilstand</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Basal rate på pumpen er ændret og vil snart blive opdateret</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Basal rate ændret på pumpe, men aflæsning mislykkedes</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Søger efter historik ændringer</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Flere bolusser med samme mængde inden for samme minut er lige blevet importeret. Kun én registrering kunne tilføjes til behandlinger. Kontroller pumpen og tilføj manuelt en bolus registrering ved hjælp af behandlingsportal fanen. Sørg for at oprette en bolus med en tid ingen andre bolus anvender.</string>
    <string name="combo_check_date">Den sidste bolus er ældre end 24 timer eller er i fremtiden. Kontroller datoen på pumpen er angivet korrekt.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Tid/dato for leveret bolus på pumpen synes forkert, IOB er sandsynligvis forkert. Tjek venligst pumpetid/dato.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Bolus Mængde</string>
    <string name="combo_tbr_count">TBR antal</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus stoppet</string>
    <string name="bolusstopping">Stopper bolus</string>
    <string name="pump_commerror_label">Komm. Fejlantal</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Vis komm. fejltælling</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Viser antal fejl, når du kommunikerer med Ruffy. I de fleste tilfælde betyder tal højere end 0 at Ruffy oplever kommunikationsproblemer (genstart kan være nødvendigt).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Aldrig</string>
    <string name="combo_error_display_error">Ved Fejl</string>
    <string name="combo_error_display_always">Altid</string>
    <string name="unsafeusage">usikker brug</string>
</resources>
