<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="units">Unități</string>
    <string name="setupwizard_units_prompt">Selectați unitățile în care doriți să afișați valorile</string>
    <string name="next_button">Următor</string>
    <string name="previous_button">Anterior</string>
    <string name="nav_setupwizard">Asistent de configurare</string>
    <string name="setupwizard_finish">TERMINARE</string>
    <string name="welcometosetupwizard">Ați pornit asistentul pentru setări. Acesta vă va ajuta pentru configurarea setărilor\n</string>
    <string name="end_user_license_agreement">Licență utilizator final</string>
    <string name="end_user_license_agreement_text">NU FOLOSIȚI PENTRU LUAREA DE DECIZII MEDICALE. NU EXISTĂ RĂSPUNDERE LEGALĂ SAU GARANȚIE PENTRU ACEST PROGRAM, ÎN LIMITA APLICABILĂ A LEGII. CU EXCEPTIA CAZURILOR SPECIAL MENȚIONATE, AUTORUL ȘI/SAU ALTE PERSOANE IMPLICATE PUN LA DISPOZIȚIE ACEST PROGRAM FĂRĂ NICIO GARANȚIE, IMPLICITĂ SAU EXPLICITĂ, INCLUZÂND, DAR FĂRĂ A SE LIMITA LA, GARANȚIILE LEGATE DE VĂNZAREA SAU POTRIVIREA PENTRU UN ANUME SCOP. ÎNTREGUL RISC LEGAT DE CALITATEA ȘI PERFORMANȚA ACESTUI PROGRAM CAD ÎN RESPONSABILITATEA DUMNEAVOASTRĂ. DACĂ PROGRAMUL SE DOVEDEȘTE A FI DEFECT, DUMNEAVOASTRĂ VĂ ASUMAȚI ÎNTREAGA RĂSPUNDERE, PRECUM ȘI TOATE COSTURILE LEGATE DE SERVICE, REPARAȚII SAU CORECȚII.</string>
    <string name="end_user_license_agreement_i_understand">ÎNȚELEG ȘI SUNT DE ACORD</string>
    <string name="low_mark">Pragul HIPO</string>
    <string name="high_mark">Pragul HIPER</string>
    <string name="low_mark_comment">Valoarea inferioară a intervalului țintă (doar afișare)</string>
    <string name="high_mark_comment">Valoarea superioară a intervalului țintă (doar afișare)</string>
    <string name="permission">Permisiune</string>
    <string name="askforpermission">Solicitați permisiunea</string>
    <string name="storedsettingsfound">Au fost găsite setări stocate</string>
    <string name="master_password_summary">Parola master (principală) este folosită pentru criptarea copiilor de rezervă și pentru a suprascrie securitatea în aplicație. Rețineți-o sau păstrați-o într-un loc sigur.</string>
    <string name="current_master_password">Parola principală curentă</string>
    <string name="common_values">Folosește valorile corespunzătoarea celor mai mari mese pe care le ai de obicei\n</string>
    <string name="status">Stare:</string>
    <string name="patient_name">Numele pacientului</string>
    <string name="patient_name_summary">Vă rugăm să furnizați numele sau porecla pacientului pentru a diferenția între configurări</string>
    <string name="privacy_settings">Setări de confidenţialitate</string>
    <string name="privacy_summary">Puteți furniza o adresă de e-mail opțională dacă doriți să fiți notificat despre erorile aplicației. Acesta nu este un serviciu automat. Veți fi contactat de dezvoltatori în situații periculoase.</string>
    <string name="diawarning">Reamintire: noile profiluri necesită o durată de acțiune a insulinei (DIA) de cel puțin 5 ore. DIA de 5-6 ore în profilurile noi sunt echivalente cu DIA 3 ore din profilele vechi.</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="doprofileswitch">Schimbă profilul</string>
    <string name="exitwizard">Ignoră asistentul pentru setări</string>
    <string name="setupwizard_sensitivity_description">Pluginul Sensibilitate este folosit pentru estimarea sensibilității și calcularea COB. Pentru mai multe info vizitați:</string>
    <string name="setupwizard_sensitivity_url">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/Configuration/Sensitivity-detection-and-COB.html</string>
    <string name="setupwizard_aps_description">Alegeți unul dintre algoritmii disponibili. Algoritmii sunt aranjați de la cel mai vechi spre cel mai nou. Algoritmii mai noi sunt, de obicei, mai puternici și mai agresivi. De aceeea, dacă sunteți la început, ar fi indicat să porniți cu AMA și nu cu cel mai nou. Este important să parcurgeți documentația OpenAPS și să îl configurați corect înainte de a folosi aplicația.</string>
    <string name="setupwizard_pump_waiting_for_riley_link_connection">Vă rugăm configuraţi RileyLink mai jos. După selectarea unui RileyLink, va fi posibil să continuaţi setarea odată ce starea RieyLink este \"Connected\". Acest lucru ar putea dura un minut.\n</string>
    <string name="setupwizard_pump_pump_not_initialized"><b>Notă:</b> Puteți continua configurarea imediat ce pompa a fost inițializată.\n</string>
    <string name="startobjective">Începeți primul obiectiv</string>
    <string name="setupwizard_pump_riley_link_status">Stare RileyLink:</string>
    <string name="readstatus">Citire stare</string>
    <string name="data_choices">Alegeri date</string>
    <string name="fabric_upload">Încărcare \"fabric\"</string>
    <string name="allow_automated_crash_reporting">Permite trimiterea de rapoarte automate de eroare și de date despre folosire către dezvoltatori prin serviciul fabric.io.</string>
    <string name="summary_email_for_crash_report">Această identificare va fi atașată rapoartelor de eroare pentru a vă putea contacta în cazuri urgente. Este opționala.</string>
    <string name="identification">Identificare (email, FB sau Discord etc)</string>
    <string name="configbuilder_pump">Pompă</string>
    <string name="configbuilder_profile">Profil</string>
    <string name="configbuilder_aps">APS</string>
    <string name="configbuilder_aps_description">Ce algoritm APS doriți să decidă ajustările de insulină?</string>
    <string name="configbuilder_general">General</string>
    <string name="configbuilder_general_description">Există pluginuri generale pe care le-ați putea găsi utile.</string>
    <string name="configbuilder_constraints_description">Ce constrângeri sunt aplicate?</string>
    <string name="configbuilder_loop">Buclă</string>
    <string name="configbuilder_insulin_description">Ce tip de insulină folosiți?</string>
    <string name="configbuilder_bgsource">Sursă glicemie</string>
    <string name="apsmode_title">Mod APS</string>
    <string name="setupwizard_preferred_aps_mode">Modul APS preferat</string>
    <string name="configbuilder_sensitivity">Detectare sensibilitate</string>
    <string name="configbuilder_sensitivity_description">Ce algoritm de detecție a sensibilității doriți să folosiți?</string>
</resources>
