<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Điều gì đúng về thời gian hoạt động của Insulin (DIA)?</string>
    <string name="dia_label_exam">Thời gian tác dụng của Insulin (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Bạn nên đặt giá trị DIA trong Cấu hình của mình.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Giá trị nhỏ nhất được phép là 5 giờ.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Nếu bạn thấy giá trị DIA mà bạn đã sử dụng trên Pump trước khi dùng AAPS hoạt động tốt, thì không cần thay đổi giá trị này khi bắt đầu chạy vòng kín.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Bạn nên tự xác định giá trị DIA phù hợp cho mình.</string>
    <string name="hypott_label">Hypo Temp-Target</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Tại sao cần đặt mục tiêu tạm thời khi bị hạ đường huyết?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Để điều chỉnh hạ đường huyết do cài đặt tốc độ basal sai.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Để ngăn AAPS điều chỉnh quá mức sự tăng đường huyết do carbs tác dụng nhanh được dùng để xử lý hạ đường huyết gây ra.</string>
    <string name="hypott_exercise">Để điều chỉnh hạ đường huyết do tập thể dục gây ra.</string>
    <string name="hypott_0basal">Để ngăn đường huyết giảm thấp khi đã có tốc độ basal tạm thời 0% đang chạy.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Các lý do ‘Ngắt kết nối bơm’ trong AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Điều này không cần thiết vì insulin sẽ không được bơm khi bơm đã được ngắt kết nối vật lý.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Nó ngăn AAPS tính toán lượng insulin không được bơm khi bơm đã ngắt kết nối vật lý.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Nó sẽ không dừng việc bơm insulin nếu bơm vẫn được kết nối với cơ thể bạn.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Thao tác này sẽ chuyển AAPS sang chế độ vòng lặp mở (open loop).</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Cài đặt AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Cài đặt AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Những cách tốt nhất để sao lưu cài đặt của bạn là gì?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Bạn không cần xuất cài đặt nếu đã ghi chú lại chúng.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Hãy xuất cài đặt sau khi bạn hoàn thành một mục tiêu.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Hãy xuất cài đặt sau khi bạn thay đổi bất kỳ cài đặt nào.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Hãy xuất cài đặt sau khi bạn hoàn tất thiết lập ban đầu và đã chỉnh các Tùy chọn(Preferences).</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Hãy xuất cài đặt của bạn ra máy cục bộ bằng menu bảo trì.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Tệp cài đặt của bạn nằm trong thư mục Internal Storage/AAPS/preferences trên điện thoại.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Hãy sao chép tệp cài đặt của bạn đến một vị trí an toàn bên ngoài điện thoại (ví dụ: dùng lưu trữ đám mây, kết nối cáp với máy tính, gửi email, v.v.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Nếu điện thoại của bạn bị hỏng hoặc mất, vẫn có cách dễ dàng để khôi phục cài đặt từ xa mà không cần bản sao lưu.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Dữ liệu CGM không ổn định</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Xử lý thế nào khi dữ liệu CGM nhiễu?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Không cần làm gì – AAPS sẽ tự xử lý.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Tắt vòng lặp kín để tránh nguy cơ bơm quá liều hoặc thiếu liều.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Thay thế các cảm biến liên tục bị nhiễu hoặc cho kết quả không chính xác.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Xác minh rằng ứng dụng CGM của bạn cung cấp dữ liệu đã được làm mượt (smoothed data).</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Tập luyện và Cấu hình</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Bạn có thể sử dụng các Cấu hình như thế nào để giúp hệ thống xử lý tốt nhất khi tập luyện aerobic?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Chuyển Cấu hình sang mức dưới 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Chuyển Cấu hình sang mức hơn 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Giữ Cấu hình ở mức 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Tạm dừng vòng lặp.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Tập luyện và Mục tiêu tạm thời</string>
    <string name="exercise_whattodo">Bạn có thể sử dụng mục tiêu tạm thời như thế nào để giúp hệ thống xử lý tốt nhất khi tập aerobic?</string>
    <string name="exercise_settt">Đặt mục tiêu đường huyết cho hoạt động trước khi bắt đầu tập luyện một khoảng thời gian phù hợp.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Đặt mục tiêu đường huyết cho hoạt động sau khi kết thúc tập luyện.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Giữ nguyên mục tiêu đường huyết của bạn.</string>
    <string name="exercise_15g">Chờ cho đến khi đường huyết giảm xuống dưới mục tiêu tạm cho hạ đường huyết, sau đó ăn 15 g carbohydrate tác dụng nhanh.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Kiểm tra Basal, ISF và I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Khi nào các giá trị này cần được xác nhận?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Trước khi bắt đầu chạy vòng lặp.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Khi thường xuyên gặp tình trạng đường huyết cao hoặc thấp.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Ít nhất một lần mỗi tuần.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Đã thiết lập &amp; xác nhận thì không đổi theo thời gian.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Điều kiện cần</string>
    <string name="prerequisites_what">Điều gì là cần thiết để cài đặt và sử dụng AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_build">Cách để xây dựng AAPS. Có thể thực hiện qua trình duyệt hoặc trên máy tính có cài đặt Android Studio.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Một bơm insulin tương thích nếu bạn dự định chạy vòng lặp kín (closed loop).</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, để lưu nhật ký toàn bộ dữ liệu và xem lại các thiết lập.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Kinh nghiệm về lập trình hoặc chỉnh sửa mã.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Điều kiện cần</string>
    <string name="prerequisites2_what">Điều gì là cần thiết để cài đặt và sử dụng AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Thông tin đã được xác nhận để thiết lập Cấu hình (ISF, tỷ lệ I:C, basal rate, DIA, v.v.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Một thiết bị Android tương thích (ví dụ: điện thoại, đồng hồ Android đầy đủ chức năng hoặc máy tính bảng).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS cần kết nối Internet để chạy ở chế độ vòng lặp kín (closed loop).</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Một CGM được hỗ trợ và ứng dụng phù hợp để nhận giá trị đường huyết trên điện thoại/thiết bị.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Đang cập nhật AAPS</string>
    <string name="update_git">Bạn cần cài đặt và cấu hình Git trên máy tính của mình.</string>
    <string name="update_asap">Khi các phiên bản AAPS mới được phát hành, những phiên bản cũ hơn có thể sẽ bị giới hạn từ xa sau một khoảng thời gian nhất định.</string>
    <string name="update_keys">Bạn nên lưu lại và ghi chú vị trí của keystore, đồng thời sử dụng cùng một khóa ký (signing key) cho các bản cập nhật như đã dùng trong lần cài đặt trước.</string>
    <string name="update_askfriend">Nếu bạn gặp khó khăn khi tự build file apk, bạn có thể cài đặt apk đã được build sẵn bởi một người bạn.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Khắc phục sự cố</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Bạn có thể tìm sự hỗ trợ về AAPS ở đâu?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Bạn có thể xin lời khuyên trong nhóm Facebook AAPS Users.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Bạn nên đọc (và đọc lại) tài liệu hướng dẫn của AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Bạn có thể xin lời khuyên, thảo luận về các vấn đề kỹ thuật và đề xuất tính năng trong AAPS Discord.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Bạn có thể gửi các vấn đề như lỗi (bug) và đề xuất tính năng trên Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Bạn nên hỏi ý kiến phòng khám tiểu đường hoặc bác sĩ nội tiết của mình.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Insulin Plugins</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Bạn nên sử dụng loại insulin nào với plugin Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humulin R®/\"regular\" human insulin.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugin độ nhạy Insulin</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Các plugin về độ nhạy cho phép AAPS điều chỉnh khi có những thay đổi tạm thời hoặc ngắn hạn trong độ nhạy insulin (ví dụ như thay đổi nội tiết tố hoặc vấn đề hấp thu tại vị trí truyền).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Các plugin về độ nhạy cung cấp cho người dùng những gợi ý thay đổi về tốc độ nền (basal rates), tỷ lệ I:C và ISF để có thể chỉnh sửa Cấu hình.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Ghi lại việc thay kim (cannula) sẽ đặt lại tỷ lệ Autosens về 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Một số tùy chọn plugin có phạm vi thời gian có thể cấu hình, và người dùng có thể tự thiết lập chúng.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Lỗi khi nhập lượng carb</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Bạn nên làm gì nếu đã nhập sai lượng carb?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Xóa mục nhập sai trong phần Treatments và nhập lại giá trị carb đúng.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Tiêm bolus insulin bằng menu mồi dây truyền (infusion set prime).</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Không cần làm gì – AAPS sẽ tự động điều chỉnh phù hợp.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Tiêm bolus insulin bằng nút Insulin (bolus) trong phần Tổng quan (Overview).</string>
    <string name="wronginsulin_label">Lỗi trong việc tiêm/nhập insulin</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Bạn nên làm gì nếu nhận được ít insulin hơn so với lịch sử bơm ghi lại, ví dụ do tắc nghẽn, kim truyền (cannula) hỏng hoặc quên gắn lại bơm sau khi tắm?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Xóa dữ liệu insulin trong Nightscout Careportal để loại bỏ khỏi lịch sử bơm.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">So sánh các giá trị trong AAPS và lịch sử bơm (nếu bơm hỗ trợ chức năng này).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Tiêm bolus một phần lượng insulin ‘bị bỏ lỡ’ đã tính toán bằng bơm tiêm/bút tiêm hoặc sử dụng chức năng mồi (prime).</string>
    <string name="cob_label">Carbs đang hoạt động (COB)</string>
    <string name="cob_question">Việc thay đổi giá trị ISF ảnh hưởng thế nào đến cách AAPS tính toán lượng carbohydrate còn lại (COB)?</string>
    <string name="cob_longer">Tăng ISF sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán dài hơn</string>
    <string name="cob_shorter">Tăng ISF sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán ngắn hơn</string>
    <string name="cob_no_effect">Tăng ISF sẽ không ảnh hưởng đến lượng carb hấp thụ được tính toán</string>
    <string name="cob2_question">Việc thay đổi giá trị IC ảnh hưởng thế nào đến cách tính toán lượng carb còn lại (COB)?</string>
    <string name="cob2_longer">Tăng IC sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán dài hơn</string>
    <string name="cob2_shorter">Tăng ISF sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán ngắn hơn</string>
    <string name="cob2_no_effect">Tăng IC sẽ không ảnh hưởng đến lượng carbs hấp thu được tính toán</string>
    <string name="cob3_question">Việc thay đổi tỷ lệ Cấu hình (profile percentage) ảnh hưởng thế nào đến cách tính toán lượng carb còn lại (COB)?</string>
    <string name="cob3_longer">Đặt Cấu hình ở mức 150% sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán dài hơn</string>
    <string name="cob3_shorter">Cài đặt Cấu hình ở mức 150% sẽ làm cho thời gian hấp thu carb được tính toán ngắn hơn</string>
    <string name="cob3_no_effect">Cài đặt Cấu hình ở mức 150% sẽ không ảnh hưởng đến lượng carbs hấp thu được tính toán</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">Giá trị IOB bị ảnh hưởng bởi các liều nền tạm thời đã được tiêm.</string>
    <string name="iob_hightemp">Basal tạm thời cao sẽ không được bơm khi đường huyết của bạn thấp hơn mục tiêu.</string>
    <string name="iob_negiob">IOB âm trong một khoảng thời gian dài, khi không có vận động, cho thấy Cấu hình của bạn quá mạnh và cần giảm lượng insulin trong phần cài đặt.</string>
    <string name="iob_posiob">IOB dương trong một khoảng thời gian dài cho thấy tình trạng kháng insulin hoặc có bữa ăn chưa được ghi nhận.</string>
    <string name="breadgrams_label">Nhập carbs và bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Chỉ nên sử dụng đơn vị gam để ước tính và ghi lại lượng carbohydrate đã tiêu thụ.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Lượng carbohydrate tiêu thụ có thể được ghi lại bằng cách sử dụng hệ thống quy đổi phù hợp (ví dụ: đơn vị trao đổi ‘CHO’ của DAFNE hoặc ‘Đơn vị Bánh mì’ theo chuẩn châu Âu).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS sử dụng một mô hình động để ước tính quá trình hấp thu carbohydrate và tính toán lượng carb còn lại (COB).</string>
    <string name="breadgrams_calc">Nếu mức đường huyết nằm ngoài giá trị chấp nhận được (quá thấp hoặc quá cao), bộ tính bolus có thể được sử dụng để đưa ra gợi ý điều chỉnh bằng carbohydrate hoặc insulin.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Bạn có thể sử dụng e-carbs (carb mở rộng) cho mục đích gì?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Để lên lịch nạp carbs trong tương lai, có thể phân bổ theo khoảng thời gian (tương tự như bolus mở rộng phân phối insulin trong một khoảng thời gian).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Để ghi lại lượng carb dùng cho vận động ‘carbs tự do’ mà bạn muốn ẩn khỏi AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-carbs (được phân bổ trong tương lai) có thể hỗ trợ AAPS trong việc xử lý các bữa ăn nhiều chất béo/đạm.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Để ghi lại lượng carbs cứu nguy được dùng để xử lý khi hạ đường huyết.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Giám sát từ xa</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Làm thế nào bạn có thể theo dõi AAPS từ xa (ví dụ cho con bạn)?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Ứng dụng AAPSClient, ứng dụng Nightscout và trang web Nightscout đều cho phép bạn theo dõi AAPS từ xa.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Các ứng dụng khác (ví dụ: Dexcom Follow, xDrip chạy ở chế độ theo dõi) cho phép bạn theo dõi một số thông số từ xa (như giá trị đường huyết/cảm biến), nhưng sử dụng thuật toán khác nên có thể dẫn đến giá trị IOB hoặc COB không chính xác.</string>
    <string name="nsclient_data">Để theo dõi AAPS từ xa, cả hai thiết bị đều phải có kết nối internet (ví dụ: qua Wi-Fi hoặc dữ liệu di động).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient khi được sử dụng như một thiết bị theo dõi từ xa sẽ vừa giám sát vừa cho phép điều khiển đầy đủ AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Độ nhạy Insulin (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Tăng giá trị ISF sẽ dẫn đến việc bơm nhiều insulin hơn để bù cho một lượng carbs nhất định.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Giảm giá trị ISF sẽ dẫn đến việc bơm nhiều insulin hơn để điều chỉnh khi đường huyết cao hơn mục tiêu.</string>
    <string name="isf_noeffect">Tăng hoặc giảm ISF sẽ không ảnh hưởng đến việc bơm insulin khi đường huyết thấp hơn mục tiêu.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF cần được nhập trong phần Tùy chọn (Preferences) của AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Bạn có thể sử dụng nhiều hơn một giá trị tỷ lệ I:C trong Cấu hình của mình.</string>
    <string name="ic_isf">Nếu bạn thay đổi ISF trong Cấu hình, bạn cũng luôn cần thay đổi tỷ lệ I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Tỷ lệ Insulin trên Carbohydrate (tỷ lệ I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Tỷ lệ I:C cao hơn sẽ dẫn đến việc bơm ít insulin hơn cho cùng một lượng carbs.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Tỷ lệ I:C thấp hơn sẽ dẫn đến việc bơm ít insulin hơn cho cùng một lượng carbs.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Chuyển cấu hình</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Khi thiết lập chuyển Cấu hình ở mức 90%, những câu trả lời nào là đúng?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Tỷ lệ basal sẽ thấp hơn 10%.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF sẽ cao hơn 10%.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Giá trị tỷ lệ I:C sẽ thấp hơn 10%.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Tỷ lệ ISF và I:C sẽ không thay đổi.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Chuyển Cấu hình</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Khi thiết lập chuyển Cấu hình ở mức 120%, những câu trả lời nào là đúng?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Mức đường huyết mục tiêu sẽ cao hơn 20%.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Tỷ lệ basal sẽ cao hơn 20%.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Mức đường huyết mục tiêu sẽ không thay đổi.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF sẽ cao hơn 20%.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Chuyển Cấu hình</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Nếu bạn thức dậy sớm hơn bình thường 2 giờ, bạn nên thông báo cho AAPS về sự thay đổi lịch trình của mình như thế nào?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Kích hoạt chuyển Cấu hình với dịch chuyển thời gian là 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Kích hoạt chuyển Cấu hình với dịch chuyển thời gian là -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Đặt mục tiêu tạm thời ‘sắp ăn’ (eating soon temporary target).</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Chuyển Cấu hình sang mức lớn hơn 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Thay đổi Cấu hình</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Tốc độ basal, ISF, tỷ lệ I:C, v.v... nên được thiết lập trong Cấu hình.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Kích hoạt các thay đổi trong cấu hình Nightscout của bạn yêu cầu điện thoại chạy AAPS phải có kết nối Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Chỉ cần chỉnh sửa Cấu hình để thay đổi các giá trị là đủ để áp dụng các thay đổi.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Có thể thiết lập nhiều Cấu hình và lựa chọn chúng để thích ứng với các tình huống thay đổi (ví dụ: thay đổi hormone, làm việc theo ca, lối sống ngày thường/cuối tuần).</string>
    <string name="other_medication_label">Thuốc khác. Vui lòng đọc tuyên bố dưới đây và đánh dấu vào ô để chấp nhận cam kết.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS giảm basal hoặc tạm ngừng bơm insulin để làm tăng đường huyết. Các thuốc thuộc nhóm ức chế SGLT2 (gliflozin) có thể ngăn sự tăng đường huyết và do đó có thể gây ra tình trạng thiếu insulin nguy hiểm dẫn đến DKA.
\nCác tên thương mại thường gặp: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nTôi cam kết rằng sẽ không sử dụng các thuốc này khi đang dùng AAPS hoặc sẽ tắt vòng lặp (loop) trước khi sử dụng các thuốc đó.</string>
</resources>
