<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="sensitivity_shortname">רגישות</string>
    <string name="sensitivity_oref1">רגישות Oref1</string>
    <string name="sensitivity_aaps">רגישות AAPS</string>
    <string name="sensitivity_weighted_average">רגישות משוקללת ממוצעת</string>
    <string name="description_sensitivity_aaps">חישוב הרגישות נעשה בהתאם ל־Oref0, אך ניתן לשנות את מסגרת הזמן. ספיגת הפחמימות המינימלית מחושבת לפי משך ספיגת הפחמימות המרבי מההעדפות.</string>
    <string name="description_sensitivity_oref1">הרגישות מחושבת מנתונים מ-8 או 24 השעות האחרונות (הרגישות הנמוכה מביניהם). הפחמימות (אם לא נספגו) מפסיקות להיחשב לאחר משך זמן שהוגדר בהגדרות. תוסף זה מחשב גם ארוחות לא ידועות מראש (UAM).</string>
    <string name="description_sensitivity_weighted_average">הרגישות מחושבת כממוצע משוקלל של ערכי הסטיות. ערכי סטיות חדשים יותר יזכו לשקלול גבוה יותר. ספיגת הפחמימות המינימלית מחושבת על בסיס נתון משך ספיגת פחמימות מקסימלי מההגדרות. אלגוריתם זה הוא המהיר ביותר במעקב אחר שינויי רגישות.</string>
    <string name="uam_disabled_oref1_not_selected">UAM מושבת מפני שהוא מסתמך על תוסף רגישות של Oref1</string>
    <string name="absorption_settings_title">הגדרות ספיגה</string>
    <string name="absorption_max_time_title">זמן ספיגה מקסימלי של הארוחה (שעות)</string>
    <string name="absorption_max_time_summary">מספר השעות בהן צפוי שכל הפחמימות מארוחה ייספגו</string>
    <string name="openapsama_autosens_period">מרווחים בשביל autosens [h]</string>
    <string name="openapsama_autosens_period_summary">מספר השעות אחורה לחישוב רגישות (זמן הספיגה של פחמימות אינו נכלל)</string>
    <string name="openapsama_autosens_max_summary">ערך ברירת מחדל: 1.2\nזוהי מגבלת המכפיל של Autosens (ובקרוב Autotune) שמגדירה 20% כיחס מקסימלי של autosens, אשר קובע בתורו את גובה הבזאלי המקסימלי, גובהו המינימלי של יחס התיקון, ואת המינימום של ערכי המטרה האפשריים.</string>
    <string name="openapsama_autosens_min_summary">ערך ברירת מחדל: 0.7\nבצד השני של מגבלות הבטיחות של Autosens, ערך זה מגביל את יכולתו של autosens להוריד את הערכים הבזאליים ועד כמה יכול להעלות את יחס התיקון ואת ערכי מטרת הסוכר בדם.</string>
    <string name="openapsama_autosens_max">יחס Autosens מקסימלי</string>
    <string name="openapsama_autosens_min">יחס Autosens מינימלי</string>
    <string name="openapsama_min_5m_carb_impact_summary">ערך ברירת מחדל: 3.0 (AMA) או 8.0 (SMB). זוהי הגדרת ברירת מחדל להשפעת פחמימות על הסוכר בדם ב-5 דקות. ברירת המחדל היא 3mg/dL/5min. פעולה זו משפיעה על קצב הדעיכה של פחמ\' פעילות, ועל הנחת קצב ספיגת הפחמ\' בחישוב רמות סוכר עתידיות כשהן בירידה מהירה מהצפוי או עליה איטית מהצפוי.</string>
    <string name="absorption_cutoff_title">זמן ספיגה מקסימלי של הארוחה (שעות)</string>
    <string name="absorption_cutoff_summary">משך זמן בו כל ארוחה תחשב כנספגה. לא תהיה התחשבות בפחמימות שנותרו.</string>
</resources>
