<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Qu\'est-ce qu\'il y a de vrai pour le DAI (Durée Action Insuline)?</string>
    <string name="dia_label_exam">Durée d\'Action de l\'Insuline (DAI)</string>
    <string name="dia_profile">Vous devez définir la valeur de DAI dans votre profil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">La valeur minimale autorisée est de 5 heures.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Si vous êtes convaincu que la valeur de DAI utilisée dans votre pompe avant AAPS marche bien, il n\'y a pas besoin de la changer lorsque vous commencez à utiliser la boucle.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Vous devez déterminer par vous-même la valeur appropriée pour la DAI.</string>
    <string name="hypott_label">Cible temporaire Hypo</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Quelle est la raison principale pour définir une cible temp hypo?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Pour corriger les hypos causés par des paramètres de débit basal incorrects.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Pour empêcher AAPS de surcorriger une hausse de glycémie causée par les glucides à action rapide utilisés pour traiter une hypo.</string>
    <string name="hypott_exercise">Pour corriger une hypo due à un exercice.</string>
    <string name="hypott_0basal">Pour éviter que la glycémie ne baisse s\'il y a déjà un débit de basal temporaire de 0%.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Motifs pour l\'utilisation de la \"Déconnexion de pompe\" dans AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">C\'est inutile car l\'insuline ne sera pas délivrée si la pompe est physiquement déconnectée.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Cela empêche AAPS de comptabiliser l\'insuline qui n\'a pas été injectée quand la pompe est physiquement déconnectée.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Cela n\'arrêtera pas la distribution d\'insuline si la pompe reste connectée à votre corps.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Cela passera AAPS en mode boucle ouverte.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Paramètres AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Paramètres AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quelles sont les meilleures pratiques pour sauvegarder vos paramètres ?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Vous n\'avez pas besoin d\'exporter vos paramètres si vous les avez notés.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exportez vos paramètres une fois que vous avez terminé un objectif.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exportez vos paramètres après avoir modifié n\'importe lequel de vos paramètres.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exportez vos paramètres une fois que vous avez terminé votre configuration initiale et défini vos préférences.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exportez vos paramètres localement en utilisant le menu maintenance.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Votre fichier de paramètres se trouve dans le dossier Stockage Interne/AAPS/Préférences sur votre téléphone.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copiez votre fichier de préférences vers un emplacement sûr en dehors de votre téléphone (par ex. en utilisant un disque cloud, en connectant un câble à un ordinateur, un courriel, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Si votre téléphone est endommagé ou perdu, il existe des moyens faciles de récupérer vos paramètres à distance sans aucune sauvegarde.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/fr/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Valeurs MGC bruitées</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Que faut-il faire si les données de MGC sont bruitées ?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Ne faites rien - AAPS s\'en occupera.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Désactivez la boucle fermée pour éviter tout sur-dosage ou sous-dosage possible.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Remplacez systématiquement les capteurs bruyants ou imprécis.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Vérifiez que votre application MGC fournit des données lissées.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Exercices et profils</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Comment utiliser les profils pour aider au mieux le système à gérer un exercice aérobique ?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Faites un changement de profil à moins de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Faites un changement de profil à plus de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Laissez le profil fixé à 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspendez la boucle.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Exercices et cibles temporaires</string>
    <string name="exercise_whattodo">Comment utiliser les cibles temporaires pour aider au mieux le système à gérer un exercice aérobique ?</string>
    <string name="exercise_settt">Définissez une cible temporaire d\'activité en la démarrant à une heure appropriée avant de commencer l\'exercice physique.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Définissez une cible temporaire d\'activité après la fin de l\'exercice.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Laissez votre cible de glycémie inchangée.</string>
    <string name="exercise_15g">Attendez que la glycémie tombe en dessous de votre cible temporaire d\'hypo, puis mangez 15 g de glucides à action rapide.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Tests des débits de basal, SI et G/I</string>
    <string name="basaltest_when">Quand faut-il valider ces valeurs ?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Avant de commencer la boucle.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Lorsque la glycémie est souvent élevée ou faible.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Au moins 1 fois par semaine.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Une fois définies et validées, ces valeurs ne doivent pas changer avec le temps.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Conditions préalables</string>
    <string name="prerequisites_what">Qu\'est-ce qui est essentiel pour mettre en place et utiliser AAPS ?</string>
    <string name="prerequisites_build">Un moyen de construire AAPS. Soit via un navigateur, soit un ordinateur avec Android Studio installé.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Une pompe à insuline compatible si vous avez l\'intention d\'exécuter une boucle fermée.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, pour conserver un historique de toutes les données et revoir les paramètres.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Avoir de l\'expérience en programmation ou en édition de code.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Conditions préalables</string>
    <string name="prerequisites2_what">Qu\'est-ce qui est essentiel pour mettre en place et utiliser AAPS ?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informations validées pour configurer un profil (SI, ratio G/I, débits de basal, DAI, etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un appareil Android compatible (par ex. téléphone mobile, montre Android version complète ou tablette).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS nécessite une connexion internet pour fonctionner en boucle fermée.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Une MGC prise en charge et une application appropriée pour recevoir des valeurs de glycémie sur le téléphone/appareil.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Mise à jour d\'AAPS</string>
    <string name="update_git">Git doit être installé et configuré sur votre ordinateur.</string>
    <string name="update_asap">Lorsque des versions mises à jour d\'AAPS sont disponibles, les versions précédentes peuvent avoir des fonctionnalités limitées à distance après une période donnée.</string>
    <string name="update_keys">Vous devez enregistrer et noter l\'emplacement de votre magasin de clés et utiliser la même clé de signature que votre installation précédente pour les mises à jour.</string>
    <string name="update_askfriend">Si vous avez des difficultés à construire l\'apk, vous pouvez installer un apk qui a été construit par un ami.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Résolution de problèmes</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Où pouvez-vous chercher de l\'aide pour AAPS ?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Vous pouvez demander des conseils dans le groupe Facebook des utilisateurs AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Vous devriez lire (et relire) la documentation AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Vous pouvez demander des conseils, discuter des problèmes techniques et des demandes de fonctionnalités dans le Discord d\'AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_github">Vous pouvez soumettre des problèmes tels que des bugs et des demandes de fonctionnalités sur Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Vous devez demander à votre diabétologue/professionnels de santés.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Plugins Insuline</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Quelle insuline devez-vous utiliser avec le plugin Ultra-Rapid-Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humulin R®/insuline humaine rapide.</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugins de Sensibilité</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Les plugins de sensibilité permettent à AAPS de s\'adapter aux changements temporaires ou de courte durée de la sensibilité à l\'insuline (par ex. changements hormonaux ou problèmes d\'absorption sur le site d\'infusion).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Les plugins de sensibilité fournissent à l\'utilisateur des modifications suggérées pour les débits de basal, les ratios G/I et SI qui peuvent être utilisés pour éditer le profil.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Le changement de canule réinitialisera le ratio Autosens à 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Certaines des options du plugin ont des plages de temps configurables qui peuvent être définies par l\'utilisateur.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Entrées de glucides erronées</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Que devez-vous faire si vous avez renseigné une valeur erronée de glucides ?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Supprimez l\'entrée incorrecte dans les Traitements et entrez la nouvelle valeur correcte de glucides.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bolus avec insuline en utilisant le menu d\'amoçage de la perfusion.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Ne faites rien – AAPS effectuera les ajustements appropriés.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bolus avec insuline en utilisant le bouton Insuline (bolus) dans Aperçu (Accueil).</string>
    <string name="wronginsulin_label">Erreurs de saisie/injection d\'insuline</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Que devriez-vous faire si vous avez reçu moins d\'insuline que l\'historique de la pompe suggère par ex. à cause d\'une occlusion, d\'une mauvaise canule ou d\'un oubli de rebranchement de la pompe après une douche ?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Supprimez les données d\'insuline de Nightscout Careportal pour le retirer de l\'historique de la pompe.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Comparer les valeurs dans l\'historique d\'AAPS et de la pompe (si la pompe le permet).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Faites un bolus du montant de votre insuline calculée « manquante » soit par seringue / stylo ou en utilisant un amorçage.</string>
    <string name="cob_label">Glucides Actifs (GA)</string>
    <string name="cob_question">Comment le changement de la SI impacte le calcul des GA effectué par AAPS ?</string>
    <string name="cob_longer">L\'augmentation de la SI allongera le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob_shorter">L\'augmentation de la SI réduira le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob_no_effect">L\'augmentation de la SI n\'affectera pas les calculs de l\'absorption des glucides</string>
    <string name="cob2_question">Comment le changement de G/I impacte le calcul des GA ?</string>
    <string name="cob2_longer">L\'augmentation du G/I allongera le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob2_shorter">L\'augmentation du G/I réduira le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob2_no_effect">L\'augmentation de G/I n\'impactera pas l\'absorption des glucides calculés</string>
    <string name="cob3_question">Comment le changement du pourcentage de profil impacte le calcul des GA ?</string>
    <string name="cob3_longer">Définir le profil à 150% allongera le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob3_shorter">Définir le profil à 150% réduira le temps d\'absorption des glucides calculé</string>
    <string name="cob3_no_effect">Définir le profil à 150% n\'impactera pas le calcul de l\'absorption des glucides</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">La valeur de l\'IA est impactée par les débits de basal temporaires émis.</string>
    <string name="iob_hightemp">Une basale temp haute ne sera pas donnée quand votre glycémie est en dessous de la cible.</string>
    <string name="iob_negiob">Une IA négative pendant une période significative en l\'absence d\'exercice indique que votre profil est trop fort et qu\'il faut moins d\'insuline dans vos paramètres.</string>
    <string name="iob_posiob">Une IA positive pendant une période significative indique une résistance à l\'insuline ou des repas non signalés.</string>
    <string name="breadgrams_label">Entrée de glucides et bolus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Seuls les grammes doivent être utilisés pour estimer et enregistrer les glucides consommés.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Les glucides consommés peuvent être enregistrés à l\'aide d\'un système d\'échange approprié (par exemple, les échanges DAFNE \"CHO\" ou les \"Unités de Pain\" européennes).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS utilise un modèle dynamique pour estimer l\'absorption des glucides et calculer les GA.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Si les glycémies sont en dehors des valeurs acceptables (trop faibles ou trop élevées), la calculatrice de bolus peut être utilisée pour fournir des suggestions de corrections de glucides ou d\'insuline.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-Glucides</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Pour quoi pourriez-vous utiliser des e-Glucides (glucides étendus) ?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Pour planifier les glucides dans le futur, éventuellement répartis sur un intervalle de temps (similaire à un bolus étendu distribuant l\'insuline sur une durée).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Pour enregistrer des glucides d\'exercice \"libres\" que vous souhaitez masquer à AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">Les e-glucides (distribués plus tard) peuvent aider AAPS à traiter les repas à haute teneur en graisses/protéines.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Pour enregistrer les glucides de secours que vous utilisez pour traiter la glycémie faible.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Surveillance à distance</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Comment pouvez-vous surveiller AAPS à distance (par exemple pour votre enfant) ?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">L\'application AAPSClient, l\'application Nightscout et la page Web Nightscout vous permettent de suivre AAPS à distance.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">D\'autres applications (par ex. Dexcom Follow, xDrip en mode suivi) vous permettent de suivre certains paramètres (par ex. valeurs de glycémie/capteur) à distance, mais elles utilisent des algorithmes différents qui peuvent donner des valeurs IA ou GA inexactes.</string>
    <string name="nsclient_data">Pour suivre AAPS à distance, les deux appareils doivent avoir un accès à internet (par exemple, via Wi-Fi ou données de réseau mobile/cellulaire).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient utilisé comme suivi à distance surveillera et fournira le contrôle complet d\'AAPS.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Sensibilité à l\'Insuline (SI)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Augmenter la SI entraînera une augmentation de la quantité d\'insuline pour couvrir une quantité spécifique de glucides.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Réduire la SI entraînera une augmentation de la quantité d\'insuline pour corriger une glycémie supérieure à la cible.</string>
    <string name="isf_noeffect">L\'augmentation ou la diminution de la SI n\'affectent pas l\'injection d\'insuline lorsque la glycémie est inférieur à la cible.</string>
    <string name="isf_preferences">La SI doit être saisie dans vos préférences AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Vous pouvez utiliser plus d\'une valeur pour le ratio G/I dans votre profil.</string>
    <string name="ic_isf">Si vous changez votre SI dans votre profil, vous devez toujours modifier votre ratio G/I également.</string>
    <string name="ic_label_exam">Ratio Glucides sur Insuline (ratio G/I)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Les ratios G/I plus élevés conduisent à moins d\'insuline injectée pour une quantité donnée de glucides.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Les ratios G/I plus faibles conduisent à moins d\'insuline injectée pour une quantité donnée de glucides.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Changement de profil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Quand vous spécifiez un changement de profil à 90%, quelles réponses sont vraies ?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Le débit de base sera diminuée de 10%.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">La valeur de SI sera augmentée de 10%.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">La valeur du ratio G/I sera un nombre 10% inférieur.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Les ratios SI et G/I seront inchangés.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Changement de profil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Quand vous spécifiez un changement de profil à 120%, quelles réponses sont vraies ?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">La glycémie cible sera 20% plus élevée.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Le débit de base sera 20% plus élevé.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">La glycémie cible sera inchangée.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">La valeur de SI sera 20 % plus élevée.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Changement de profil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Si vous vous réveillez 2 heures plus tôt que d\'habitude, comment informez-vous AAPS du changement de votre planning ?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Faites un changement de profil avec un décalage horaire de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Faites un changement de profil avec un décalage horaire de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Fixez la cible temp \"repas imminent\".</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Faites un changement de profil à plus de 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/fr/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Changements de profils</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Les débits de basal, SI, ratios G/I, etc. doivent être définis dans les profils.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">L\'activation des modifications apportées à votre profil Nightscout nécessite que votre téléphone AAPS soit connecté à Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Modifier les profils pour changer des valeurs est suffisant pour mettre en œuvre toutes les modifications effectuées.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Plusieurs profils peuvent être définis et sélectionnés pour s\'adapter à des circonstances changeantes (par ex. changements hormonaux, changement de poste de travail, jours de semaine/week-end).</string>
    <string name="other_medication_label">Autres médicaments. Veuillez lire l\'énoncé ci-dessous et cocher la case pour accepter la déclaration.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS réduit le débit de basal ou suspend l\'injection d\'insuline pour augmenter le taux de sucre dans le sang. Les médicaments du groupe d\'inhibiteurs SGLT2 (gliflozins) peuvent empêcher l\'augmentation de la glycémie et ainsi produire une carence dangereuse en insuline conduisant à une acidocétose DKA.
\nLes noms de marque communes sont : Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nJe m\'engage à ne pas prendre ces médicaments lors de l\'utilisation d\'AAPS ou à désactiver la boucle avant de les utiliser.</string>
</resources>
