<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Pomp Integrasie met Accu-Chek Combo pompe, vereis dat ruffy geïnstalleer is</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programmeer pomp vir bolusing</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Staat</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Aktiwiteit</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Geen verbinding vir %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min oorblywend)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Inisialiseer tans</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Opgeskort weens fout</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Opgeskort deur gebruiker</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Loop tans</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Kanselleer TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Stel TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Bolusing (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Verfris</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Versoekte bewerking nie ondersteun deur pomp</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Onveilige gebruik: uitgebreide of multigolf boluses is aktief. Lus modus is gestel om laag te opskort net 6 ure. Net gewone boluses is ondersteun in lus modus</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Onveilige gebruik: die pomp gebruik \'n verskillende basale koers profiel as die eerste. Die lus is gedeaktiveer. Kies die eerste profiel op die pomp en verfris.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">\'n Bolus met dieselfde hoeveelheid was versoek binne die laaste twee minute. Om te waak teen toevallige dubbele boluses en om te waak teen goggas is dit nie toegelaat nie.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Nou</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Instelling basale profiel</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Pomp kasset vlak is laag</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Pomp battery is laag</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Die pomp toon die fout E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Laag</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Leeg</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normaal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Pomp tyd/horlosie se opdatering is nodig</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">TBR GEKANSELLEER waarskuwing is bevestig</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Die pomp kon nie bereik word nie. Geen bolus is gegee nie</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Bolus aflewering het misluk. Dit blyk dat geen bolus gelewer was. Om seker te maak, gaan die pomp asseblief na om \'n dubbele bolus te vermy en dan bolus weer indien veilig. Om te waak teen goggas, word boluse nie outomaties weer probeer nie.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Slegs %1$.2f U van die aangevraagde bolus van %2$.2f U was gelewer as gevolg van \'n probleem. Kontroleer asseblief die pomp om dit te verifieer en neem dan gepaste aksie.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Lewering van die bolus en verifiëring van die pomp se geskiedenis het misluk, Kontroleer asseblief die pomp. As \'n bolus afgelewer is, sal dit bygevoeg word om behandelings gedurende die volgende verbinding met die pomp.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Nie genoeg insulien vir bolus oor in reserwe</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Ongeldige pomp opstelling kontroleer die hulpdokumente en verifieer dat die vinnige inligting kieslys wel QUICK INFO benaam is met behulp van die 360 konfigurasie sagteware.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Lees basale profiel</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Die pomp geskiedenis het verander nadat die bolus berekening uitgevoer was. Die bolus was nie afgelewer nie. Herbereken asseblief of \'n bolus steeds nodig is.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus suksesvol afgelewer, maar die behandeling inskrywing het gefaal. Dit kan gebeur as twee klein boluses van dieselfde grootte binne die laaste twee minute toegedien word. Kontroleer die pomp geskiedenis en behandeling inskrywings en gebruik die Careportal om vermiste inskrywings te voeg. Maak seker om nie enige inskrywings vir dieselfde minuut en dieselfde bedrag by te voeg.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Hoë tydelike verwerp aangesien berekening nie onlangse veranderings in pomp geskiedenis oorweeg het nie</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Verfris pomp status</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">Die basale tempo op die pomp het verander en sal binnekort opgedateer word</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Basale koers is verander op pomp, maar kon nie dit teruglees nie</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Kontroleer tans vir geskiedenis veranderinge</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Veelvuldige boluses met dieselfde hoeveelheid binne die dieselfde minuut was nounet ingevoer. Slegs een rekord kon bygevoeg word in behandelings. Kontroleer asseblief die pomp en voeg per hand \'n bolus rekord met behulp van die Careportal oortjie maak seker om \'n bolus te skep met \'n tyd deur geen ander bolus gebruik.</string>
    <string name="combo_check_date">Die laaste bolus is ouer as 24 uur of is in die toekoms. Kontroleer asseblief of die datum op die pomp reg ingestel is.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Tyd/datum van die gelewerde bolus op pomp lyk verkeerd, IAB is waarskynlik verkeerd. Kontroleer asseblief pomp tyd/datum.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Bolus telling</string>
    <string name="combo_tbr_count">TBR telling</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus gestaak</string>
    <string name="bolusstopping">Staak bolus</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nooit</string>
    <string name="unsafeusage">onveilige gebruik</string>
</resources>
