<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">O que é verdade sobre a DAI?</string>
    <string name="dia_label_exam">Duração da Acção da Insulina (DAI)</string>
    <string name="dia_profile">Deve definir o valor da DAI no seu perfil.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">O valor mínimo permitido são 5 horas.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Se estiver satisfeito com o valor da DAI que utilizava na bomba antes da AndroidAPS e que funcionava bem, não há necessidade de o alterar quando iniciar o loop.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Deve determinar para o seu valor adequado para a DAI.</string>
    <string name="hypott_label">Hipo Alvo-Temp</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Qual é a principal razão para definir um alvo temporário de hipoglicemia?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Para corrigir hipos causadas por configurações de taxa de basal incorretas.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Para evitar que a AndroidAPS corrija um aumento de glicose no sangue causado pelos hidratos rápidos utilizados para tratar uma hipo.</string>
    <string name="hypott_exercise">Para corrigir uma hipo induzida como resultado de exercício.</string>
    <string name="hypott_0basal">Para evitar que a glicose no sangue baixe se verificar já uma taxa de basal temporária de 0%.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Razões para aplicar \"Desconectar bomba\" na AndroidAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Isto é desnecessário, uma vez que a insulina não será administrada se a bomba estiver fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Impede a AndroidAPS de contabilizar insulina que não foi administrada enquanto a bomba está fisicamente desconectada.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Não interromperá a administração de insulina se a bomba permanecer conectada ao corpo.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Enviará a AndroidAPS para o modo open loop.</string>
    <string name="objectives_label">Configurações da AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Configurações da AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quais são as melhores práticas para cópia de segurança das suas configurações?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Não precisa exportar as suas configurações desde que faça uma anotação delas.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Exporte suas configurações depois de concluir um objetcivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Exporte as suas configurações após alterar qualquer uma das suas configurações.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Exporte suas configurações após concluir sua configuração inicial e definir suas Preferências.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Exporte localmente as suas configurações usando o menu de manutenção.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Ficheiro de configurações é encontrado no armazenamento interno/AAPS/preferences na pasta do seu telefone.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copie o seu ficheiro de preferências para um local seguro fora do seu telefone (por exemplo, um disco na cloud, ligando um cabo a um computador, email, etc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Se o seu telefone estiver danificado ou perdido, há maneiras fáceis de recuperar suas configurações remotamente sem uma copia de segurança.</string>
    <string name="noisycgm_label">Leituras Irregulares CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">O que deve ser feito se os dados do CGM são irregulares?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Não faça nada - AndroidAPS lidará com isso.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Desactive o closed loop para evitar o sobre ou a subdosagem.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Substitua sensores consistentemente irregulares ou imprecisos.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Verifique se app do CGM fornece dados suave.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Exercício e Perfis</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Como pode utilizar melhor os perfis para ajudar o sistema a lidar com exercício aeróbico?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Faça troca de perfil para menos de 100%. </string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Faça troca de perfil para mais de 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Deixe o perfil definido para 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Suspender o loop.</string>
    <string name="exercise_label">Exercício e Alvos Temporários</string>
    <string name="exercise_whattodo">Como pode utilizar alvos temporários da melhor maneira para ajudar o sistema a lidar com exercício aeróbico?</string>
    <string name="exercise_settt">Defina um alvo de actividade de glicose para começar a um tempo adequado antes do início do exercício.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Defina um alvo de actividade de glicose após terminar o exercício.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Deixe o seu alvo de glicose inalterado.</string>
    <string name="exercise_15g">Espere até que a glicose no sangue baixe abaixo do seu alvo temporário de hipo e, em seguida, coma 15 g de hidratos rápidos.</string>
    <string name="basaltest_label">Testes de Basal, FSI e I:HC</string>
    <string name="basaltest_when">Quando esses valores devem ser validados?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Antes de começar com o looping.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Quando passar por frequente glicose alta ou baixa.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Pelo menos uma vez por semana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Uma vez definido e validado, estes valores não devem mudar ao longo do tempo.</string>
    <string name="prerequisites_label">Pré-requisitos</string>
    <string name="prerequisites_what">O que é essencial para configurar e utilizar a AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Uma bomba de insulina compatível se planeia correr um closed loop.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, para manter um registo de todos os dados e rever as configurações.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Experiência na programação ou edição de código.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Pré-requisitos</string>
    <string name="prerequisites2_what">O que é essencial para configurar e utilizar a AndroidAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informações validadas para configurar um perfil (FSI, rácio I:HC, taxas de basal, DAI, etc.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Um dispositivo Android compatível (por exemplo, smartphone, relógio Full Android ou tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS requer uma ligação à internet para ser executada em loop fechado.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Um CGM suportado e app apropriada para receber valores da glicose no sangue no telemóvel/dispositivo.</string>
    <string name="update_label">A atualizar AAPS</string>
    <string name="update_git">Precisa ter Git instalado e configurado no computador.</string>
    <string name="update_asap">Quando versões atualizadas da AAPS são lançadas, as versões anteriores podem ser remotamente limitadas após um tempo especificado.</string>
    <string name="update_keys">Deve guardar e anotar a localização da sua keystore e utilizar a mesma chave de assinatura para actualizações como para a instalação anterior.</string>
    <string name="update_askfriend">Se tiver dificuldade em construir o apk, pode instalar um apk que foi construído por um amigo.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Resolução de Problemas</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Onde pode procurar ajuda para a AndroidAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Pode pedir conselhos no grupo de utilizadores da AAPS no Facebook.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Deve ler (e reler) a documentação da AndroidAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Deveria pedir à sua clínica de diabetes/endocrinologista.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Que insulina deve utilizar com o plugin Oref Ultra-Rápida ?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog ®</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugins de Sensibilidade</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Plugins de sensibilidade permitem que a AAPS ajuste mudanças temporárias ou de curta duração na sensibilidade à insulina (por exemplo, alterações hormonais ou problemas de absorção no local de colocação do cateter).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Plugins de sensibilidade fornecem ao utilizador alterações sugeridas nas taxas de basal, taxas de I:HC e FSI que podem ser usados para editar perfil.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Registar uma mudança de cateter irá redefinir a taxa de Autosens de volta para 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Algumas opções dos plugins têm intervalos de tempo configuráveis e o utilizador pode configurá-los.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Erros de Entrada de Hidratos</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">O que deve fazer se tiver feito uma entrada incorrecta de hidratos?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Elimine a entrada incorreta em Tratamentos e insira o novo valor correto dos hidratos.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Bólus com insulina usando o conjunto de infusão no menu purgar.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Não faça nada – a AAPS fará os ajustes apropriados.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Bólus com insulina usando o botão Insulina (bólus) na Visão Geral.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Erros de entrada/administração de insulina</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">O que deve fazer se receber menos insulina do que o histórico da bomba sugere por exemplo devido a uma oclusão, um cateter danificado ou esquecer-se de conetar a bomba após o duche?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Elimine dados de insulina do Nightscout Careportal para removê-lo do histórico da bomba.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Compare valores na AndroidAPS e no histórico da bomba, se a mesma tiver está possibilidade.</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Bólus uma proporção de insulina calculada \'não administrada\' ou com seringa/caneta ou purgando.</string>
    <string name="cob_label">Hidratos de Carbono Ativos (HCA)</string>
    <string name="cob_question">Alterar o valor do FSI afeta o cálculo de HCA pela AAPS em quanto?</string>
    <string name="cob_longer">Aumentar o FSI fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja maior</string>
    <string name="cob_shorter">Aumentar o FSI fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja menor</string>
    <string name="cob_no_effect">Aumentar o FSI não afetará o valor calculado para a absorção de hidratos de carbono</string>
    <string name="cob2_question">Alterar o valor do IHC afeta o cálculo de HCA pela AAPS em quanto?</string>
    <string name="cob2_longer">Aumentar o IHC fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja maior</string>
    <string name="cob2_shorter">Aumentar o IHC fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja menor</string>
    <string name="cob2_no_effect">Aumentar o IHC não afetará o valor calculado para a absorção de hidratos de carbono</string>
    <string name="cob3_question">Alterar a percentagem do perfil afeta como o cálculo dos HCA?</string>
    <string name="cob3_longer">Definir o perfil para 150% fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja maior</string>
    <string name="cob3_shorter">Definir o perfil para 150% fará com que o tempo calculado para a absorção de hidratos de carbono seja menor</string>
    <string name="cob3_no_effect">Definir o perfil para 150% não afetará o cálculo da absorção de hidratos de carbono</string>
    <string name="iob_value">O valor do IA é afectado por basais temporárias emitidas.</string>
    <string name="iob_hightemp">Basal temporária alta não será dada quando a sua glicose estiver abaixo do alvo.</string>
    <string name="iob_negiob">IA negativa por um período substancial na ausência de exercício, sugere que o seu perfil é muito alto e é necessária menos insulina nas suas configurações.</string>
    <string name="iob_posiob">IA positiva durante um período substancial sugere resistência à insulina ou refeições não introduzidas.</string>
    <string name="breadgrams_label">Entrada de hidratos e bólus</string>
    <string name="breadgrams_grams">Apenas gramas devem ser utilizados para estimar e registar hidratos de carbonos consumidos.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Hidratos de Carbono consumidos podem ser registados usando um sistema de troca apropriado (por exemplo, DAFNE \"CHO\" ou \"Unidades de Pão\" Europeus).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS usa um modelo dinâmico para estimar a absorção de hidratos de carbono e calcular os HCA.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Se os níveis de glicose no sangue estiverem fora dos valores aceitáveis (muito baixos ou muito altos) a calculadora de bólus pode ser usada para fornecer sugestões para correções de hidratos ou insulina.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">hidratos-e</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Para que poderia utilizar os hidratos-e (hidratos estendidos)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Para agendar hidratos no futuro, possivelmente distribuídos num intervalo (semelhante a um bólus estendido que distribui insulina por um intervalo).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Para registar os hidratos de carbono de exercício que não quer na AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">e-hidratos (distribuídos no futuro) podem ajudar a AAPS a lidar com as refeições com elevadas quantidades proteicas e de gorduras.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Para registar hidratos de carbono utilizados para tratar uma hipoglicemia.</string>
    <string name="nsclient_label">Monitorização Remota</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Como pode monitorizar a AAPS (por exemplo, para um filho) remotamente?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">AAPSClient app, Nightscout app e página de Nightscout permitem que siga a AAPS de forma remota.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Outras apps (por exemplo, Dexcom follow, xDrip em modo seguidor) permitem que siga alguns parâmetros (por exemplo, valores de glicose no sangue/sensor) remotamente, mas usam diferentes algoritmos, pode ter valores IA ou HCA imprecisos.</string>
    <string name="nsclient_data">Para seguir a AAPS remotamente, ambos os dispositivos devem ter acesso à internet (por exemplo, via Wi-Fi ou dados móveis).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient usada como seguidor remoto monitorizará e fornecerá controle total da AAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Factor Sensibilidade à Insulina (FSI)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Aumento dos valores de FSI leva a maior mais administração de insulina para uma quantidade específica de hidratos.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Reduzir os valores de FSI levará a mais administração de insulina para que seja corrigida uma glicose acima do desejado.</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentar ou reduzir o FSI não tem efeito na administração de insulina quando os níveis de glicose estão abaixo do alvo.</string>
    <string name="isf_preferences">FSI deve ser inserido nas Preferências da AndroidAPS.</string>
    <string name="ic_multiple">Pode utilizar mais de um valor para o rácio I:HC no seu perfil.</string>
    <string name="ic_isf">Se alterar o seu FSI no perfil, também deve mudar a taxa de I:HC.</string>
    <string name="ic_label_exam">Rácio Insulina por Hidratos de Carbono (Rácio I:HC)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Rácios I:HC mais altos levam a menos insulina administrada para uma dada quantidade de hidratos.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Rácios I:HC mais baixos levam a menos insulina administrada para uma dada quantidade de hidratos.</string>
    <string name="profileswitch_label">Troca de Perfil</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Ao especificar uma troca de perfil de 90%, quais respostas são verdadeiras?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Taxas de basal serão 10% inferiores.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">FSI será 10% superior.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">O valor do rácio I:HC será um número inferior a 10%.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">Os rácios FSI e I:HC ficarão inalterados.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Troca de Perfil</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Ao especificar uma troca de perfil de 120%, quais respostas são verdadeiras?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Alvo da glicose será 20% maior.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Taxas de basal serão 20% superiores.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Alvo da glicose será inalterado.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">FSI será 20% maior.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Troca de Perfil</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Ao levantar-se 2 horas mais cedo do que o normal, como deve notificar a AndroidAPS da alteração no seu horário?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Iniciar uma mudança de perfil com um deslocamento temporal de 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Iniciar uma mudança de perfil com uma deslocamento temporal de -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Configure um alvo temporário \"Comer em breve\".</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Faça uma troca de perfil para mais de 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Alterações nos perfis</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Taxas de basal, FSI, rácios de I:HC, etc., devem ser definidos nos perfis.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Ativar alterações no seu perfil do Nightscout requer que o telefone com a AAPS tenha uma ligação à Internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Editar perfis para alterar valores é suficiente para decretar quaisquer alterações feitas.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Vários perfis podem ser configurados e selecionados para todas as mudanças de circunstância (por exemplo, alterações hormonais, mudança de trabalho, dia de semana/fim de semana).</string>
    <string name="other_medication_label">Outra Medicação. Por favor, leia a declaração abaixo e marque a caixa para aceitá-la.</string>
    <string name="other_medication_text">A androidAPS reduz as taxas de basal ou suspende a administração de insulina para aumentar a quantidade de açúcar no sangue. Os medicamentos da classe inibidores SGLT2 (gliflozins) podem evitar aumentos da glicose no sangue e, por conseguinte, podem produzir uma perigosa deficiência de insulina que leva à cetoacidose diabética.
\nOs nomes comuns são: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®,\n\nPrometo pelo presente que não tomarei tal medicação ao utilizar a AndroidAPS ou que desactivarei o loop antes de usar tais medicamentos.</string>
</resources>
