<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Integração para bombas Accu-Chek Combo, requer ter o Ruffy instalado</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programando a bomba para aplicar o bolus</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Estado</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Atividades</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Sem conexão há %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min restantes)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Inicializando</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Suspensa devido a um erro</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Suspensa pelo usuário</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Funcionando</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Cancelando a TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Ajustando a TBT (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Aplicando bolus (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Atualizando</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Ação solicitada não compatível com a bomba</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Utilização insegura: bolus estendidos ou multionda estão ativos. O modo do loop foi alterado para apenas suspender hipoglicemias por 6h. São suportados apenas bolus normais no modo loop</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Utilização insegura: a bomba está utilizando um perfil de dose basal diferente do primeiro. O loop foi desligado. Selecione o primeiro perfil basal na bomba e atualize.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Um bolus com este mesmo valor já foi administrado nos dois últimos minutos. Para evitar bolus acidentais e para garantir a segurança contra bugs, o bolus foi cancelado.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Agora</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Configurando perfil basal</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">O nível do cartucho da bomba está baixo</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">A bateria da bomba está fraca</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">A bomba está dando o erro E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Baixo</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Vazio</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">É necessário atualizar o relógio da bomba</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">O aviso DBT CANCELADA foi confirmado</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Não foi possivel establecer comunicação com a bomba. Nenhum bolus foi aplicado.</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">A administração do bolus falhou. Nenhum bolus parece ter sido administrado. Para evitar uma dupla administração do bolus, por favor verifique a informação de bolus na bomba e se preciso administre o bolus novamente. Como segurança contra bugs, os bolus não são reprogramados de forma automática.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Apenas %1$.2f U do bolus de %2$.2f U foi aplicado devido a um erro. Por favor verifique a bomba e tome as medidas necessárias.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">A aplicação do bolus e a verificação do histórico da bomba falharam, por favor verifique a bomba. Se o bolus foi injetado será adicionado ao histórico de tratamentos durante a próxima conexão com a bomba.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Não há insulina suficiente no reservatório para bolus</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Configuração da bomba inválida, verifique a documentação e se o menu de informações rápidas está nomeado de QUICK INFO utilizando o programa de configuração 360.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Lendo perfil basal</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">O histórico da bomba foi alterado após o cálculo do bolo ter sido realizado. O bolus não foi aplicado. Por favor, verifique se bolus ainda é necessário.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolus foi entregue com sucesso, mas a adição da entrada em Tratamento falhou. Isso pode acontecer se dois pequenos bolus do mesmo tamanho forem administrados nos últimos dois minutos. Verifique o histórico da bomba e as entradas de tratamento e use o Careportal para adicionar entradas ausentes. Certifique-se de não adicionar nenhuma entrada para o mesmo minuto e o mesmo valor.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Rejeitando basal temporária porque o cálculo não considerou o histórico da bomba alterado recentemente</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Atualizando estado da bomba</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">A taxa basal na bomba mudou e será atualizada em breve</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Taxa de basal alterada na bomba, mas a leitura falhou</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Verificando mudanças do histórico</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Bólus múltiplos, com a mesma quantidade dentro do mesmo minuto acabaram de ser importados. Apenas um registro pode ser adicionado aos tratamentos. Por favor, verifique a bomba e adicione manualmente um bólus record utilizando a aba Careportal. Certifique-se de criar um bolus com o tempo em que nenhum outro bolus usa.</string>
    <string name="combo_check_date">O último bólus tem mais de 24 horas ou está no futuro. Por favor, verifique se a data está definida corretamente.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">Hora/data da entrega do bólus na bomba parece errado, insulina ativa parece estar provavelmente incorreto. Verifique hora/data na bomba.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Contagem Bólus</string>
    <string name="combo_tbr_count">Contagem Basal Temporária</string>
    <string name="bolusstopped">Bolus interrompido</string>
    <string name="bolusstopping">Interrompendo bolus</string>
    <string name="pump_commerror_label">Contagem de erro comunicada</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Mostrar contagem de erros comunicada</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Mostra a contagem de erros, ao se comunicar com o Ruffy. Na maioria dos casos, número maior que 0 significa que há problemas de comunicação com o Ruffy (pode ser necessário reiniciar).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nunca</string>
    <string name="combo_error_display_error">Quando erro</string>
    <string name="combo_error_display_always">Sempre</string>
    <string name="unsafeusage">uso não seguro</string>
</resources>
