<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Koks atsakymas apie IVT yra teisingas?</string>
    <string name="dia_label_exam">Insulino veikimo trukmė (IVT)</string>
    <string name="dia_profile">Jūs turite nustatyti IVT reikšmę profilyje.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Mažiausia reikšmė - 5 valandos.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Jūs turite nustatyti sau tinkamą IVT reikšmę.</string>
    <string name="hypott_label">Hipo laikinas tikslas</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Kokia yra pagrindinė priežastis nustatyti hipo laikiną tikslą?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Hipoglikemijų dėl neteisingai nustatytos bazės korekcija.</string>
    <string name="hypott_exercise">Hipoglikemijos dėl fizinio aktyvumo korekcija.</string>
    <string name="hypott_0basal">Kad būtų išvengta glikemijos kritimo kai jau nustatyta 0% laikina bazė.</string>
    <string name="offlineprofile_whatprofile">Kuris profilis gali būti naudojamas ir sukonfigūruotas neprisijungus?</string>
    <string name="offlineprofile_label">Tema: Vietinis Profilis</string>
    <string name="offlineprofile_nsprofile">NS Profilis gali būti naudojamas, bet nekonfigūruojamas.</string>
    <string name="pumpdisconnect_whattodo">Kas vyksta programiškai atjungus pompą?</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">To daryti nereikia, nes insulinas nebus tiekiamas, jei pompa fiziškai atjungta.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Tai nesustabdys insulino tiekimo, jei pompa nebus fiziškai atjungta.</string>
    <string name="objectives_howtosave">Kaip geriausiai padaryti nustatymų atsarginę kopiją?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Jums nereikia eksportuoti nustatymų, jei juos užsirašėte.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Reikia eksportuoti nustatymus kaskart užbaigus tikslą.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Reikia eksportuoti nustatymus juos pakeitus.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Reikia eksportuoti nustatymus užbaigus pirminę sąranką ir įvedus asmeninius parametrus.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Reikia eksportuoti nustatymus lokaliai per Serviso meniu.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Jūsų nustatymų failas randamas telefono aplanke Internal Storage/AAPS/preferences.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Išsaugokite nustatymų failą saugioje vietoje ne telefone (pvz. saugykloje debesyje, perkeliant į kompiuterį kabeliu, el. pašte ir pan.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Jei sugadinsite telefoną ar jį pamesite, yra paprastų būdų, kaip nuotoliniu būdu atkurti nustatymus be atsarginės kopijos.</string>
    <string name="noisycgm_label">Triukšmingi NGJ Rodmenys</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Ką reikėtų daryti, jei sensoriaus duomenys yra triukšmingi - besiblaškantys?</string>
    <string name="noisycgm_pause">Išjungti uždarą ciklą, kad išvengtumėte per didelio ar per mažo dozavimo.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Pakeisti sensorių, jei jo duomenys pastoviai triukšmingi ar netikslūs.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Patikrinti, ar jūsų NGJ programa išlygina duomenis.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Aktyvumas ir Profiliai</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Kaip naudoti profilius, kad sistema geriausiai susitvarkytų su aerobiniais pratimais?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Perjungti profilį į žemesnį nei 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Perjungti profilį į aukštesnį nei 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Palikti 100% profilį.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Sustabdyti ciklą.</string>
    <string name="exercise_label">Aktyvumas ir Laikini tikslai</string>
    <string name="exercise_whattodo">Kaip naudoti laikinus tikslus, kad sistema geriausiai susitvarkytų su aerobiniais pratimais?</string>
    <string name="exercise_settt">Nustatykite laikiną aktyvumo tikslą pradėdami jį tinkamu laiku prieš pradėdami sportuoti.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Pasibaigus fizinei veiklai, nustatykite laikiną aktyvumo tikslą.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Palikti tikslinę glikemiją nepakeistą.</string>
    <string name="exercise_15g">Palaukti, kol glikemija nukris žemiau laikino hipoglikemijos tikslo, tada suvalgyti 15 g greitųjų angliavandenių.</string>
    <string name="suspendloop_doigetinsulin">Ar man leidžiamas insulinas, kai ciklas yra išjungtas / pristabdytas?</string>
    <string name="suspendloop_yes">Taip, bazinis insulinas ir toliau leidžiamas.</string>
    <string name="suspendloop_no">Ne, insulino tiekimas sustabdytas.</string>
    <string name="basaltest_label">Bazės, JIF, ir IA testavimas</string>
    <string name="basaltest_when">Kada šios reikšmės turėtų būti patikrintos?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Prieš pradedant naudoti AAPS.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Kai gliukozės kiekis kraujyje dažnai yra per didelis ar per mažas.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Mažiausiai kartą per savaitę.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Vieną kartą nustatytos ir patvirtintos, šios reikšmės daugiau neturėtų būti keičiamos.</string>
    <string name="prerequisites_label">Būtinosios sąlygos</string>
    <string name="prerequisites_determinedcorrectprofile">Turėti patikrintus profilio duomenis (valandines bazes, IA, JIF, IVT).</string>
    <string name="prerequisites_computer">Kompiuterio su įdiegta ir sukonfigūruota Android Studio programa.</string>
    <string name="prerequisites_phone">Tinkamo telefono.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Tinkamos insulino pompos, jei ketinate naudotis uždaru ciklu.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, kad galima būtų išsaugoti ir peržiūrėti visų duomenų bei nustatymų istoriją.</string>
    <string name="prerequisites_tidepoolaccount">Tidepool paskyros.</string>
    <string name="prerequisites_googleaccount">Google paskyros.</string>
    <string name="prerequisites_githubaccount">Github paskyros.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Turėti programavimo ar kodo redagavimo patirties.</string>
    <string name="prerequisites_own670g">MiniMed 670G pompos.</string>
    <string name="prerequisites_smartwatch">Išmaniojo laikrodžio.</string>
    <string name="prerequisites_supportedcgm">Palaikomo NGJ.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Būtinosios sąlygos</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Patikrintos profilio informacijos (JIF, IA, bazė, IVT ir pan.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Suderinamo Android įrenginio (pvz.: išmaniojo telefono, laikrodžio su full Android ar planšetės).</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Palaikomo NGJ ir tinkamos programėlės glikemijos duomenims gauti telefone/įrenginyje.</string>
    <string name="whatistrue">Pasirinkite visus teisingus atsakymus.</string>
    <string name="update_git">Git programa turi būti įdiegta ir sukonfigūruota jūsų kompiuteryje.</string>
    <string name="update_keys">Turėtumėte išsaugoti ir pasižymėti raktų saugyklos vietą ir atnaujinimams naudoti tą patį pasirašymo raktą, kaip ir ankstesniam diegimui.</string>
    <string name="update_neverupdate">Niekada neatnaujinkite, jei sistema veikia gerai.</string>
    <string name="update_askfriend">Jei kyla sunkumų kuriant apk failą, galite instaliuoti apk failą, kurį sukūrė draugas.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Trikčių šalinimas</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Turėtumėte kreiptis į savo diabeto kliniką/endokrinologą.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Kurį insuliną reikėtų naudoti su Ultra-Rapid Oref įskiepiu?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humalin R®/\"tradicinį\" žmogaus insuliną.</string>
    <string name="sensitivity_label">Jautrumo įskiepiai</string>
    <string name="sensitivity_which">Pasirinkite visus teisingus atsakymus.</string>
    <string name="sensitivity_edit">Jautrumo įskiepiai pateikia vartotojui siūlomus bazės, IA santykio ir JIF pakeitimus, kuriuos galima naudoti profiliui redaguoti.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Pažymėjus kaniulės pakeitimą, Autosens santykis vėl bus grąžintas į 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Kai kurios įskiepo parinktys turi konfigūruojamus laiko intervalus, kuriuos gali nustatyti vartotojas.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Angliavandenių įvedimo klaidos</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Ką reikia daryti, jei įrašyti neteisingi angliavandeniai?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Ištrinti neteisingą įrašą Terapijos skiltyje ir įvesti teisingą angliavandenių kiekį.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Suleisti bolusą, naudojant infuzijos rinkinio užpildymo funkciją.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Suleisti bolusą, naudojant mygtuką Insulinas, esantį pagrindiniame lange.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Insulino suleidimo / įrašų klaidos</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Ką turėtumėte daryti, jei buvo suleista mažiau insulino nei rodo pompos istorija, pvz. dėl užsikimšimo, neveikiančios kaniulės ar pamiršus po dušo vėl pritvirtinti pompą? </string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Ištrinti insulino suleidimo įrašą per Nightscout Careportal, kad pašalintumėte jį iš pompos istorijos.</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Susileisti trūkstamą insulino kiekį švirkštu ar naudojantis infuzinės sistemos užpildymo funkcija.</string>
    <string name="iob_value">AIO reikšmei įtakos turi nustatyta laikina valandinė bazė.</string>
    <string name="iob_hightemp">Padidinta laikina bazė nebus nustatyta, jei kraujo glikemija yra žemiau nustatyto tikslo.</string>
    <string name="iob_negiob">Jei ilgą laiką stebima neigiama AIO reikšmė ir nėra fizinio aktyvumo, tai rodo, kad jūsų nustatymai yra per „agresyvūs“ ir kad jums reikia mažiau insulino nei nustatyta.</string>
    <string name="iob_posiob">Jei ilgą laiką stebima teigiama AIO reikšmė, tai rodo rezistenciją insulinui arba valgomą, tačiau neįrašomą maistą.</string>
    <string name="breadgrams_label">Angliavandenių įrašai ir bolusai</string>
    <string name="breadgrams_grams">Apskaičiuojant ir įrašant angliavandenius, reikia naudoti tik gramus.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Suvartotus angliavandenius galima įrašyti naudojant atitinkamą perskaičiavimo sistemą (pvz., DAFNE „CHO“ perskaičiavimą ar europinius duonos vienetus).</string>
    <string name="breadgrams_calc">Jei gliukozės kiekis kraujyje viršija leistinas ribas (per žemas ar per aukštas), skaičiuotuvas gali pateikti pasiūlymus dėl angliavandenių ar korekcinio boluso.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">i-AV</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Kam naudojami i-AV (ištęsti angliavandeniai)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Įvesti angliavandenius, kurie dar tik bus ateityje, galimai pasiskirstę laike (panašiai kaip ištęstas bolusas paskirsto laike insuliną).</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Norint įrašyti angliavandenius, kuriuos suvartojote esant žemai glikemijai. </string>
    <string name="nsclient_label">Nuotolinis stebėjimas</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Kitos programėlės (pvz. Dexcom follow, Xdrip sekėjo režimu) leidžia sekti tuos pačius parametrus (pvz. glikemijos/sensoriaus reikšmės) nuotoliniu būdu, tačiau naudoja kitus algoritmus, todėl gali pateikti neteisingas AIO ir AAO reikšmes.</string>
    <string name="isf_label_exam">Jautrumo insulinui faktorius (JIF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Padidinus JIF reikšmes, bus leidžiama daugiau insulino, kad būtų padengtas konkretus angliavandenių kiekis.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Sumažinus JIF, insulino bus leidžiama daugiau, kad būtų koreguojama aukštesnė, nei nustatyta glikemija.</string>
    <string name="isf_noeffect">JIF padidinimas ar sumažinimas neturi įtakos insulino leidimui, kai gliukozės kiekis kraujyje yra žemesnis už tikslinį.</string>
    <string name="isf_profile">Jei profilyje pakeisite JIF vertę, Ciklas į pokytį iškart atsižvelgs.</string>
    <string name="ic_multiple">Jūs galite naudoti daugiau nei vieną IA santykio reikšmę savo profilyje.</string>
    <string name="ic_isf">Jei profilyje pakeičiate JIF reikšmę, visada taip pat turite pakeisti IA santykį.</string>
    <string name="ic_label_exam">Insulino ir angliavandenių santykis (IA santykis)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Didesnis insulino ir angliavandenių IA santykis reiškia, kad mažiau insulino reikia padengti tam tikram angliavandenių kiekiui.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Mažesnis insulino ir angliavandenių IA santykis reiškia, kad mažiau insulino reikia padengti tam tikram angliavandenių kiekiui.</string>
    <string name="ic_noeffect">Jei turite 0 AAO (aktyvių angliavandenių organizme), pakeitus IA, glikemija bus koreguojama kitokiu insulino kiekiu.</string>
    <string name="ic_different">IA vertė skirsis priklausomai nuo to, ar duonos vienetui (jo pakeitimui) skaičiuojate 10g ar 12g angliavandenių.</string>
    <string name="ic_meaning">IA reiškia: kiek vienas vienetas insulino dengia duonos vienetų (jo pakeitimo).</string>
    <string name="profileswitch_label">Profilio keitimas</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange"> Kai nustatomas 90% profilio keitimas, kurie atsakymai yra teisingi?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Valandinė bazė bus 10% mažesnė.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">JIF reikšmė bus 10% didesnė.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">IA santykio reikšmė bus 10% mažesnė.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">JIF ir IA reikšmės nebus pakeistos.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Profilio keitimas</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange"> Kai nustatomas 120% profilis, kurie atsakymai yra teisingi?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Tikslinė glikemija bus 20% aukštesnė.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Valandinė bazė bus 20% didesnė.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Tikslinė glikemija nebus pakeista.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">JIF reikšmė bus 20% didesnė.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Profilio keitimas</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Perjunkite profilį su laiko poslinkiu +2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Perjunkite profilį su laiko poslinkiu -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Nustatyti Netrukus valgysiu laikiną tikslą.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Perjungti profilį į aukštesnį nei 100%. </string>
    <string name="profileswitch4_label">Profilių pakeitimai</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Bazė, JIF, IA santykiai ir t.t. turėtų būti nustatyti profiliuose.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Užtenka tik redaguoti profilius pakeičiant reikšmes, kad būtų aktyvuoti visi atlikti pakeitimai.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Galima nustatyti ir pasirinkti kelis profilius, kad jie atitiktų besikeičiančias aplinkybes (pvz., hormoniniai pokyčiai, pamaininis darbas, darbo dienų/savaitgalių gyvenimo būdas).</string>
    <string name="basalhelp_label">Pagalba su valandinėmis bazėmis</string>
    <string name="basalhelp_where">Kur kreiptis, jei jums reikia pagalbos nustatant valandines bazes ir pan.? </string>
    <string name="basalhelp_diabetesteam">Į Jūsų endokrinologą ir diabetologą</string>
    <string name="basalhelp_google">Google</string>
    <string name="basalhelp_facebook">Facebook</string>
    <string name="other_medication_label">Kiti vaistai. Prašome perskaityti toliau pateiktą pranešimą ir pažymėti langelį, kad patvirtintumėte.</string>
</resources>
