<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Integrazione del microinfusore Accu-Chek Combo, richiede ruffy installato</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programmazione micro per erogazione</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Stato</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Attività</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Nessuna connessione per %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d%% (%2$d min rimanenti)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Inizializzazione</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Sospeso a causa di un errore</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Sospeso dall\'utente</string>
    <string name="combo_pump_state_running">In esecuzione</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Cancellazione TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Impostazione TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Erogazione bolo (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Aggiornamento</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Operazione richiesta non supportata dal micro</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Uso non sicuro: sono attivi boli estesi o multiwave. Il loop è stato messo in modalità di sola sospensione dell\'erogazione di insulina a glicemia bassa (LGS), per 6 ore. In modalità loop sono supportati solo boli normali</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Uso non sicuro: il micro usa un profilo della velocità basale diverso dal primo in elenco tra le sue impostazioni. Il loop è stato disabilitato. Selezionare sul micro il profilo basale numero 1.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Un bolo con la stessa quantità è stato richiesto negli ultimi due minuti. Questo non è consentito al fine di evitare boli doppi accidentali e a protezione di eventuali \"bug\".</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Adesso</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Impostazione profilo basale</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Livello cartuccia basso</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Batteria micro quasi scarica</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">Il micro sta mostrando l\'errore E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Basso</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Vuoto</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normale</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Necessario aggiornare orologio micro</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">Avviso TBR CANCELLATO: confermato</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Il micro potrebbe non essere raggiungibile. Nessun bolo erogato</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Erogazione bolo fallita. Sembra che nessun bolo sia stato erogato. Per sicurezza controlla il micro per evitare un doppio bolo e se è tutto ok, erogalo di nuovo. Come protezione da eventuali \"bug\", i boli non vengono ripetuti automaticamente.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Solo la quantità di %1$.2f U del bolo richiesto di %2$.2f U è stata erogata a causa di un errore. Controlla il micro per verificare quanto accaduto e intraprendi le azioni necessarie.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Erogazione del bolo e verifica dello storico del micro fallite. Controlla il micro. Se è stato erogato un bolo, sarà aggiunto ai trattamenti durante la successiva connessione al micro.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">Insulina nel serbatoio insufficiente per erogare il bolo</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Configurazione micro non valida, controlla la documentazione e verifica che il menu Quick Info sia denominato QUICK INFO usando \"360 configuration software\".</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Lettura profilo basale</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">Lo storico del micro è cambiato dopo il calcolo del bolo. Il bolo non è stato erogato. Ricalcolare se un bolo è ancora necessario.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">Bolo erogato con successo ma non è stato possibile aggiungere la voce ai trattamenti. Questo può accadere se due piccoli boli della stessa quantità sono stati somministrati negli ultimi due minuti. Controlla lo storico del micro e le voci della sezione Trattamenti e usa la sezione Portale per aggiungere eventuali voci mancanti. Assicurati di non aggiungere voci che si riferiscano al medesimo minuto e alla stessa quantità.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Rifiuto basale temporanea \"alta\" in quanto il calcolo non ha considerato i cambiamenti recenti allo storico del micro</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Aggiornamento stato micro</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">La velocità basale sul micro è cambiata e verrà aggiornata a breve</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Velocità basale cambiata sul micro, ma la sua lettura è fallita</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Controllo modifiche allo storico</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Sono appena stati importati più boli con la stessa quantità nello stesso minuto. Solo un record può essere aggiunto ai trattamenti. Controlla il micro e aggiungi manualmente un record di bolo usando la sezione Portale. Assicurati di creare un bolo con un\'ora non usata da nessun altro bolo.</string>
    <string name="combo_check_date">L\'ultimo bolo è più vecchio di 24 ore o ha una data nel futuro. Controlla che la data sul micro sia impostata correttamente.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">L\'ora e/o la data del bolo erogato sul micro sembra errata, IOB probabilmente non è corretto. Controlla l\'ora e/o la data del micro.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Conteggio bolo</string>
    <string name="combo_tbr_count">Conteggio TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolo stoppato</string>
    <string name="bolusstopping">Stop del bolo in corso</string>
    <string name="pump_commerror_label">Conteggio degli errori comunicazione</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Mostra conteggio degli errori di comunicazione</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Mostra il conteggio degli errori quando si comunica con Ruffy. Nella maggior parte dei casi un numero più alto di 0 denota problemi di comunicazione con esso (potrebbe essere necessario riavviare).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Mai</string>
    <string name="combo_error_display_error">In caso di errore</string>
    <string name="combo_error_display_always">Sempre</string>
    <string name="unsafeusage">uso non sicuro</string>
</resources>
