<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Какво е вярно за DIA(Продължителност на Действие на Инсулина)?</string>
    <string name="dia_label_exam">Продължителност на действие на инсулина (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Трябва да зададете стойността за DIA в профила си.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Минималната стойност е 5 часа.</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Ако сте били доволни от зададената стойност за DIA, която е използвалa вашата помпа, преди да започнете да ползвате AndroidAPS, няма нужда да я променяте, когато затворите цикъла.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Вие трябва да установите за себе си правилната стойност за DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Хипо временна цел</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Каква е основната причина за задаване на хипо временна цел?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">За да коригирате хипо предизвикано от грешни базални настройки.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">За да предотвратите AndroidAPS да коригира прекалено повишение на КЗ предизвикано от бързи въглехидрати използвани против хипо.</string>
    <string name="hypott_exercise">За да коригирате хипо предизвикано от физическа дейност.</string>
    <string name="hypott_0basal">За да предотвратите понижаване на КЗ ако вече е активен 0% временен базал.</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Причини да се прилага \"Разкачане на Помпа\" в AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Това не е нужно, инсулин няма да бъде доставен, тъй като помпата е физически разкачена.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Предотвратява AAPS да отчете инсулин, който не е бил доставен, докато помпата е била физически разкачена.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Това няма да спре доставянето на инсулин, ако помпата е закачена на тялото.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Ще вкара AAPS в отворен цикъл.</string>
    <string name="objectives_label">Настройки на AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Настройки на AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Какви са най-добрите практики за архивиране на вашите настройки?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Не е необходимо да експортирате вашите настройки, при условие, че сте ги записали в тефтерче</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Експортирайки настройките си, след като приключите с изпълнението на дадена цел.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Експортирайки настройките си, след всяка тяхна промяна.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Експортирайки вашите настройки, след като завършите първоначалната настройка и сте задали предпочитанията си.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Експортирайки вашите настройки локално, като използвате менюто поддръжка.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Вашият файл с настройки се намира в папката Internal Storage/AAPS/preferences на вашия телефон.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Копирайки файла с вашите предпочитания на безопасно място извън телефона си (напр. като използвайки облачна услуга (Dropbox, GDrive ), свързване чрез кабел към компютър, имейл и т.н.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Ако телефонът ви е повреден или изгубен, има лесни начини за дистанционно възстановяване на настройките ви, без архивиране.</string>
    <string name="noisycgm_label">Шумни показания от CGM</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Какво трябва да се направи, ако CGM данните са шумни?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Не правете нищо - AAPS ще се справи с това.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Деактивирайте затворения цикъл, за да избегнете възможно предозиране или недостатъно дозиране.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Сменете постоянно шумните или неточни сензори.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Уверете се, че вашето CGM приложение предоставя гладки данни.</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Физическа активност и Профили</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Как можете да използвате профилите, за да помогнете най-добре на системата да се справи с аеробните упражнения?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Превключете профила на по-малко от 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Превключете профила на повече от 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Оставете профила настроен на 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Спрете цикъла</string>
    <string name="exercise_label">Упражнения и Временни цели</string>
    <string name="exercise_whattodo">Как можете да използвате временните цели, за да помогнете на системата да се справи с аеробните упражнения?</string>
    <string name="exercise_settt">Задайте целева стойност на кръвната захар за активност, достатъчно време, преди да започнете тренировка.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Задайте целева стойност на кръвната захар за активност, след приключване на тренировката.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Оставете целевата си кръвна захар непроменена.</string>
    <string name="exercise_15g">Изчакайте, докато кръвната захар падне под целта за хипо и след това изяжте 15 g бързодействащи въглехидрати.</string>
    <string name="basaltest_label">Тестване на Базал, ISF и I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Кога тези стойности трябва да бъдат потвърдени?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Преди затваряне на цикъла.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">При чести високи или ниски нива на кръвната захар.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Поне веднъж седмично.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Веднъж зададени и потвърдени, тези стойности не трябва да се променят с течение на времето.</string>
    <string name="prerequisites_label">Предпоставки</string>
    <string name="prerequisites_what">Какво е важно за настройка и използване на AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_pump">Съвместима инсулинова помпа, ако планирате да използвате затворен цикъл.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, за водене на регистър на всички данни и преглед на настройките.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Опит в програмирането или редактирането на програмен код.</string>
    <string name="prerequisites2_label">Предпоставки</string>
    <string name="prerequisites2_what">Какво е важно за настройка и използване на AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Валидна информация за настройка на профил (ISF, съотношение I:C, базални дози, DIA и др.).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Съвместимо Android устройство (напр.мобилен телефон, Android часовник или таблет).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS изисква интернет връзка, за да работи в затворен цикъл.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Поддържан CGM и подходящо приложение за получаване на стойности на кръвната захар на телефона/устройството.</string>
    <string name="update_label">Актуализиране на AAPS</string>
    <string name="update_git">Трябва да имате инсталиран и конфигуриран Git на вашия компютър.</string>
    <string name="update_asap">Когато се пуснат актуализирани версии на AAPS, по-ранните версии може да бъдат донякъде ограничени след определено време.</string>
    <string name="update_keys">Трябва да запазите и да отбележите местоположението на вашия  keystoreе и да използвате същия ключ за подписване за актуализации, както при предишната ви инсталация.</string>
    <string name="update_askfriend">Ако имате затруднения при изграждането на .apk, можете да инсталирате .apk, което е създадено от приятел.</string>
    <string name="troubleshooting_label">Отстраняване на неизправности</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Къде можете да потърсите помощ за AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Можете да потърсите съвет във Facebook групite AndroidAPS Users или Найтскаут България</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Трябва да прочетете (и препрочетете) документацията на AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Трябва да попитате вашия диабетен лекар/ендокринолог.</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="insulin_plugins">Плъгини за Инсулин</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Кой инсулин трябва да използвате с приставката Ultra-Rapid(Ултрабърз) Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="sensitivity_label">Плъгини за Чувствителност</string>
    <string name="sensitivity_adjust">Плъгините за чувствителност позволяват на AAPS да се коригира за временни или краткотрайни промени в инсулиновата чувствителност (например хормонални промени или проблеми с абсорбцията на мястото на инфузия).</string>
    <string name="sensitivity_edit">Плъгините за чувствителност предоставят на потребителя предложения за промени в базалните дози, съотношенията I:C и ISF, които могат да се използват за редактиране на профил.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">Регистрирането на смяна на канюла ще нулира съотношението Autosens обратно на 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Някои от опциите на плъгина имат времеви диапазони и потребителят може да ги конфигурира.</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Грешки при въвеждане на въглехидрати</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Какво трябва да направите, ако неправилно сте въвели въглехидрати?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Изтрийте неправилния запис в Treatments(Лечения) и въведете правилната нова стойност на въглехидратите.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Болус с инсулин, ползвайки основното меню вливане на инсулин.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Не правете нищо – AAPS ще направи съответните корекции.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Болус с инсулин с помощта на бутона Инсулин (болус) от Основния екран.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Грешки при доставяне/въвеждане на инсулин</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Какво трябва да направите, ако сте получили по-малко инсулин, отколкото предполага историята на помпата, напр. поради запушване, повредена канюла или забравяне да поставите отново помпата след душ?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Изтрийте данните за инсулина от Nightscout Careportal, за да ги премахнете от хронологията на помпата.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Сравнете стойностите в AAPS и историята на помпата (ако помпата поддържа това).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Въведете Болус, пропорционален на вашия изчислен „пропуснат“ инсулин, чрез спринцовка/писалка или с пълнене на сет.</string>
    <string name="cob_label">Активни Въглехидрати (COB)</string>
    <string name="cob_question">Как промяната на стойността на ISF влияе върху изчислението на COB от AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">Увеличаването на ISF ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-дълго</string>
    <string name="cob_shorter">Увеличаването на ISF ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-кратко</string>
    <string name="cob_no_effect">Увеличаването на ISF няма да повлияе на изчислената абсорбция на въглехидрати</string>
    <string name="cob2_question">Как промяната на стойността на IC(Въглехидратното число) влияе върху изчислението на COB(Активните въглехидрати)?</string>
    <string name="cob2_longer">Увеличаването на IC ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-дълго</string>
    <string name="cob2_shorter">Увеличаването на IC ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-кратко</string>
    <string name="cob2_no_effect">Увеличаването на IC няма да повлияе на изчислената абсорбция на въглехидрати</string>
    <string name="cob3_question">Как промяната на процента на профила влияе върху изчислението на COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Задаването на профил на 150% ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-дълго</string>
    <string name="cob3_shorter">Задаването на профил на 150% ще направи изчисленото време за усвояване на въглехидратите по-кратко</string>
    <string name="cob3_no_effect">Задаването на профил на 150% няма да повлияе на изчислената абсорбция на въглехидрати</string>
    <string name="iob_value">Стойността на IOB се влияе от издадените временни базали.</string>
    <string name="iob_hightemp">Няма да се приложи увеличение на базала, когато кръвната Ви захар е под целта.</string>
    <string name="iob_negiob">Отрицателният IOB за оределения период от време, при липса на упражнения предполага, че вашият профил е твърде силен и е необходим по-малко инсулин във вашите настройки.</string>
    <string name="iob_posiob">Положителен IOB за определения период от време предполага инсулинова резистентност или необявени хранения.</string>
    <string name="breadgrams_label">Въвеждане на въглехидрати и болуси</string>
    <string name="breadgrams_grams">Трябва да се използват само грамове за оценка и записване на консумираните въглехидрати.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">Консумираните въглехидрати могат да бъдат записани с помощта на подходяща система за обмен (напр. DAFNE „CHO“ обмени или европейски „хлебни единици“).</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS използва динамичен модел за оценка на усвояването на въглехидрати и изчисляване на COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Ако нивата на кръвната захар са извън допустимите стойности (твърде ниски или твърде високи), болус калкулаторът може да се използва за предоставяне на предложения за корекции с въглехидрати или инсулин.</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs(бавноусвоими/удължени въглехидрати)</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">За какво можете да използвате e-carbs (бавноусвоими/удължени въглехидрати)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">За да планирате въглехидрати в бъдеще, евентуално разпределени в интервал (подобно на удължен болус, разпределящ инсулин в интервал).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">За регистриране на „свободни“ въглехидрати от упражнения, които искате да скриете от AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">(Въвеждането на) Бавноусвоимите въглехидрати (доставени в бъдеще) може да помогнат на APPS при справянето с храни с високо съдържание на мазнини/протеини.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">За записване на бързи въглехидрати, които използвате за лечение на ниска кръвна захар.</string>
    <string name="nsclient_label">Дистанционно наблюдение</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Как можете да наблюдавате APPS (например за вашето дете) от разстояние?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">Приложението AAPSClient, приложението Nightscout и уеб страницата Nightscout ви позволяват да следвате AAPS дистанционно.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Други приложения (напр. Dexcom follow, xDrip, работещ в режим на Follower) ви позволяват да следвате някои параметри (напр. кръвна глюкоза/стойности на сензора) дистанционно, но използват различни алгоритми, така че може да имат неточни IOB или COB стойности.</string>
    <string name="nsclient_data">За да следвате дистанционно AAPS, и двете устройства трябва да имат достъп до интернет (напр. чрез Wi-Fi или мобилна/клетъчна мрежа за данни).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient, използван като отдалечен последовател, ще наблюдава и осигурява пълен контрол на AAPS.</string>
    <string name="isf_label_exam">Фактор на инсулинова чувствителност (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Повишаването на стойностите на ISF ще доведе до доставяне на повече инсулин, за покриване на определено количество въглехидрати.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Намаляване стойностите на ISF ще доведе до доставяне на повече инсулин, за да се коригира надцелевата кръвна глюкоза.</string>
    <string name="isf_noeffect">Повишаването или понижаването на ISF не влияе на доставянето на инсулин, когато нивата на кръвната захар са под целта.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF трябва да бъде въведен във вашите AAPS настройки.</string>
    <string name="ic_multiple">Можете да използвате повече от една стойност за съотношението I:C във вашия профил.</string>
    <string name="ic_isf">Ако промените своя ISF във вашия профил, винаги трябва да промените и съотношението си I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Съотношение на инсулин към въглехидрати (I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">По-високите стойности на I:C водят до по-малко инсулин доставени за дадено количество въглехидрати.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">По-ниските стойности на I:C водят до по-малко инсулин, доставен за дадено количество въглехидрати.</string>
    <string name="profileswitch_label">Смяна на профил</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">При превключване на 90% профил, кои отговори са верни?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Базалните нива ще бъдат с 10% по-ниски.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF ще бъде с 10% по-висок.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Стойността на съотношението I:C ще бъде с 10% по-ниска.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF и I:C ще останат непроменени.</string>
    <string name="profileswitch2_label">Смяна на профил</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">При превключване на 120% профил, кои отговори са верни?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">Целевата кръвна захар ще бъде с 20% по-висока.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Базалните нива ще бъдат с 20% по-високи.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">Целевата КЗ ще остане непроменена.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF ще бъде с 20% по-висок.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Смяна на профил</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Ако станете 2 часа по-рано от обикновено, как трябва да уведомите AAPS за промяната в графика си?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Започнете Промяна на профила с отместване във времето 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Започнете Промяна на профила с отместване във времето -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Задайте временна цел за скорошно хранене.</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Превключете профила на повече от 100%.</string>
    <string name="profileswitch4_label">Промени на профилите</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Базалните нива, ISF, съотношенията I:C и т.н., трябва да бъдат зададени в профилите.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">Активирането на промени във вашия Nightscout профил изисква вашият AAPS телефон да има интернет връзка.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Редактирането на профили за промяна на стойностите е достатъчно, за да се приложат всички направени промени.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Няколко профила могат да бъдат настроени и избрани, за да се приспособят към променящите се обстоятелства (напр. хормонални промени, работа на смени, начин на живот през делничните дни/почивните дни).</string>
    <string name="other_medication_label">Други лекарства. Моля, прочетете изявлението по-долу и поставете отметка в квадратчето, за да приемете декларацията.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS намалява базалните нива или спира доставянето на инсулин, за да повиши кръвната захар. Лекарствата от класа инхибитори на SGLT2 (глифлозини) могат да предотвратят повишаването на кръвната глюкоза и по този начин да предизвикат опасен инсулинов дефицит, водещ до DKA(Diabetic ketoacidosis).
\nЧесто срещаните марки са: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nС настоящото обещавам, че няма да приемам такива лекарства, когато използвам AAPS или ще деактивирам цикъла, преди да използвам такива лекарства.</string>
</resources>
