<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="units">Μονάδες</string>
    <string name="setupwizard_units_prompt">Επιλέξτε τις μονάδες μέτρησης στις οποίες θέλετε να εμφανίζονται οι τιμές</string>
    <string name="next_button">Επόμενο</string>
    <string name="previous_button">Προηγ</string>
    <string name="setupwizard_finish">ΤΕΛΟΣ</string>
    <string name="welcome">Καλώς ήρθατε</string>
    <string name="welcometosetupwizard">Καλώς ήρθατε στον οδηγό εγκατάστασης. Θα σας καθοδηγήσει μέσα από το πρόγραμμα εγκατάστασης\n</string>
    <string name="end_user_license_agreement">Άδεια χρήσης τελικού χρήστη</string>
    <string name="end_user_license_agreement_text">ΔΕΝ ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΘΕΙ ΓΙΑ ΝΑ ΚΑΝΕΤΕ ΙΑΤΡΙΚΗ ΑΠΟΦΑΣΗ. ΔΕΝ ΥΠΑΡΧΕΙ ΕΓΓΥΗΣΗ ΓΙΑ ΤΟ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ, ΣΤΟ ΒΑΘΜΟ ΠΟΥ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΟ ΕΦΑΡΜΟΣΤΕΟ ΔΙΚΑΙΟ. ΕΚΤΟΣ ΟΠΟΙΑΣΔΗΠΟΤΕ ΔΙΑΒΑΘΜΙΣΜΕΝΗ ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΕΓΓΡΑΦΗ ΤΩΝ ΚΑΤΟΧΟΙ ΠΝΕΥΜΑΤΙΚΩΝ ΔΙΚΑΙΩΜΑΤΩΝ ΚΑΙ/Ή ΑΛΛΑ ΜΕΡΗ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΤΟ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ \"ΩΣ ΕΧΕΙ\" ΧΩΡΙΣ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΠΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ ΕΙΔΟΥΣ, ΕΞΑΙΡΟΥΜΕΝΕΣ Ή ΣΙΩΠΗΡΕΣ, ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΩΝ, ΕΝΔΕΙΚΤΙΚΑ, ΤΩΝ ΣΙΩΠΗΡΩΝ ΕΓΓΥΗΣΕΩΝ ΕΜΠΟΡΕΥΣΙΜΟΤΗΤΑΣ ΚΑΙ ΚΑΤΑΛΛΗΛΟΤΗΤΑΣ ΓΙΑ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΟ ΣΚΟΠΟ. Ο ΟΛΟΚΛΗΡΩΜΕΝΟΣ ΚΙΝΔΥΝΟΣ ΟΣΟΝ ΑΦΟΡΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ ΚΑΙ ΤΗΝ ΑΠΟΔΟΣΗ ΤΟΥ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΟΣ ΕΙΝΑΙ ΔΙΚΟ ΣΑΣ. ΕΑΝ ΤΟ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑ ΔΕΝ ΕΙΝΑΙ ΕΛΑΤΤΩΜΑΤΙΚΟ, ΠΡΕΠΕΙ ΝΑ ΕΞΕΤΑΣΤΕ ΤΟ ΚΟΣΤΟΣ ΟΛΩΝ ΤΩΝ ΑΠΑΡΑΙΤΗΤΩΝ ΣΥΝΤΗΡΗΣΕΩΝ, ΕΠΙΣΚΕΥΩΝ Ή ΔΙΟΡΘΩΣΕΩΝ.</string>
    <string name="end_user_license_agreement_i_understand">ΚΑΤΑΛΑΒΑ ΚΑΙ ΣΥΜΦΩΝΩ</string>
    <string name="display_settings">Ρυθμίσεις Εμφάνισης</string>
    <string name="low_mark">ΧΑΜΗΛΟ σημείο</string>
    <string name="high_mark">ΥΨΗΛΟ σημείο</string>
    <string name="low_mark_comment">Χαμηλότερη τιμή της περιοχής εντός στόχου (μόνο εμφάνιση)</string>
    <string name="high_mark_comment">Υψηλότερη τιμή της περιοχής εντός στόχου (μόνο εμφάνιση)</string>
    <string name="storedsettingsfound">Βρέθηκαν αποθηκευμένες ρυθμίσεις</string>
    <string name="master_password_summary">Ο κύριος κωδικός πρόσβασης χρησιμοποιείται για την κρυπτογράφηση αντιγράφων ασφαλείας και για την αντικατάσταση της ασφάλειας στην εφαρμογή. Θυμηθείτε ή αποθηκεύστε τον σε ασφαλές μέρος.</string>
    <!-- current_master_password moved to core/ui/protection.xml -->
    <string name="common_values">Χρησιμοποιήστε τις τιμές της μέγιστης ποσότητας φαγητού, που τρώτε συνήθως\n</string>
    <string name="syncinfotext">Συγχρονισμός δεδομένων στο cloud. Μπορείτε να παραλείψετε αυτό το βήμα τώρα, αλλά δε θα είστε σε θέση να περάσετε τα objectives μέχρι να ρυθμίσετε το Nightscout ή το Tidepool client.</string>
    <string name="status">Κατάσταση:</string>
    <string name="diawarning">Προσοχή: Τα νέα προφίλ ινσουλίνης απαιτούν DIA τουλάχιστον 5 ωρών. Η DIA 5-6 ώρες στα νέα προφίλ είναι ισοδύναμα με DIA των 3 ωρών στα παλιά προφίλ ινσουλινών.</string>
    <string name="profile">Προφίλ</string>
    <string name="doprofileswitch">Κάντε αλλαγή προφίλ</string>
    <string name="exitwizard">Παράλειψη του \"Οδηγού εγκατάστασης\"</string>
    <string name="setupwizard_sensitivity_description">Η προσθήκη Ευαισθησία χρησιμοποιείται για την ανίχνευση αλλαγών στην ευαισθησία και τον υπολογισμό του COB. Για περισσότερες πληροφορίες εδώ:</string>
    <string name="setupwizard_aps_description">Επιλέξτε έναν από τους διαθέσιμους αλγόριθμους. Ταξινομούνται από το παλαιότερο στον νεότερο. Ένας νεότερος είναι συνήθως καλύτερος και πιο επιθετικός. Επομένως, αν είστε καινούριος στο κλειστό κύκλωμα, θα πρέπει πρώτα να επιλέξετε μόνο το AMA και όχι το τελευταίο. Μην ξεχάσετε να διαβάσετε το εγχειρίδιο του OpenAPS και να κάνετε τις ρυθμίσεις προτού αρχίσετε να το χρησιμοποιείτε.</string>
    <string name="setupwizard_pump_waiting_for_riley_link_connection">Παρακαλώ ρυθμίστε τις παραμέτρους του RileyLink σας παρακάτω. Μετά την επιλογή ενός RileyLink, θα είναι δυνατόν να συνεχίσετε την εγκατάσταση μόλις η κατάσταση RileyLink είναι \"Συνδεδεμένο\". Αυτό μπορεί να διαρκέσει ένα λεπτό.\n</string>
    <string name="setupwizard_pump_pump_not_initialized"><b>Σημείωση:</b> Μπορείτε να συνεχίσετε τη ρύθμιση μόλις η αντλία έχει ρυθμιστεί.\n</string>
    <string name="startobjective">Ξεκινήστε τον πρώτο στόχο</string>
    <string name="setupwizard_pump_riley_link_status">Κατάσταση RileyLink:</string>
    <string name="readstatus">Κατάσταση ανάγνωσης</string>
    <!-- Provider-agnostic cloud export/import strings -->
    <string name="request">Αίτημα</string>
    <string name="error_asking_for_permissions">Σφάλμα στην ερώτηση για δικαιώματα</string>
    <string name="alert_dialog_permission_battery_optimization_failed">Αυτή η συσκευή δεν φαίνεται να υποστηρίζει τη λίστα κατάτμησης βελτιστοποίησης μπαταρίας - ενδέχεται να αντιμετωπίσετε προβλήματα απόδοσης.</string>
    <!--    ConfigBuilder-->
    <string name="config_builder">Διαμόρφωση</string>
    <string name="configbuilder_pump_description">Ποια αντλία θα θέλατε να χρησιμοποιήσετε με το AndroidAPS;</string>
    <string name="configbuilder_aps_description">Ποιος APS αλγόριθμος πρέπει να κάνει θεραπείες;</string>
    <string name="configbuilder_general_description">Αυτά είναι μερικά πρόσθετα που μπορεί να βρείτε χρήσιμα.</string>
    <string name="configbuilder_constraints_description">Ποιοι περιορισμοί έχουν εφαρμοστεί;</string>
    <string name="configbuilder_loop_description">Χρησιμοποιήστε αυτό για να ενεργοποιήσετε την ενσωμάτωση του κυκλώματος AndroidAPS.</string>
    <string name="configbuilder_insulin_description">Ποιο τύπο ινσουλίνης χρησιμοποιείτε;</string>
    <string name="configbuilder_bgsource_description">Από πού πρέπει το AndroidAPS να πάρει τα δεδομένα του;</string>
    <string name="configbuilder_smoothing_description">Επιλέξτε αλγόριθμο εξομάλυνσης</string>
    <string name="configbuilder_sensitivity_description">Ποιος αλγόριθμος ευαισθησίας να χρησιμοποιηθεί;</string>
    <string name="config_builder_shortname">Διαμόρφωση</string>
    <string name="description_config_builder">Χρησιμοποιείται για ρύθμιση ενεργών συνδέσεων</string>
    <string name="allow_hardware_pump_text">Προσοχή: Εάν ενεργοποιήσετε και συνδεθείτε με μια αντλία, το AndroidAPS θα αντιγράψει τις ρυθμίσεις βασικού από το προφίλ στην αντλία, αντικαθιστώντας τον υπάρχων βασικό ρυθμό της αντλίας. Βεβαιωθείτε ότι έχετε τον σωστό βασικό ρυθμό στο AndroidAPS. Εάν δεν είστε βέβαιοι ή δεν θέλετε να αντικαταστήσετε τον βασικό ρυθμό στην αντλία σας, πατήστε Άκυρο και επαναλάβετε εναλλαγή προς την αντλία σε μεταγενέστερο χρόνο.</string>
    <string name="a11y_open_settings">άνοιγμα ρυθμίσεων</string>
    <string name="nsclient_version_does_not_match">Η έκδοση AAPSClient δεν ταιριάζει με την έκδοση AAPS. Παρακαλούμε ενημερώστε την υπάρχουσα έκδοση.</string>
    <!--ImportExport-->
    <!-- password_preferences_encrypt_prompt moved to core:ui -->
    <!-- preferences_export_canceled moved to core:ui -->
    <!-- export_to moved to core:ui -->
    <!-- master_password_missing moved to core:ui -->
    <!-- Maintenance -->
    <!-- Maintenance -->
    <!-- maintenance_email moved to core:keys module -->
    <!-- Google Drive Storage -->
    <!-- Import source selection dialog -->
    <!-- Google Drive error messages (used by GoogleDriveManager) -->
    <!-- Provider-agnostic cloud storage strings -->
    <!-- Authorization status strings -->
</resources>
