<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="units">Enheter</string>
    <string name="setupwizard_units_prompt">Välj enheter du vill visa värden i</string>
    <string name="next_button">Nästa</string>
    <string name="previous_button">Föregående</string>
    <string name="nav_setupwizard">Installationsguide</string>
    <string name="setupwizard_finish">Avsluta</string>
    <string name="welcometosetupwizard">Välkommen till installationsguiden! Den kommer att hjälpa dig genom installationsprocessen\n</string>
    <string name="end_user_license_agreement">Licensavtal för slutanvändare</string>
    <string name="end_user_license_agreement_text">FÅR INTE ANVÄNDAS FÖR ATT FATTA MEDICINSKA BESLUT. DET FINNS INGEN GARANTI FÖR PROGRAMMET I DEN UTSTRÄCKNING SOM TILLÅTS AV GÄLLANDE LAG. FÖRUTOM NÄR ANNAT ANGES SKRIFTLIGEN LEVERERAS APPLIKATIONEN SOM DEN ÄR HELT UTAN GARANTIER I NÅGON SOM HELST FORM, VARKEN UTTRYCKTA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE MEN INTE BEGRÄNSAT TILL SÄLJBARHET OCH LÄMPLIGHET FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET OCH PRESTANDA AV PROGRAMMET ÅLIGGER ANVÄNDAREN. OM PROGRAMMET VISAR SIG VARA DEFEKT ANTAR ANVÄNDAREN DEN FULLA FÖR KOSTNADEN FÖR ALL NÖDVÄNDIG SERVICE, REPARATION ELLER KORRIGERING.</string>
    <string name="end_user_license_agreement_i_understand">JAG FÖRSTÅR OCH GODKÄNNER</string>
    <string name="low_mark">LÅG-markering</string>
    <string name="high_mark">HÖG-markering</string>
    <string name="low_mark_comment">Nedre värdet för målområde (endast visning)</string>
    <string name="high_mark_comment">Övre värdet för målområde (endast visning)</string>
    <string name="permission">Behörighet</string>
    <string name="askforpermission">Be om behörighet</string>
    <string name="storedsettingsfound">Tidigare sparade inställningar hittade</string>
    <string name="master_password_summary">Huvudlösenordet används för att kryptera backuper och för att åsidosätta vissa säkerhetsfunktioner i applikationen. Kom ihåg det eller förvara det på ett säkert ställe.</string>
    <string name="current_master_password">Nuvarande huvudlösenord</string>
    <string name="common_values">Använd värden för den största måltiden som du vanligen äter\n</string>
    <string name="status">Status:</string>
    <string name="patient_name">Patientens namn</string>
    <string name="patient_name_summary">Vänligen ange patientens namn eller smeknamn för att kunna skilja mellan flera uppsättningar av inställningar</string>
    <string name="privacy_settings">Sekretessinställningar</string>
    <string name="privacy_summary">Du kan ange valfri e-postadress om du vill få meddelanden om appkrascher. Det här är ingen automatiserad tjänst. Du kommer att kontaktas av utvecklare i farliga situationer.</string>
    <string name="diawarning">Kom ihåg: De nya insulinprofilerna kräver en duration (DIA) på minst 5 timmar. En DIA på 5-6 timmar enligt de nya profilerna är ungefär lika med DIA 3 timmar enligt de gamla insulinprofilerna.</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="doprofileswitch">Genomför profilbyte</string>
    <string name="exitwizard">Hoppa över installationsguiden</string>
    <string name="setupwizard_sensitivity_description">Insticksprogrammet för känslighet används för att detektera insulinkänslighet och för att beräkning av aktiva kolhydrater, COB. För mer information, besök:</string>
    <string name="setupwizard_sensitivity_url">https://androidaps.readthedocs.io/en/latest/Configuration/Sensitivity-detection-and-COB.html</string>
    <string name="setupwizard_aps_description">Välj en av dessa algoritmer. De sorteras från den äldsta till nyaste. Nyare algoritm är oftast mer kraftfull och mer aggressiv. Om du är ny som loopanvändare vill du förmodligen börja med AMA och inte med senaste. Glöm inte att läsa dokumentationen om OpenAPS och konfigurera algoritmen innan användning.</string>
    <string name="setupwizard_pump_waiting_for_riley_link_connection">Konfigurera din Riley Link nedan. När du har valt en Riley Link kan du fortsätta installationen när status är \"Ansluten\". Det här kan ta en minut.\n</string>
    <string name="setupwizard_pump_pump_not_initialized">Du kan fortsätta installationen först när pumpen har konfigurerats.\n</string>
    <string name="startobjective">Påbörja ditt första mål</string>
    <string name="setupwizard_pump_riley_link_status">Riley Link-status:</string>
    <string name="readstatus">Läs status</string>
    <string name="data_choices">Dataval</string>
    <string name="fabric_upload">Uppladdning till Fabric</string>
    <string name="allow_automated_crash_reporting">Tillåt automatisk rapportering av appkrascher och användningsinformation till utvecklarna via fabric.io-tjänsten.</string>
    <string name="summary_email_for_crash_report">Den här mejladressen kommer att bifogas till kraschrapporter så att vi kan kontakta dig i brådskande fall. Det är frivilligt.</string>
    <string name="identification">Identifiering (e-post, FB, Discord-namn etc)</string>
    <string name="configbuilder_pump">Pump</string>
    <string name="configbuilder_profile">Profil</string>
    <string name="configbuilder_aps">APS</string>
    <string name="configbuilder_aps_description">Vilken algoritm ska användas för behandlingar?</string>
    <string name="configbuilder_general">Generella inställningar</string>
    <string name="configbuilder_general_description">Dessa är några allmänna insticksprogram som kan vara användbara.</string>
    <string name="configbuilder_constraints_description">Vilka begränsningar ska tillämpas?</string>
    <string name="configbuilder_loop">Loop</string>
    <string name="configbuilder_insulin_description">Vilken typ av insulin använder du?</string>
    <string name="configbuilder_bgsource">BG-källa</string>
    <string name="apsmode_title">APS-läge</string>
    <string name="setupwizard_preferred_aps_mode">Föredraget APS-läge</string>
    <string name="configbuilder_sensitivity">Känslighetsavkänning</string>
    <string name="configbuilder_sensitivity_description">Vilken algoritm vill du använda för känslighetsavkänning?</string>
</resources>
