<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="description_pump_combo">Integración de bombas de insulina Accu-Check Combo. Necesita tener Ruffy instalado</string>
    <string name="combo_programming_bolus">Programando bomba para emitir bolo</string>
    <string name="combo_pump_state_label">Estado</string>
    <string name="combo_pump_activity_label">Actividad</string>
    <string name="combo_no_pump_connection">Ninguna conexión por %1$d min</string>
    <string name="combo_tbr_remaining">%1$d U/h (%2$d min restantes)</string>
    <string name="combo_pump_state_initializing">Inicializando</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_due_to_error">Suspendido debido a un error</string>
    <string name="combo_pump_state_suspended_by_user">Suspendido por el usuario</string>
    <string name="combo_pump_state_running">Funcionando</string>
    <string name="combo_pump_action_cancelling_tbr">Cancelando TBR</string>
    <string name="combo_pump_action_setting_tbr">Poniendo TBR (%1$d%% / %2$d min)</string>
    <string name="combo_pump_action_bolusing">Inyectando (%1$.1f U)</string>
    <string name="combo_pump_action_refreshing">Actualizando</string>
    <string name="combo_pump_unsupported_operation">Acción requerida no disponible por la bomba</string>
    <string name="combo_low_suspend_forced_notification">Uso inseguro: bolo extendido o multionda activo. El modo del lazo ha sido fijado a sólo suspensión en baja glucosa durante 6 horas. En modo lazo sólo se soportan los bolo estándar.</string>
    <string name="combo_force_disabled_notification">Uso inseguro: la bomba usa un perfil basal diferente al primero. El lazo ha sido apagado. Elige el primer perfil basal en la bomba y acualiza.</string>
    <string name="bolus_frequency_exceeded">Un bolo de mismo valor ha sido dado durante el pasado minuto. Para evitar bolos dobles y prevenir fallos de programa esto no está permitido.</string>
    <string name="combo_pump_connected_now">Ahora</string>
    <string name="combo_activity_setting_basal_profile">Activando perfil base</string>
    <string name="combo_pump_cartridge_low_warrning">Nivel del depósito bajo</string>
    <string name="combo_pump_battery_low_warrning">Batería casi agotada</string>
    <string name="combo_is_in_error_state">La bomba muesta el error E%1$d: %2$s</string>
    <string name="combo_reservoir_low">Bajo</string>
    <string name="combo_reservoir_empty">Vacío</string>
    <string name="combo_reservoir_normal">Normal</string>
    <string name="combo_notification_check_time_date">Se necesita actualizar reloj de la bomba</string>
    <string name="combo_pump_tbr_cancelled_warrning">TBR CANCELADA, advertencia aceptada</string>
    <string name="combo_error_no_connection_no_bolus_delivered">Bomba inalcanzable. No se administró ningún Bolo</string>
    <string name="combo_error_no_bolus_delivered">Emisión del bolo fallada. Ningún bolo se ha emitido. Para asegurarse, por favor controle la bomba para evitar bolo doble. Para evitar bugs no se reinician bolos automáticamente.</string>
    <string name="combo_error_partial_bolus_delivered">Sólo %1$.2f U del bolo mandado de %2$.2f U ha sido suministrado a causa de un error. Por favor verifica esto en la bomba y toma las acciones apropiadas.</string>
    <string name="combo_error_bolus_verification_failed">Entrega del bolo y verificación del historial de la bomba falló, por favor, revise la bomba. Si un bolo fue puesto por la bomba, se añadirá a los tratamientos en la próxima conexión a la bomba.</string>
    <string name="combo_reservoir_level_insufficient_for_bolus">No hay suficiente insulina en el depósito para emitir bolo</string>
    <string name="combo_invalid_setup">Configuración de la bomba incorrecta, leer la documentación y comprobar que el menú de Quick Info se llama QUICK INFO usando el software de configuración 360.</string>
    <string name="combo_actvity_reading_basal_profile">Leyendo perfil basal</string>
    <string name="combo_bolus_rejected_due_to_pump_history_change">El historial de la bomba ha cambiado después de que se realizó el cálculo del bolo. El bolo no fue entregado. Por favor, vuelva a calcular si aún se necesita un bolo.</string>
    <string name="combo_error_updating_treatment_record">El bolo se administró con éxito, pero falló la incorporación de la entrada del tratamiento. Esto puede suceder si se administran dos bolos pequeños del mismo tamaño en los últimos dos minutos. Verifique el historial de la bomba y las entradas de tratamiento y use el portal de tratamientos para agregar entradas faltantes. Asegúrese de no agregar ninguna entrada para el mismo minuto exacto y la misma cantidad.</string>
    <string name="combo_high_temp_rejected_due_to_pump_history_changes">Rechazando temporal alta ya que el calculo no consideró los cambios recientes en el historial de la bomba</string>
    <string name="combo_activity_checking_pump_state">Actualizando estado bomba</string>
    <string name="combo_warning_pump_basal_rate_changed">La tasa Basal en la bomba ha cambiado y será actualizada pronto</string>
    <string name="combo_error_failure_reading_changed_basal_rate">Tasa Basal cambiada en bomba, pero falló al leer</string>
    <string name="combo_activity_checking_for_history_changes">Comprobando cambios en el historial</string>
    <string name="combo_error_multiple_boluses_with_identical_timestamp">Múltiples bolos con la misma cantidad en el mismo minuto fueron importados. Sólo se puede agregar un registro a los tratamientos. Verifique la bomba y agregue manualmente un registro de bolo usando la pestaña Careportal. Asegúrese de crear un bolo con un tiempo que no use otro bolo.</string>
    <string name="about_link_urls">\n\ndocumentación:\nhttps://androidaps.readthedocs.io\n\nfacebook:\nhttps://www.facebook.com/groups/AndroidAPSUsers</string>
    <string name="combo_check_date">El último bolo tiene más de 24 horas o está en el futuro. Comprueba que la fecha en la bomba está configurada correctamente.</string>
    <string name="combo_suspious_bolus_time">La hora / fecha del bolo administrado en la bomba parece incorrecta; es probable que la IOB sea incorrecta. Verifique la hora / fecha de la bomba.</string>
    <string name="combo_bolus_count">Contador Bolos</string>
    <string name="combo_tbr_count">Contador TBR</string>
    <string name="bolusstopped">Bolo interrumpido</string>
    <string name="bolusstopping">Deteniendo bolo</string>
    <string name="pump_commerror_label">Comm. Error contador</string>
    <string name="show_comm_error_count_title">Mostrar contador de errores comm</string>
    <string name="show_comm_error_count_summary">Muestra el recuento de errores, cuando se comunica con Ruffy. En la mayoría de los casos un número mayor que 0 indica problemas de comunicación con Ruffy (puede que sea necesario reiniciar).</string>
    <string name="combo_error_display_never">Nunca</string>
    <string name="combo_error_display_error">Cuando Error</string>
    <string name="combo_error_display_always">Siempre</string>
    <string name="unsafeusage">uso no seguro</string>
</resources>
