<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dia_whatmeansdia">Cosa è vero riguardo DIA?</string>
    <string name="dia_label_exam">Durata attività insulina (DIA)</string>
    <string name="dia_profile">Dovresti impostare il valore DIA nel tuo profilo.</string>
    <string name="dia_minimumis5h">Il valore minimo consentito è 5 ore.</string>
    <string name="dia_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="dia_meaningisequaltodiapump">Se sei soddisfatto del valore DIA che hai usato nel tuo micro prima di AAPS, non c\'è bisogno di cambiarlo quando inizi l\'attività di loop.</string>
    <string name="dia_valuemustbedetermined">Dovresti determinare da te il valore appropriato per DIA.</string>
    <string name="hypott_label">Temp-Target Ipoglicemia</string>
    <string name="hypott_whenhypott">Qual è la ragione principale per impostare un target temporaneo \"ipoglicemia\"?</string>
    <string name="hypott_wrongbasal">Per correggere ipoglicemie causate da impostazioni non corrette della velocità basale.</string>
    <string name="hypott_preventoversmb">Per evitare che AAPS corregga eccessivamente un aumento della glicemia causato dai carboidrati a veloce assorbimento usati per trattare una ipoglicemia.</string>
    <string name="hypott_exercise">Per correggere una ipoglicemia indotta da esercizio fisico.</string>
    <string name="hypott_0basal">Per evitare che la glicemia si abbassi se è già in esecuzione una velocità basale temporanea dello 0%.</string>
    <string name="hypott_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="pumpdisconnect_label">Motivi per azionare la funzione \"Disconnetti micro\" in AAPS</string>
    <string name="pumpdisconnect_unnecessary">Questo non è necessario poiché l\'insulina non verrà erogata se il micro è fisicamente disconnesso.</string>
    <string name="pumpdisconnect_missinginsulin">Evita che AAPS tenga conto di insulina che non è stata erogata mentre il micro è fisicamente disconnesso.</string>
    <string name="pumpdisconnect_notstop">Non interromperà l\'erogazione di insulina se il micro rimane connesso al corpo.</string>
    <string name="pumpdisconnect_openloop">Manderà AAPS in modalità loop aperto.</string>
    <string name="pumpdisconnect_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#loop-status</string>
    <string name="objectives_label">Impostazioni AAPS</string>
    <string name="objectives2_label">Impostazioni AAPS</string>
    <string name="objectives_howtosave">Quali sono le migliori pratiche per il backup delle tue impostazioni?</string>
    <string name="objectives_notesettings">Non hai bisogno di esportare le tue impostazioni a condizione di prenderne nota.</string>
    <string name="objectives_afterobjective">Esportare le tue impostazioni dopo aver completato un obiettivo.</string>
    <string name="objectives_afterchange">Esportare le tue impostazioni dopo aver fatto delle modifiche.</string>
    <string name="objectives_afterinitialsetup">Esportare le tue impostazioni dopo aver terminato la tua configurazione iniziale e aver impostato le tue preferenze.</string>
    <string name="objectives2_maintenance">Esportare le tue impostazioni localmente utilizzando il menu manutenzione.</string>
    <string name="objectives2_internalstorage">Il file delle tue impostazioni si trova nella cartella Internal Storage (memoria interna)/AAPS/preferences del tuo telefono.</string>
    <string name="objectives2_cloud">Copiare il file delle tue preferenze in un luogo sicuro al di fuori del tuo telefono (ad esempio usando un\'unità cloud, un computer, l\'email, ecc.)</string>
    <string name="objectives2_easyrestore">Se il tuo telefono è danneggiato o smarrito, ci sono modi semplici per recuperare da remoto le tue impostazioni senza avere un backup.</string>
    <string name="objectives_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/ExportImportSettings.html</string>
    <string name="objectives_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/UsefulLinks/FAQ.html#what-emergency-equipment-is-recommended-to-take-with-me</string>
    <string name="noisycgm_label">Letture CGM \"rumorose\" (noisy)</string>
    <string name="noisycgm_whattodo">Cosa dovrebbe essere fatto se i dati CGM sono \"rumorosi\"?</string>
    <string name="noisycgm_nothing">Nulla - AAPS se ne occuperà.</string>
    <string name="noisycgm_pause">Disabilitare il loop chiuso per evitare un possibile sovra-dosaggio o sotto-dosaggio.</string>
    <string name="noisycgm_replacesensor">Sostituire i sensori costantemente \"rumorosi\" o inaccurati.</string>
    <string name="noisycgm_checksmoothing">Verificare che la tua app CGM faccia lo smoothing dei dati della glicemia.</string>
    <string name="noisycgm_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/CompatibleCgms/SmoothingBloodGlucoseData.html</string>
    <string name="exerciseprofile_label">Esercizio e profili</string>
    <string name="exerciseprofile_whattodo">Come puoi usare i profili per aiutare al meglio il sistema a gestire l\'esercizio aerobico?</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofilebelow100">Fare un cambio profilo sotto il 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_switchprofileabove100">Fare un cambio profilo sopra il 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_leaveat100">Lasciare il profilo al 100%.</string>
    <string name="exerciseprofile_suspendloop">Sospendere il loop.</string>
    <string name="exerciseprofile_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="exercise_label">Esercizio e target temporanei</string>
    <string name="exercise_whattodo">Come puoi usare i target temporanei per aiutare al meglio il sistema a gestire l\'esercizio aerobico?</string>
    <string name="exercise_settt">Impostare un target glicemico per l\'attività fisica in un momento adeguato, sufficientemente prima dell\'inizio dell\'esercizio.</string>
    <string name="exercise_setfinished">Impostare un target glicemico per l\'attività fisica dopo la fine dell\'esercizio.</string>
    <string name="exercise_setunchanged">Lasciare il tuo target glicemico invariato.</string>
    <string name="exercise_15g">Attendere che la glicemia scenda al di sotto del tuo target temporaneo \"ipoglicemia\" e poi mangiare 15 g di carboidrati a rapido assorbimento.</string>
    <string name="exercise_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/TempTargets.html</string>
    <string name="basaltest_label">Test Basale, ISF e I:C</string>
    <string name="basaltest_when">Quando questi valori dovrebbero essere validati?</string>
    <string name="basaltest_beforeloop">Prima di iniziare l\'attività di loop.</string>
    <string name="basaltest_havingregularhighlow">Quando si verificano frequenti glicemie alte o basse.</string>
    <string name="basaltest_weekly">Almeno una volta a settimana.</string>
    <string name="basaltest_fixed">Una volta impostati e validati, questi valori non dovrebbero cambiare nel tempo.</string>
    <string name="basaltest_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="prerequisites_label">Prerequisiti</string>
    <string name="prerequisites_what">Cosa è essenziale per configurare e usare AAPS?</string>
    <string name="prerequisites_build">Un modo per compilare AAPS. Sia tramite un browser o un computer con Android Studio installato.</string>
    <string name="prerequisites_pump">Un microinfusore compatibile se stai pianificando di eseguire un loop chiuso.</string>
    <string name="prerequisites_nightscout">Nightscout, per tenere un registro di tutti i dati e rivedere le impostazioni.</string>
    <string name="prerequisites_beanandroiddeveloper">Esperienza in programmazione o modifica di codice.</string>
    <string name="prerequisites_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="prerequisites2_label">Prerequisiti</string>
    <string name="prerequisites2_what">Cosa è essenziale per configurare e usare AAPS?</string>
    <string name="prerequisites2_profile">Informazioni validate per configurare un profilo (ISF, rapporto I:C, velocità basali, DIA, ecc).</string>
    <string name="prerequisites2_device">Un dispositivo Android compatibile (smartphone, smartwatch con versione integrale di Android o tablet).</string>
    <string name="prerequisites2_internet">AAPS richiede una connessione internet per essere eseguito in loop chiuso.</string>
    <string name="prerequisites2_supportedcgm">Un CGM supportato e un\'app appropriata per ricevere valori della glicemia sul telefono/dispositivo.</string>
    <string name="prerequisites2_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Getting-Started/ComponentOverview.html</string>
    <string name="update_label">Aggiornamento AAPS</string>
    <string name="update_git">Devi avere Git installato e configurato sul tuo computer.</string>
    <string name="update_asap">Quando vengono rilasciate versioni aggiornate di AAPS, le precedenti potrebbero essere limitate da remoto dopo un determinato periodo di tempo.</string>
    <string name="update_keys">Dovresti salvare e annotare la posizione delle tue chiavi di firma e usare per gli aggiornamenti la stessa chiave di firma della tua installazione precedente.</string>
    <string name="update_askfriend">Se hai difficoltà a costruire l\'apk, puoi installare un apk che è stato costruito da un amico.</string>
    <string name="update_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/Maintenance/UpdateToNewVersion.html</string>
    <string name="troubleshooting_label">Risoluzione problemi</string>
    <string name="troubleshooting_wheretoask">Dove puoi cercare aiuto con AAPS?</string>
    <string name="troubleshooting_fb">Puoi chiedere consiglio nel gruppo Facebook degli utenti AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_wiki">Dovresti leggere (e rileggere) la documentazione di AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_discord">Puoi chiedere consigli e segnalare problemi tecnici nel Discord di AAPS.</string>
    <string name="troubleshooting_github">È possibile inviare problemi come bug e richieste di funzionalità a Github.</string>
    <string name="troubleshooting_yourendo">Dovresti chiedere al tuo endocrinologo/centro diabetologico.</string>
    <string name="troubleshooting_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/GettingHelp/WhereCanIGetHelp.html</string>
    <string name="troubleshooting_hint2">https://www.facebook.com/groups/aapsitalia/</string>
    <string name="troubleshooting_hint3">https://discord.gg/4fQUWHZ4Mw</string>
    <string name="troubleshooting_hint4">https://github.com/nightscout/AndroidAPS/issues</string>
    <string name="insulin_plugins">Plugin insulina</string>
    <string name="insulin_ultrarapid">Quale insulina dovresti usare con il plugin Ultra-Rapid Oref?</string>
    <string name="insulin_fiasp">Fiasp®</string>
    <string name="insulin_novorapid">NovoRapid®/Novolog®</string>
    <string name="insulin_humalog">Humalog®</string>
    <string name="insulin_actrapid">Actrapid®/Humalin R®/insulina umana \"regolare\".</string>
    <string name="insulin_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/ConfigBuilder.html#insulin</string>
    <string name="sensitivity_label">Plugin sensibilità</string>
    <string name="sensitivity_adjust">I plugin di sensibilità consentono ad AAPS di adattarsi a cambiamenti temporanei o di breve durata nella sensibilità all\'insulina (ad esempio cambiamenti ormonali o problemi di assorbimento legati al sito di infusione).</string>
    <string name="sensitivity_edit">I plugin di sensibilità forniscono all\'utente suggerimenti su cambi a velocità basali, rapporti I:C e ISF che possono essere utilizzati per modificare il profilo.</string>
    <string name="sensitivity_cannula">La registrazione di un cambio cannula ripristinerà il rapporto Autosens al 100%.</string>
    <string name="sensitivity_time">Alcune opzioni del plugin hanno intervalli di tempo configurabili che possono essere impostati dall\'utente.</string>
    <string name="sensitivity_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/SensitivityDetectionAndCob.html</string>
    <string name="sensitivity_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/KeyAapsFeatures.html#autosens</string>
    <string name="wrongcarbs_label">Errori inserimento CHO</string>
    <string name="wrongcarbs_whattodo">Cosa dovresti fare se hai fatto un inserimento non corretto di carboidrati?</string>
    <string name="wrongcarbs_treatmentstab">Eliminare nei Trattamenti l\'inserimento non corretto e immettere il nuovo valore CHO.</string>
    <string name="wrongcarbs_addinsulin">Erogare un bolo di insulina usando il menu caricamento set di infusione.</string>
    <string name="wrongcarbs_donothing">Non fare nulla - AAPS effettuerà gli opportuni aggiustamenti.</string>
    <string name="wrongcarbs_bolus">Erogare un bolo di insulina usando il tasto Insulina nella sezione Panoramica.</string>
    <string name="wronginsulin_label">Errori erogazione/inserimento insulina</string>
    <string name="wronginsulin_whattodo">Cosa dovresti fare se hai ricevuto meno insulina di quanto lo storico del micro suggerisce? Ad esempio a causa di un\'occlusione, una cannula difettosa o l\'aver dimenticato di riattaccare il micro dopo una doccia?</string>
    <string name="wronginsulin_careportal">Eliminare dal portale Nightscout i dati relativi all\'insulina per rimuoverli dallo storico del micro.</string>
    <string name="wronginsulin_compare">Comparare i valori in AAPS con lo storico micro (se supportato).</string>
    <string name="wronginsulin_prime">Erogare un bolo con parte della tua insulina calcolata \"mancante\" usando una siringa/penna o la funzione caricamento.</string>
    <string name="cob_label">CHO attivi (COB)</string>
    <string name="cob_question">In che modo la modifica del valore ISF influisce sul calcolo di COB da parte di AAPS?</string>
    <string name="cob_longer">L\'aumento di ISF renderà più lungo il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob_shorter">L\'aumento di ISF renderà più breve il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob_no_effect">L\'aumento di ISF non influirà sull\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob2_question">In che modo la modifica del valore IC influisce sul calcolo dei COB?</string>
    <string name="cob2_longer">L\'aumento di IC renderà più lungo il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob2_shorter">L\'aumento di IC renderà più breve il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob2_no_effect">L\'aumento di IC non influirà sull\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob3_question">In che modo la modifica della percentuale profilo influisce sul calcolo dei COB?</string>
    <string name="cob3_longer">Impostare il profilo al 150% renderà più lungo il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob3_shorter">Impostare il profilo al 150% renderà più breve il tempo dell\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob3_no_effect">Impostare il profilo al 150% non influirà sull\'assorbimento calcolato dei CHO</string>
    <string name="cob_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/CobCalculation.html</string>
    <string name="iob_value">Il valore IOB è influenzato dalle basali temporanee emesse.</string>
    <string name="iob_hightemp">Non verrà emessa una basale temporanea alta quando la tua glicemia è al di sotto del target.</string>
    <string name="iob_negiob">L\'IOB negativo per un periodo considerevole in assenza di esercizio fisico suggerisce che il tuo profilo è troppo incisivo e che è necessaria meno insulina nelle tue impostazioni.</string>
    <string name="iob_posiob">L\'IOB positivo per un periodo considerevole suggerisce resistenza all\'insulina o pasti non annunciati.</string>
    <string name="breadgrams_label">Inserimento CHO e boli</string>
    <string name="breadgrams_grams">Solo i grammi dovrebbero essere utilizzati per stimare e registrare i carboidrati consumati.</string>
    <string name="breadgrams_exchange">I carboidrati consumati possono essere registrati utilizzando un sistema di scambio appropriato (ad esempio: gli scambi CHO \"DAFNE\" o le unità di pane europee \"Bread Units\").</string>
    <string name="breadgrams_decay">AAPS usa un modello dinamico per stimare l\'assorbimento dei carboidrati e calcolare COB.</string>
    <string name="breadgrams_calc">Se la glicemia è di fuori dei valori accettabili (troppo bassa o troppo alta) il calcolatore di boli può essere utilizzato per fornire suggerimenti per le correzioni con carboidrati o insulina.</string>
    <string name="breadgrams_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/AapsScreens.html#bolus-wizard</string>
    <string name="breadgrams_hint2">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="extendedcarbs_label">e-carbs</string>
    <string name="extendedcarbs_handling">Per cosa potresti usare gli e-carbs (carboidrati estesi)?</string>
    <string name="extendedcarbs_future">Per indicare i carboidrati nel futuro e/o distribuiti su un intervallo di tempo (similmente a un bolo esteso che distribuisce insulina sullo stesso intervallo).</string>
    <string name="extendedcarbs_free">Per la registrazione di \"carboidrati da esercizio\" che vuoi nascondere da AAPS.</string>
    <string name="extendedcarbs_fat">Gli e-carbs (distribuiti nel futuro) possono aiutare AAPS a gestire pasti ricchi di grassi/proteine.</string>
    <string name="extendedcarbs_rescue">Per registrare i carboidrati che usi per trattare la glicemia bassa.</string>
    <string name="extendedcarbs_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ExtendedCarbs.html</string>
    <string name="nsclient_label">Monitoraggio remoto</string>
    <string name="nsclient_howcanyou">Come puoi monitorare AAPS (ad esempio per il tuo bambino) da remoto?</string>
    <string name="nsclient_nightscout">L\'app AAPSClient, l\'app Nightscout e la versione web di Nightscout ti consentono di seguire AAPS da remoto.</string>
    <string name="nsclient_dexcomfollow">Altre app (ad esempio: Dexcom follow o xDrip in modalità follower) consentono di seguire da remoto alcuni parametri come i valori di glicemia/sensore, ma usano algoritmi diversi e potrebbero mostrare valori inaccurati di IOB o COB.</string>
    <string name="nsclient_data">Per seguire AAPS da remoto, entrambi i dispositivi devono avere accesso a internet (ad esempio via Wi-Fi o dati da rete mobile/cellulare).</string>
    <string name="nsclient_fullcontrol">AAPSClient utilizzato come follower remoto monitorerà AAPS e ne fornirà il pieno controllo.</string>
    <string name="nsclient_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/RemoteFeatures/RemoteMonitoring.html</string>
    <string name="isf_label_exam">Fattore di sensibilità insulinica (ISF)</string>
    <string name="isf_increasingvalue">Aumentare i valori di ISF porterà a una maggiore erogazione di insulina per coprire una specifica quantità di carboidrati.</string>
    <string name="isf_decreasingvalue">Ridurre i valori ISF porta a una maggiore erogazione di insulina per correggere una glicemia al di sopra del target.</string>
    <string name="isf_noeffect">Aumentare o ridurre ISF non ha alcun effetto sull\'erogazione di insulina quando le glicemie sono al di sotto del target.</string>
    <string name="isf_preferences">ISF dovrebbe essere inserito nelle tue preferenze di AAPS.</string>
    <string name="isf_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="ic_multiple">Puoi usare più di un valore per il rapporto I:C nel tuo profilo.</string>
    <string name="ic_isf">Se cambi il tuo ISF nel tuo profilo dovresti sempre cambiare anche il tuo rapporto I:C.</string>
    <string name="ic_label_exam">Rapporto insulina-carboidrati (rapporto I:C)</string>
    <string name="ic_increasingvalue">Rapporti I:C più alti portano a una minore insulina erogata per una data quantità di carboidrati.</string>
    <string name="ic_decreasingvalue">Rapporti I:C più bassi portano a una minore insulina erogata per una data quantità di carboidrati.</string>
    <string name="ic_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/SettingUpAaps/YourAapsProfile.html</string>
    <string name="profileswitch_label">Cambio profilo</string>
    <string name="profileswitch_pctwillchange">Quando si specifica un cambio profilo del 90%, quali risposte sono vere?</string>
    <string name="profileswitch_basallower">Le velocità basali saranno il 10% più basse.</string>
    <string name="profileswitch_isfhigher">ISF sarà il 10% più alto.</string>
    <string name="profileswitch_iclower">Il valore del rapporto I:C sarà un numero il 10% più basso.</string>
    <string name="profileswitch_unchanged">ISF e rapporti I:C rimarranno invariati.</string>
    <string name="profileswitch_hint1" formatted="false">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch2_label">Cambio profilo</string>
    <string name="profileswitch2_pctwillchange">Quando si specifica un cambio profilo del 120%, quali risposte sono vere?</string>
    <string name="profileswitch2_bghigher">La glicemia target sarà il 20% più alta.</string>
    <string name="profileswitch2_basalhigher">Le velocità basali saranno il 20% più alte.</string>
    <string name="profileswitch2_bgunchanged">La glicemia target rimarrà invariata.</string>
    <string name="profileswitch2_isfhigher">ISF sarà il 20% più alto.</string>
    <string name="profileswitchtime_label">Cambio profilo</string>
    <string name="profileswitchtime_iwant">Se ti svegli 2 ore prima del solito, come dovresti informare AAPS del cambiamento nei tuoi programmi?</string>
    <string name="profileswitchtime_2">Avviare un cambio profilo con un timeshift di 2</string>
    <string name="profileswitchtime__2">Avviare un cambio profilo con un timeshift di -2</string>
    <string name="profileswitchtime_tt">Impostare un target temporaneo \"pasto a breve\".</string>
    <string name="profileswitchtime_100">Fare un cambio profilo sopra il 100%.</string>
    <string name="profileswitchtime_hint1">https://wiki.aaps.app/en/latest/DailyLifeWithAaps/ProfileSwitch-ProfilePercentage.html</string>
    <string name="profileswitch4_label">Modifiche ai profili</string>
    <string name="profileswitch4_rates">Velocità basali, ISF, rapporti I:C, ecc., dovrebbero essere impostati nei profili.</string>
    <string name="profileswitch4_internet">L\'attivazione delle modifiche al tuo profilo Nightscout richiede che il tuo telefono con AAPS abbia una connessione internet.</string>
    <string name="profileswitch4_sufficient">Modificare i profili per cambiare i valori è sufficiente per attivare ogni cambiamento fatto.</string>
    <string name="profileswitch4_multi">Più profili possono essere impostati e selezionati per adattarsi a diverse circostanze (ad esempio: cambiamenti ormonali, turni di lavoro, stile di vita nei giorni lavorativi/weekend).</string>
    <string name="other_medication_label">Altri Farmaci. Leggi la seguente dichiarazione e, per proseguire, accettala selezionando la casella.</string>
    <string name="other_medication_text">AAPS riduce la velocità basale o sospende l\'erogazione di insulina per aumentare la glicemia. Farmaci appartenenti al gruppo degli inibitori SGLT2 (gliflozine) possono ostacolare l\'aumento della glicemia e, quindi, provocare una pericolosa carenza di insulina (DKA).
\nI marchi più comuni sono: Invokana®, Forxiga®, Jardiance®, Steglatro®, Suglat®, Apleway®, Deberza®, Synjardy®, Vokanamet®, Xigduo®.\n\nCon ciò prometto che non prenderò tali farmaci durante l\'uso di AAPS o disattiverò il loop prima di usare questi farmaci.</string>
</resources>
